ዝንቱ O
ነገረ O
ኩፋሌ O
መዋዕላተ O
ሕግ O
ወለስምዕ O
ለግብረ O
ዓመታት O
ለተሳብዖቶሙ O
ለኢዮቤልውሳቲሆሙ O
ውስተ O
ኵሉ O
ዓመታተ O
ዓለም O
በከመ O
ተናገሮ O
ለሙሴ O
በደብረ B-LOC
ሲና O
አመ O
ዐርገ O
ይንሣእ O
ጽላተ O
እብን O
ሕግ O
ወትእዛዝ O
በቃለ O
እግዚአብሔር O
በከመ O
ይቤሎ O
ይዕርግ O
ውስተ O
ርእሰ O
ደብር። O

ወኮነ O
በቀዳሚ O
ዓመት O
በፀአቶሙ O
ለደቂቀ O
እስራኤል O
እምነ O
ግብጽ O
በወርኅ O
ሣልስ O
አመ O
ዐሡሩ O
ወሰዱሱ O
ለውእቱ O
ወርኅ O
ተናገሮ O
እግዚአብሔር O
ለሙሴ O
እንዘ O
ይብል O
ዕርግ O
ኀቤየ O
ውስተ O
ደብር O
ወእሁበከ O
ክልኤ O
ጽላተ O
እብን O
ዘሕግ O
ወዘትእዛዝ O
ዘመጠነ O
ጸሐፍኩ O
ታለብዎሙ። O

ወዐርገ O
ሙሴ O
ውስተ O
ደብረ O
እግዚአብሔር O
ወኀደረ O
ስብሐተ O
እግዚአብሔር O
ውስተ O
ደብረ O
ሲና O
ወጸለሎ O
ደመና O
ሰዱሰ O
ዕለተ። O

ወጸውዖ O
ለሙሴ O
በዕለተ O
ሳብዕት O
በማእከለ O
ደመና O
ወርእየ O
ስብሐተ O
እግዚአብሔር O
ከመ O
እሳት O
ዘይነድድ O
ውስተ O
ርእሰ O
ደብር። O

ወሀሎ O
ሙሴ O
ውስተ O
ደብር O
አርብዓ O
ዕለተ O
ወአርብዓ O
ሌሊተ O
ወአመሮ O
እግዚአብሔር O
ዘቀዳሚ O
ወዘኒ O
ይመጽእ O
ነገሮ O
ኩፋሌ O
ኵሉ O
መዋዕላት። O

ወለሕግ O
ወለስምዕ O
ወይቤሎ O
አንብር O
ልበከ O
ውስተ O
ኵሉ O
ነገር O
ዘአነ O
እነግረከ O
በዝንቱ O
ደብር O
ወጸሐፍ O
ውስተ O
መጽሐፍ O
ከመ O
ይርአዩ O
ትውልዶሙ O
ከመ O
ኢኀደግዎሙ O
በእንተ O
ኵሉ O
እኩይ O
ዘገብሩ O
ለአስሕቶ O
ሥርዓት O
ዘአነ O
እሠርዕ O
ማእከሌየ O
ወማእከሌከ O
ዮም O
ለትውልዶሙ O
በደብረ B-LOC
ሲና። O

ወይከውን O
ከመዝ O
አመ O
ይመጽእ O
ኵሉ O
ዝነገር O
ላዕሌሆሙ O
ወያአምሩ O
ከመ O
ጸደቁ O
እምኔሆሙ O
በኵሉ O
ፍትሖሙ O
ወበኵሉ O
ምግባሮሙ O
ወያአምሩ O
ከመ O
ህልወ O
ኮንኩ O
ምስሌሆሙ። O

ወአንተኒ O
ጸሐፍ O
ለከ O
ኵሎ O
ዘቃለ O
ዘአነ O
አየድዐከ O
ዮም O
እስመ O
አአምር O
ምረቶሙ O
ወክሳዶሙ O
ይቡሰ O
ዘእንበለ O
አብኦሙ O
ውስተ O
ምድር O
እንተ O
መሐልኩ O
ለአብርሃም B-PER
ወለይስሐቅ B-PER
ወለያዕቆብ B-PER
እንዘ O
እብል O
ለዘርእክሙ O
እሁብ O
ምድረ O
እንተ O
ትውሕዝ O
ሐሊበ O
ወመዓረ። O

ወይበልዑ O
ወይጸግቡ O
ወይትመየጡ O
ኀበ O
አምላክ O
ነኪር O
ኀበ O
እለ O
ኢያድኅንዎሙ O
እምኵሉ O
ምንዳቤሆሙ። O

ወትስማዕ O
ዛቲ O
ስምዕ O
ለስምዕ O
እስመ O
ይረስዑ O
ኵሎ O
ትእዛዝየ O
ኵሎ O
ዘአነ O
እኤዝዞሙ O
ወየሐውሩ O
ድኅረ O
አሕዛብ O
ወድኅረ O
ርኵሶሙ O
ወድኅረ O
ኀሳሮሙ O
ወይትቀነዩ O
ለአማልክቲሆሙ O
ወይከውንዎሙ O
ማዕቀፈ O
ወለምንዳቤ O
ወለፃዕር O
ወለመሥገርት። O

ወይትሐጐሉ O
ብዙኃን O
ወይትአኀዙ O
ወይወድቁ O
ውስተ O
እደ O
ፀር O
እስመ O
ኀደጉ O
ሥርዓትየ O
ወትእዛዝየ O
ወበዓላተ O
ኪዳንየ O
ወሰንበታትየ O
ወቅድሳትየ O
ዘቀደስኩ O
ሊተ O
በማእከሎሙ O
ወደብተራየ O
ወመቅደስየ O
ዘቀደስኩ O
ሊተ O
በማእከለ O
ምድር O
ከመ O
እሢም O
ስምየ O
ላዕሌሁ O
ወይኅድር። O

ወገብሩ O
ሎሙ O
ፍሥሐታተ O
ወኦመ O
ወግልፎ O
ወሰገዱ O
ዘዘ O
ዚአሆሙ O
ለስሒት O
ወይዘብሑ O
ውሉዶሙ O
ለአጋንንት O
ወለኵሉ O
ግብረ O
ስሕተተ O
ልቦሙ። O

ወእፌኑ O
ኀቤሆሙ O
ሰማዕተ O
ከመ O
አስምዕ O
ሎሙ O
ወኢይሰምዑ O
ወሰማዕተኒ O
ይቀትሉ O
ወለእለሂ O
የኀሥሡ O
ሕገ O
ይሰድደዎሙ O
ወኵሎ O
ያፀርዑ O
ወይዌጥኑ O
ለገቢረ O
እኩይ O
በቅድመ O
አዕይንትየ። O

ወአኀብእ O
ገጽየ O
እምኔሆሙ O
ወእሜጥዎሙ O
ውስተ O
እደ O
አሕዛብ O
ለፂዋዌ O
ወለሕብል O
ወለተበልዖ። O

ወአሴስሎሙ O
እማእከለ O
ምድር O
ወእዘርዎሙ O
ማእከለ O
አሕዛብ O
ወይረስዑ O
ኵሉ O
ሕግየ O
ወኵሎ O
ትእዛዝየ O
ወኵሎ O
ፍትሕየ O
ወይስሕቱ O
ሠርቀ O
ወሰንበተ O
ወበዓለ O
ወኢዮቤለ O
ወሥርዓተ። O

ወእምዝ O
ይትመየጡ O
ኀቤየ O
እማእከለ O
አሕዛብ O
በኵሉ O
ልቦሙ O
ወበኵሉ O
ነፍሶሙ O
ወበኵሉ O
ኀይሎሙ O
ወአስተጋብኦሙ O
እማእከለ O
ኵሉ O
አሕዛብ O
ወየኀሥሡኒ O
ከመ O
እትራከቦሙ O
ሶበ O
ኀሠሡኒ O
በኵሉ O
ልቦሙ O
ወበኵሉ O
ነፍሶሙ O
ወእከሥት O
ሎሙ O
ብዙኀ O
ሰላመ O
በጽድቅ። O

ወአፈልሶሙ O
ተክለ O
ርትዕ O
በኵሉ O
ልብየ O
ወበኵሉ O
ነፍስየ O
ወይከውኑ O
ለበረከት O
ወአኮ O
ለመርገም O
ወይከውኑ O
ርእሰ O
ወአኮ O
ዘነበ። O

ወአሐንጽ O
መቅደስየ O
ማእከሎሙ O
ወአኀድር O
ምስሌሆሙ O
ወእከውኖሙ O
አምላከ O
ወእሙንቱኒ O
ይከውኑኒ O
ሕዝብየ O
ዘበአማን O
ወዘበጽድቅ። O

ወኢየኀድጎሙ O
ወኢይትናከሮሙ O
እስመ O
አነ O
እግዚአብሔር O
አምላኮሙ። O

ወወድቀ O
ሙሴ O
በገጹ O
ወጸለየ O
ወይቤ O
እግዚኦ O
አምላኪየ O
ኢትኅድግ O
ሕዝበከ O
ወርስተከ O
ለሐዊር O
በስሕተተ O
ልቦሙ O
ወኢትመጥዎሙ O
ውስተ O
እደ O
አሕዛብ O
ከመ O
ይኰንንዎሙ O
ወከመ O
ኢይግበርዎሙ O
ከመ O
ይኅጥኡ O
ለከ። O

ይትለዐል O
እግዚኦ O
ምሕረትከ O
ላዕለ O
ሕዝብከ O
ወፍጥር O
ሎሙ O
መንፈሰ B-LOC
ርቱዐ O
ወኢይኰንኖሙ O
መንፈሰ B-LOC
ቤልሖር O
ለአስተዋድዮቶሙ O
ቅድሜከ O
ወለአዕቅጾቶሙ O
እምኵሉ O
ፍኖተ O
ጽድቅ O
ከመ O
ይትሐጐሉ O
እምቅድመ O
ገጽከ። O

ወእሙንቱ O
ሕዝብከ O
ወርስትከ O
ዘባላሕከ O
በኀይልከ O
ዐቢይ O
እምእደ O
ግብጽ O
ፍጥር O
ሎሙ O
ልበ O
ንጹሐ O
ወመንፈሰ O
ቅዱሰ O
ወኢይትዐቀጹ O
በኃጢአቶሙ O
እምይእዜ O
ወእስከ O
ለዓለም። O

ወይቤሎ O
እግዚአብሔር O
ለሙሴ O
አነ O
አአምር O
ተዋሥኦቶሙ O
ወኅሊናሆሙ O
ወይቡሰ O
ክሳዶሙ O
ወኢይሰምዑ O
እስከ O
ሶበ O
ያአምሩ O
ኃጢአቶሙ O
ወኃጣውአ O
አበዊሆሙ። O

ወእምድኅረ O
ዝንቱ O
ይትመየጡ O
ኀቤየ O
በኵሉ O
ርትዕ O
ወበኵሉ O
ልብ O
ወበኵሉ O
ነፍስ O
ወአወቂ O
ቍልፈተ O
ልቦሙ O
ወቍልፈተ O
ልበ O
ዘርኦሙ O
ወእፈጥር O
ሎሙ O
መንፈሰ O
ቅዱሰ O
ወአነጽሖሙ O
ከመ O
ኢይትመየጡ O
እምድኅሬየ O
እምይእቲ O
ዕለት O
እስከ O
ለዓለም። O

ወትተሉ O
ነፍሶሙ O
ኀቤየ O
ወበኵሉ O
ትእዛዝየ O
ወይገብሩ O
ሎሙ O
ትእዛዛትየ O
ወእከውኖሙ O
አበ O
ወእሙንቱ O
ይከውኑኒ O
ውሉደ። O

ወይሰመዩ O
ኵሎሙ O
ውሉደ O
አምላክ O
ሕያው O
ወየአምሮሙ O
ኵሉ O
መልአክ O
ወኵሉ O
መንፈስ O
ወያአምርዎሙ O
ከመ O
እሙንቱ O
ውሉድየ O
ወአነ O
አቡሆሙ O
በርትዕ O
ወበጽድቅ O
ወአፈቅሮሙ። O

ወአንተ O
ጸሐፍ O
ለከ O
ኵሎ O
ዘንተ O
ነገረ O
ዘአነ O
አየድዐከ O
በዝንቱ O
ደብር O
ዘቀዳሚ O
ወዘደኃሪ O
ወዘይመጽእ O
ሀሎ O
በኵሉ O
ኩፋሌ O
መዋዕል O
ዘበሕግ O
ወዘበስምዕ O
ወበሱባዔሆሙ O
ለኢዮቤልዎን O
እስከ O
ለዓለም O
እስከ O
ሶበ O
እወርድ O
ወአኀድር O
ምስሌሆሙ O
በኵሉ O
ዓለመ O
ዓለም። O

ወይቤሎ O
ለመልአከ O
ገጽ O
ጸሐፍ O
ለሙሴ O
እምቀዳሚ O
ፍጥረት O
እስከ O
አመ O
ይትሐነጽ O
መቅደስየ O
በማእከሎሙ O
ለዓለመ O
ዓለማት። O

ወያስተርኢ O
እግዚአብሔር B-LOC
ለዐይነ O
ኵሉ O
ወያአምር O
ኵሉ O
ከመ O
አነ O
አምላከ O
እስራኤል B-LOC
ወአብ O
ለኵሎሙ O
ደቂቀ O
ያዕቆብ B-PER
ወንጉሥ O
በደብረ O
ጽዮን O
ለዓለመ O
ዓለም O
ወትከውን O
ጽዮን O
ወኢየሩሳሌም O
ቅድስት። O

ወነሥአ O
መልአከ O
ገጽ O
ዘየሐውር O
ቅድመ O
ተዓይኒሆሙ O
ለእስራኤል B-LOC
ጽላተ O
ዘኩፋሌ O
ዓመታት O
እምአመ O
ፍጥረተ B-ORG
ሕግ O
ወለስምዕ O
ለሱባዔሁ O
ለኢዮቤልዎን O
በበ O
ዓመት O
በኵሉ O
ኆልቆሙ O
ወኢዮቤልዎን O
እምዕለተ O
ፍጥረት O
ሐዳስ O
አመ O
ይትሐደስ O
ሰማያት O
ወምድር O
ወኵሉ O
ፍጥረቶሙ O
በከመ O
ኀይላቲሆሙ O
ለሰማይ O
ወበከመ O
ኵሉ O
ፍጥረተ B-ORG
ምድር O
እስከ O
አመ O
ይትፈጠር O
መቅደሰ O
እግዚአብሔር B-LOC
በኢየሩሳሌም O
በደብረ O
ጽዮን O
ወኵሉ O
ብርሃናት O
ይትሔደሱ O
ለፈውስ O
ወለሰላም O
ወለበረከት O
ለኵሎሙ O
ኅሩያነ O
እስራኤል B-LOC
ወከመ O
ይኩን O
ከማሁ O
እምይእቲ O
ዕለት O
ወእስከ O
ኵሉ O
መዋዕለ O
ምድር። O

ወይቤ O
መልአከ O
ገጽ O
ለሙሴ O
በቃለ O
እግዚአብሔር O
እንዘ O
ይብል O
ጸሐፍ O
ኵሎ O
ነገረ O
ፍጥረት O
ከመ O
በሰዱስ O
ዕለት O
ፈጸመ O
እግዚአብሔር O
አምላክ O
ኵሎ O
ግብሮ O
ወኵሎ O
ዘፈጠረ O
ወአሰንበተ O
በዕለተ O
ሳብዕት O
ወቀደሳ O
ለኵሉ O
ዓለማት O
ወአንበራ O
ትእምርተ O
ለኵሉ O
ግብሩ። O

እስመ O
በዕለት O
ቀዳሚት O
ፈጠረ O
ሰማያተ O
እለ O
መልዕልት O
ወምድረ O
ወማያተ O
ወኵሉ O
መንፈስ O
ዘይትለአክ O
ቅድሜሁ O
ወመላእክተ O
ገጽኒ O
ወመላእክተ O
ቅዳሴ O
ወመላእክተ O
መንፈሰ O
እሳት O
ወመላእክተ O
መንፈሰ O
እስትንፋስ O
ወመላእክተ O
መንፈሰ O
ደመናት O
ለጽልመት O
ወለኵሉ O
ወለበረድ O
ወለአስሐትያ O
ወመላእክተ O
ቃላት O
ወነጐድጓዳት O
ወለመባርቅት O
ወመላእክተ O
መናፍስት O
ለቍር O
ወለመርቄ O
ወለክረምት O
ወለመጸው O
ወለማእረር O
ወለሐጋይ O
ወለኵሉ O
መናፍስተ O
ተግባሩ O
ዘበሰማያት O
ወዘበምድር O
ወዘበኵሉ O
ቀላያት O
ወጽልመት O
ወብርሃን O
ወጎሕ O
ወምሴት O
ዘአስተዳለወ O
በአእምሮ O
ልቡ። O

ወአሜሃ O
ርኢነ O
ምግባሮ O
ወባረክናሁ O
ወሰባሕነ O
ቅድሜሁ O
በእንተ O
ኵሉ O
ምግባሩ O
እስመ O
ሰብዓተ O
ግብረ O
ዐበይተ O
ገብረ O
በቀዳሚት O
ዕለት። O

ወበዕለተ O
ሳኒታ O
ገብረ O
ምጽናዓተ O
ማእከለ O
ማይ O
ወተከፍለ O
ማያት O
በይእቲ O
ዕለት O
መንፈቆሙ O
ዐርጉ O
ላዕለ O
ወመንፈቆሙ O
ወረዱ O
መትሕተ O
ምጽናዓት O
ማእከለ O
ዲበ O
ገጻ O
ለኵላ O
ምድር O
ወዘንተ O
ባሕቲቶ O
ግብረ O
ገብረ O
በሳኒታ O
ዕለት። O

ወበሣልስት O
ዕለት O
ገብረ O
በከመ O
ይቤ O
ለማያት O
ይኅልፉ O
እምቅድመ O
ገጻ O
ለኵላ O
ምድር O
ውስተ O
መካን O
አሐዱ O
ወያስተርኢ O
የብስ። O

ወገብሩ O
ከማሁ O
ማያት O
በከመ O
ይቤሎሙ O
ወተግሕሡ O
እምዲበ O
ገጻ O
ለምድር O
ውስተ O
መካን O
አሐዱ O
አፍአ O
እምጽናዓተዝ O
ወአስተርአየት O
የብስ። O

ወበይእቲ O
ዕለት O
ፈጠረ O
ላቲ O
ኵሎ O
አብሕርተ O
በበ O
ምጉባኢሆሙ O
ወኵሎሙ O
አፍላግ O
ወምጉባኢሆሙ O
ለማያት O
ውስተ O
አድባር O
ወውስተ O
ኵሉ O
ምድር O
ወኵሎሙ O
ምዕቃላተ O
ወኵሎ O
ጠለ O
ምድር O
ወዘርእ O
ዘይዘራእ O
ዘርኡ O
ወኵሎ O
ዘይትበላዕ O
ወዕፀው O
እለ O
ይፈርዩ O
ወኦማተ O
ወገነተ O
ኤዶም O
በኤዶም O
ለተድላ O
ወለኵሉ O
ወአርባዕተ O
ዘንተ O
ዐበይተ O
ትውልደ O
ገብረ O
በዕለተ O
ሣልስት። O

ወበዕለተ O
ራብዕት O
ገብረ O
እግዚአብሔር O
ፀሐየ O
ወወርኀ O
ወከዋክብተ O
ወአንበሮሙ O
ውስተ O
ምጽናዓተ O
ሰማይ O
ከመ O
ያብርሁ O
ውስተ O
ኵሉ O
ምድር O
ወለኰንኖ O
መዓልተ O
ወሌሊተ O
ወለፈሊጥ O
ማእከለ O
ብርሃን O
ወጽልመት። O

ወወሀበ O
እግዚአብሔር O
ፀሐየ O
ለትእምርት O
ዐቢይ O
ዲበ O
ምድር O
ለመዋዕል O
ወለሰንበት O
ወለአውራኅ O
ወለበዓላት O
ወለዓመታት O
ወለሰንበታተ O
ዓመታት O
ወለኢዮቤልዉሳት O
ወለኵሉ O
ጊዜ O
ለዓመታት። O

ወይፈልጥ O
ማእከለ O
ብርሃን O
ወማእከለ O
ጽልመት O
ወለጥዕዮ O
ከመ O
ይጥዒ O
ኵሉ O
ዘይሠርፅ O
ወይልህቅ O
ዲበ O
ምድር O
ሠለስተ O
ዘንተ O
ዘመደ O
ገብረ O
በዕለተ O
ራብዕት። O

ወበዕለተ O
ኃምስት O
ፈጠረ O
ዐናብርተ O
ዐበይተ O
ማእከለ O
ቀላያተ O
ማያት O
እስመ O
ዝንቱ O
ተገብረ O
ቀዳሚ O
በእደዊሁ O
ዘሥጋ O
ወኵሉ O
ዘይትሐወስ O
ውስተ O
ማያት O
ዓሣት O
ወኵሉ O
ዘይሰርር O
አዕዋፈ O
ወኵሎ O
ዘመዶሙ። O

ወሠረቀ O
ፀሐይ O
ላዕሌሆሙ O
ለጥዒና O
ወላዕለ O
ኵሉ O
ዘሀሎ O
ውስተ O
ምድር O
ኵሎ O
ዘይሠርፅ O
እምድር O
ወኵሉ O
ዕፀው O
ዘይፈሪ O
ወኵሉ O
ዘሥጋ O
ዘንተ O
ሠለስተ O
ዘመደ O
ገብረ O
አመ O
ዕለተ O
ኃምስት። O

ወበዕለተ O
ሳድስት O
ገብረ O
ኵሎ O
አራዊተ O
ምድር O
ወኵሎ O
እንስሳ O
ወኵሎ O
ዘይትሐወስ O
ዲበ O
ምድር። O

ወእምድኅረ O
ዝኵሉ O
ገብረ O
ሰብአ O
አሐደ O
ብእሴ O
ወብእሲተ O
ገብሮሙ O
ወአስለጦ O
ለኵሉ O
ዘዲበ O
ምድር O
ወዘውስተ O
አብሕርት O
ወዲበ O
ዘይሰርር O
ወዲበ O
አራዊት O
ወዲበ O
እንስሳ O
ወዲበ O
ኵሉ O
ዘይትሐወስ O
ዲበ O
ምድር O
ወላዕለ O
ኵሉ O
ምድር O
ወዲበ O
ዝኵሉ O
አስለጦ O
ወአርባዕተ O
ዘንተ O
ዘመደ O
ገብረ O
በዕለተ O
ሳድስት። O

ወኮነ O
ኵሉ O
ዕሥራ O
ወክልኤቱ O
ዘመድ። O

ወፈጸመ O
ኵሎ O
ግብሮ O
በዕለተ O
ሳድስት O
ኵሎ O
ዘበሰማይ O
ወዘበምድር O
ወውስተ O
አብሕርት O
ወውስተ O
ቀላያት O
ወውስተ O
ብርሃን O
ወውስተ O
ጽልመት O
ወውስተ O
ኵሉ። O

ወወሀበነ O
ትእምርተ O
ዐቢየ O
ዕለተ O
ሰንበታት O
ከመ O
ንኩን O
እንዘ O
ንገብር O
ሰዱሰ O
ዕለተ O
ግብረ O
ወናሰንብት O
አመ O
ዕለተ O
ሳብዕት O
እምኵሉ O
ግብር። O

ኵሎሙ O
መላእክተ O
ገጽ O
ወኵሎሙ O
መላእክተ O
ቅድሳት O
ክልኤተ O
ዘመደ O
ዐበይተ O
ዘንተ O
ይቤለነ O
ናሰንብት O
ምስሌሁ O
በሰማይ O
ወበምድር። O

ወይቤለነ O
ናሁ O
አነ O
እፈልጥ O
ሊተ O
ሕዝበ O
እማእከለ O
አሕዛብየ O
ወያሰነብቱ O
እሙንቱኒ O
ወእቄድሶ O
ሊተ O
ለሕዝብ O
ወእባርኮ O
በከመ O
ቀደስክዋ O
ለዕለተ O
ሰንበት O
ወእቄድሶ O
ሊተ O
ወከመዝ O
እባርኮ O
ወይከውኑኒ O
ሕዝብየ O
ወአነ O
እከውኖሙ O
አምላከ። O

ወኀረይኩ O
በዘርአ O
ያዕቆብ B-PER
በኵሉ O
እምዘርኢኩ O
ወጸሐፍክዎ O
ሊተ O
ወልደ O
በኵረ O
ወቀደስክዎ O
ሊተ O
ለዓለመ O
ዓለም O
ወዕለታተ O
ሰንበታት O
እኤምሮሙ O
ከመ O
ያሰንብቱ O
ባቲ O
እምኵሉ O
ግብር። O

ወግብረ O
ቦቱ O
ትእምርተ O
ከማሁ O
በዘ O
ያሰነብቱ O
እሙንቱኒ O
ምስሌነ O
በዕለተ O
ሳብዕት O
ለበሊዕ O
ወለሰቲይ O
ወለባርኮ O
ዘፈጠረ O
ኵሎ O
በከመ O
ባረኮ O
ወቀደሶ O
ሎቱ O
ሕዝበ O
ዘያስተርኢ O
እምኵሉ O
አሕዛብ O
ወከመ O
ያሰንብቱ O
ኅቡረ O
ምስሌነ። O

ወገብረ O
ፈቃዳቲሁ O
ይዕርግ O
መዓዛ O
ሠናይ O
ዘይትወከፍ O
ቅድሜሁ O
ኵሎ O
መዋዕለ። O

ዕሥራ O
ወክልኤ O
አርእስተ O
ሰብእ O
እምአዳም O
እስከኔሁ O
ወዕሥራ O
ወክልኤ O
ዘመደ O
ግብር O
ተገብረ O
እስከ O
ዕለተ O
ሳብዕት O
ዝንቱ O
ቡሩክ O
ወቅዱስ O
ወውእቱኒ O
ቡሩክ O
ወቅዱስ O
ወዝንቱ O
ምስለ O
ዝንቱ O
ኮነ O
ለቅዳሴ O
ወለበረከት። O

ወተውህበ O
ለዝንቱ O
ከመ O
ይኩኑ O
ኵሎ O
መዋዕለ O
ቡሩካነ O
ወቅዱሳነ O
ዘስምዕ O
ወሕግ O
ቀዳሚ O
በከመ O
ተቀደሰ O
ወተባረከ O
በዕለተ O
ሳብዕት። O

ፈጠረ O
ሰማየ O
ወምድረ O
ወኵሎ O
ዘተፈጥረ O
በሰዱስ O
ዕለት O
ወወሀበ O
እግዚአብሔር O
ዕለተ O
በዓል O
ቅድስተ O
ለኵሉ O
ምግባሩ O
በእንተዝ O
አዘዘ O
በእንቲአሃ O
ኵሉ O
ዘይገብር O
ባቲ O
ኵሎ O
ግብረ O
ይሙት O
ወዘኒ O
ያረኵሳ O
ሞተ O
ለይሙት። O

ወአንተ O
አዝዝ O
ለደቂቀ O
እስራኤል O
ወይዕቀቡ O
ዕለተ O
ዛቲ O
ይቀድስዋ O
ወከመ O
ኢይግበሩ O
ባቲ O
ኵሎ O
ግብረ O
ወከመ O
ኢያርኵስዋ O
እስመ O
ቅድስት O
ይእቲ O
እምኵሉ O
መዋዕል። O

ኵሉ O
ዘያጌምና O
ሞተ O
ይሙት O
ወኵሉ O
ዘይገብር O
ባቲ O
ኵሎ O
ግብረ O
ሞተ O
ይሙት O
ለዓለም O
ከመ O
ይዕቀቡ O
ደቂቀ O
እስራኤል B-LOC
ዛተ O
ዕለተ O
በትውልዶሙ O
ወኢይሠረዉ O
እምድር O
እስመ O
ዕለት O
ቅድስት O
ይእቲ O
ወዕለት O
ቡርክት O
ይእቲ። O

ወኵሉ O
ሰብእ O
ዘየዐቅብ O
ወያሰነብት O
ባቲ O
እምኵሉ O
ግብሩ O
ቅዱሰ O
ወቡሩከ O
ይከውን O
በኵሉ O
መዋዕል O
ከማነ። O

አይድዕ O
ወንግር O
ለደቂቀ O
እስራኤል O
ኵነኔሃ O
ለዛቲ O
ዕለት O
ወያሰንብቱ O
ባቲ O
ወኢይኅድግዋ O
በስሕተተ O
ልቦሙ O
ከመ O
ኢይኩኑ O
ለገቢረ O
ግብር O
ባቲ O
ዘኢይከውን O
ዘያስተርኢ O
ለገቢረ O
ባቲ O
ፈቃዶሙ O
ወከመ O
ያስተዳልዉ O
ባቲ O
ኵሎ O
ዘይትበላዕ O
ወዘይሰተይ O
ወለቀዲሐ O
ማይ O
ወለአብኦ O
ባቲ O
ኵሎ O
ዘይጸውር O
በአናቅጺሆሙ O
ዘኢያስተዳለዉ O
ሎሙ O
እሙንቱ O
በሰዱስ O
ዕለት O
ግብረ O
ውስተ O
መኃድሪሆሙ። O

ወኢያውፅኡ O
ወኢያብኡ O
እምቤት O
ቤተ O
በዛቲ O
ዕለት O
እስመ O
ቅድስት O
ይእቲ O
ወቡርክት O
ይእቲ O
እምኵሉ O
ዕለተ O
ኢዮቤል O
ዘኢዮቤልዉሳት O
ባቲ O
አሰንበትነ O
በሰማያት O
ዘእንበለ O
ይትአመር O
ለኵሉ O
ዘሥጋ O
ለአሰንብቶ O
ባቲ O
በምድር። O

ወባረከ O
ፈጣሬ O
ኵሉ O
ወኢቀደሰ O
ኵሎ O
ሕዝበ O
ወአሕዛበ O
ለአሰንብቶ O
ባቲ O
ዘእንበለ O
እስራኤልሃ B-LOC
ባሕቲቶ O
ሎቱ O
ለባሕቲቱ O
ወሀቦ O
ይብልዑ O
ወይስተዩ O
ወለአሰንብቶ O
ባቲ O
ዲበ O
ምድር። O

ወባረካ O
ፈጣሬ O
ኵሉ O
ዘፈጠረ O
ዛተ O
ዕለተ O
ለበረከት O
ወለቅድሳት O
ወለስብሐት O
እምኵሉ O
መዋዕል። O

ዝንቱ O
ሕግ O
ወስምዕ O
ተውህበ O
ለደቂቀ O
እስራኤል O
ሕግ O
ዘለዓለም O
ለትውልዶሙ። O

ወበሰዱስ O
መዋዕል O
ዘሰንበት O
ካልእ O
አምጻእነ O
በቃለ O
እግዚአብሔር O
ኀበ O
አዳም O
ኵሎ O
አራዊተ O
ወኵሎ O
እንስሳ O
ወኵሎ O
አዕዋፈ O
ወኵሎ O
ዘይትሐወስ O
ውስተ O
ምድር O
ወኵሎ O
ዘይትሐወስ O
ውስተ O
ማይ O
በበ O
ዘመዶሙ O
ወበበ O
አምሳሎሙ O
ወአራዊተ O
በቀዳሚት O
ዕለት O
ወእንስሳ O
በሳኒታ O
ዕለት O
ወአዕዋፈ O
በዕለተ O
ሣልስት O
ወኵሎ O
ዘይትሐወስ O
ዲበ O
ምድር O
በዕለተ O
ራብዕት O
ወዘይትሐወስ O
ውስተ O
ማይ O
በዕለተ O
ኃምስት። O

ወሰመዮሙ O
አዳም O
ለኵሎሙ O
በበ O
አስማቲሆሙ O
ወበከመ O
ጸውዖሙ O
ከማሁ O
ኮነ O
ስሞሙ። O

ወበኃምስ O
እላ O
መዋዕል O
ሀለወ O
አዳም O
እንዘ O
ይሬኢ O
ዘንተ O
ኵሎ O
ተባዕተ O
ወአንስተ O
በኵሉ O
ዘመድ O
ዘበምድር O
ወውእቱሰ O
ሀሎ O
ባሕቲቱ O
ወአልቦ O
ዘረከበ O
ሎቱ O
ዘይረድኦ O
ዘከማሁ። O

ወይቤለነ O
እግዚአብሔር O
ለነ O
አኮ O
ሠናይ O
የሀሉ O
ብእሲ O
ባሕቲቱ O
ንግበር O
ሎቱ O
መርድአ O
ዘከማሁ። O

ወወደየ O
እግዚአብሔር O
አምላክነ O
ሕድመተ O
ላዕሌሁ O
ወኖመ O
ወነሥአ O
ለብእሲት O
እማእከለ O
አዕጽምቲሁ O
ዐጽመ O
አሐደ O
ወይእቲ O
ገቦ O
ፍጥረታ O
ለብእሲት O
እማእከለ O
አዕጽምቲሁ O
ወሐነጸ O
ሥጋ O
ህየንቴሃ O
ወሐነጸ O
ብእሲተ። O

ወአንቅሆ O
ለአዳም O
እምንዋሙ O
ወነቂሆ O
ተንሥአ O
በዕለተ O
ሳድስት O
ወአምጽአ O
ኀቤሃ O
ወአእመራ O
ወይቤላ O
ዝንቱ O
ይእዜ O
ዐጽም O
እምዐጽምየ O
ወሥጋ O
እምሥጋየ O
ዛቲ O
ትሰመይ O
ብእሲትየ O
እስመ O
እምነ O
ብእሲሃ O
ተንሥአት። O

በእንተዝ O
ይኩን O
ብእሲ O
ወብእሲት O
አሐደ O
ወበእንተዝ O
የኀድግ O
አባሁ O
ወእሞ O
ወይፃመር O
ምስለ O
ብእሲቱ O
ወይከውኑ O
ሥጋ O
አሐደ። O

በሳብዕት O
ቀዳሚት O
አዳም O
ወገቦ O
ብእሲቱ O
ወበሳብዕት O
ካልእት O
አርአዮ O
ኪያሃ O
ሎቱ O
ወበእንተ O
ዝንቱ O
ተውህበ O
ትእዛዝ O
ለዐቂበ O
ሰቡዕ O
መዋዕል O
ለተባዕት O
ወለአንስት O
ክልኤ O
ሰቡዕ O
መዋዕል O
ውስተ O
ርኵሶን። O

ወእምድኅረ O
ተፈጸመ O
ለአዳም O
አርብዓ O
መዋዕል O
በምድር O
ኀበ O
ተፈጥረ O
አባእናሁ O
ውስተ O
ገነተ O
ኤዶም O
ከመ O
ይትቀነይ O
ወይዕቀባ O
ወብእሲቶኒ O
አብኡ O
በሰማንያ O
መዋዕል O
እምድኅረ O
ዝንቱ O
ቦአት O
ውስተ O
ገነተ O
ኤዶም። O

በእንተ O
ዝንቱ O
ተጽሕፈ O
ትእዛዝ O
ውስተ O
ጽላተ O
ሰማይ O
ለእንተ O
ትወልድ O
ለእመ O
ተባዕተ O
ወለደት O
ሰቡዐ O
መዋዕለ O
ትንበር O
ውስተ O
ርኵሳ O
በከመ O
ሰቡዕ O
መዋዕል O
ቀዳሚት O
ወሠላሳ O
መዋዕለ O
ወሠሉሰ O
ዕለተ O
ትንበር O
ውስተ O
ደመ O
ንጽሕ O
ወኵሎ O
ቅዱሰ O
ኢትግሥሥ O
ወውስተ O
መቅደስ O
ኢትባእ O
እስከ O
አመ O
ትፌጽም O
ዘንተ O
መዋዕለ O
ዘበተባዕት። O

ወዘበአንስት O
ክልኤ O
ሰቡዓተ O
መዋዕለ O
በከመ O
ክልኤ O
ሰቡዓት O
ቀዳሚያት O
በርኵሳ O
ወስሳ O
መዋዕለ O
ወሰዱሰ O
ዕለተ O
ትንበር O
በደመ O
ንጽሕ O
ወይከውና O
ኵሎን O
ሰማንያ O
መዋዕለ። O

ወፈጺማ O
እላንተ O
ሰማንያ O
መዋዕለ O
አባእናሃ O
ውስተ O
ገነተ O
ኤዶም O
እስመ O
ቅድስት O
ይእቲ O
ውለተ O
ኵሉ O
ምድር O
ወኵሉ O
ዕፅ O
ዘትኩል O
ውስቴታ O
ቅዱስ። O

በእንተዝ O
ተሠርዐ O
ለእንተ O
ትወልድ O
ለተባዕት O
ወለእንስት O
ፍትሖን O
ለእላንቱ O
መዋዕል O
ኵሎ O
ቅዱሰ O
ኢትልክፍ O
ወውስተ O
መቅደስ O
ኢትባእ O
እስከ O
አመ O
ይትፌጸማ O
እላንቱ O
መዋዕል O
ለተባዕት O
ወለእንስት። O

ዝንቱ O
ሕግ O
ወሰምዕ O
ዘተጽሕፈ O
ለእስራኤል B-LOC
ይዕቀቡ O
ኵሎ O
መዋዕለ። O

ወበሱባዔ O
ቀዳማዊ O
ዘኢዮቤልዉ O
ቀዳሚ O
ወለወ O
አዳም O
ወብእሲቱ O
ሰብዓተ O
ዓመተ O
ውስተ O
ገነተ O
ኤዶም O
እንዘ O
ይትቀነይ O
ወየዐቅባ O
ወምግባረ O
ወሀብናሁ O
ወሀሎነ O
እንዘ O
ንሜህሮ O
ገቢሮቶ O
ኵሎ O
ዘያስተርኢ O
ለቅኔ። O

ወሀሎ O
እንዘ O
ይትቀነይ O
ወውእቱሰ O
ዕራቁ O
ወኢያአምር O
ወኢየኀፍር O
ወየዐቅብ O
ገነተ O
እምአዕዋፍ O
ወእምአራዊት O
ወእምእንስሳ O
ወያስተጋብእ O
ፍሬሁ O
ወይበልዕ O
ወያነብር O
ትራፎ O
ሎቱ O
ወለብእሲቱ O
ወያነብር O
ዘይትዐቀብ። O

ወኀሊቆ O
ፍጻሜሁ O
ለሰብዓቱ O
ዓመት O
እለ O
ፈጸመ O
በህየ O
ሰብዓተ O
ዓመተ O
ጥንቁቀ O
ወበካልእ O
ወርኅ O
አመ O
ዐሡሩ O
ወሰቡዑ O
መጽአ O
አርዌ O
ምድር O
ወቀርበ O
ኀበ O
ብእሲት O
ወይቤላ O
አርዌ O
ምድር O
ለብእሲት O
እምኵሉ O
ፍሬ O
ዕፀው O
ዘውስተ O
ገነት O
አዘዘክሙ O
እግዚአብሔር O
እንዘ O
ይብል O
ኢትብልዑ O
እምኔሁ። O

ወትቤሎ O
እምኵሉ O
ፍሬ O
ዕፅ O
ዘውስተ O
ገነት O
ይቤለነ O
እግዚአብሔር O
ብልዑ O
ወእምነ O
ፍሬ O
ዕፅ O
ዘማእከለ O
ገነት O
ይቤለነ O
ኢትብልዑ O
እመኔሁ O
ወኢትልክፍዎ O
ከመ O
ኢትሙቱ። O

ወይቤላ O
አርዌ O
ምድር O
ለብእሲት O
አኮ O
ሞተ O
ዘትመውቱ O
እስመ O
ያአምር O
እግዚአብሔር O
አመ O
ዕለተ O
ትበልዑ O
ይትረኀው O
አዕይንቲክሙ O
ወትከውኑ O
ከመ O
አማልክት O
ወታአምሩ O
ሠናየ O
ወእኩየ። O

ወርእየት O
ብእሲት O
ዕፀ O
ከመ O
አዳም O
ውእቱ O
ወያሠምር O
ለዐይን O
ወሠናይ O
ፍሬሁ O
ለበሊይ O
ወነሥአት O
እምኔሁ O
ወበልዐት። O

ወከደነት B-ORG
ኀፍረታ B-ORG
በቈጽለ O
በለስ O
ዘቀዳሚ O
ወወሀበቶ O
ለአዳም O
ወበልዐ O
ወተርኅወ O
አዕይንቲሁ O
ወርእየ O
ከመ O
ዕራቁ O
ውእቱ። O

ወነሥአ O
ቈጽለ O
በለስ O
ወጠቀበ O
ወገብረ O
ሎቱ O
ሞራአ O
ወከደነ O
ኀፍረቶ። O

ወረገሞ O
እግዚአብሔር O
ለአርዌ O
ምድር O
ወተምዕዎ O
ለዓለም O
ወለብእሲትሂ O
ተምዕዓ O
እስመ O
ሰምዐት O
ቃለ O
አርዌ O
ምድር O
ወበልዐት O
ወይቤላ። O

አብዝኆ O
አበዝኅ O
ሐዘንኪ O
ወፀዕርኪ O
በሐዘን O
ለዲ O
ውሉደ O
ወኀበ O
ምትኪ O
ምግባኢኪ O
ወውእቱ O
ይኴንነኪ። O

ወለአዳምሂ O
ይቤሎ O
እስመ O
ሰማዕከ O
ለብእሲትከ O
ወበላዕከ O
እምውስተ O
ውእቱ O
ዕፅ O
ዘአዘዝኩከ O
ከመ O
ኢትብላዕ O
እምኔሁ O
ርግምተ O
ትኩን O
ምድር O
በእንቲአከ O
አስዋከ O
ወአሜከላ O
ይብቈልከ O
ወብላዕ O
ኅብስተከ O
በሃፈ O
ገጽከ O
እስከ O
አመ O
ትገብእ O
ውስተ O
ምድር O
እንተ O
እመኔሃ O
ተንሣእከ O
እስመ O
ምድር O
አንተ O
ወውስተ O
ምድር O
ትገብእ። O

ወገብረ O
ሎሙ O
አልባሰ O
ዘማእስ O
ወአልቦሶሙ O
ወፈነዎሙ O
እምገነተ O
ኤዶም። O

ወበይእቲ O
ዕለት O
እንዘ O
ይወፅእ O
እምገነተ O
ኤዶም O
ዐጠነ O
ለመዓዛ O
ሠናይ O
ዕጣነ O
ስሒነ O
ወቅንአተ O
ወማየ O
ልብን O
ወሰንበልተ O
በጽባሕ O
ምስለ O
ትንሣኤ O
ፀሐይ O
አመ O
ከደነ O
ኃፍረቶ። O

ወበይእቲ O
ዕለት O
ተፈጸመ O
አፈ O
ኵሉ O
አራዊተ O
ወዘእንስሳ O
ወዘአዕዋፍ O
ወዘያንሶሱ O
ወዘይትሐወስ O
እምነቢብ O
እስመ O
ኵሎሙ O
ይትናገሩ O
ዝንቱ O
ምስለ O
ዝንቱ O
ከንፈረ O
አሐደ O
ወልሳነ O
አሐደ። O

ወፈነወ O
እምገነተ O
ኤዶም O
ኵሎ O
ዘሥጋ O
ዘሀሎ O
ውስተ O
ነገተ O
ኤዶም O
ወተዘርዉ O
ኵሉ O
ዘሥጋ O
በበ O
ዘመዶሙ O
ወበበ O
ፍጥረቶሙ O
ውስተ O
መካን O
ዘተፈጥረ O
ሎሙ። O

ወለአዳም O
ባሕቲቱ O
ወሀቦ O
ይክድን O
ኃፍረቶ O
እምኵሉ O
አራዊት O
ወእንስሳ። O

በእንተዝ O
ተአዘዘ O
ውስተ O
ጽላት O
ላዕለ O
ኵሎሙ O
እለ O
ያአምሩ O
ፍትሐ O
ሕግ O
ይክድኑ O
ኀፍረቶሙ O
ወኢይትከሠቱ O
ከመ O
አሕዛብ O
ይትከሠቱ። O

ወአመ O
ሠርቀ O
ወርኅ O
ራብዕ O
ወፅኡ O
አዳም O
ወብእሲቱ O
እምገነተ O
ኤዶም O
ወኀደሩ O
ውስተ O
ምድረ O
ኤልዳ O
ውስተ O
ምድረ O
ፍጥረቶሙ። O

ወሰመየ O
አዳም O
ስመ O
ብእሲቱ B-PER
ሔዋ። O

ወኢኮኑ O
ምስለ O
ወልድ O
እስከ O
ቀዳሚ O
ኢዮቤልዉ O
ወእምድኅረ O
ዝንቱ O
አእመራ። O

ወውእቱሰ O
ይትጌበራ O
ለምድር O
በከመ O
ተምህረ O
በገነተ O
ኤዶም። O

ወበሣልስ O
ሱባዔ O
በካልእ O
ኢዮቤልዉ B-PER
ወለደቶ B-PER
ለቃየን O
ወበራብዕ O
ወለደቶ B-PER
ለአቤል O
ወበኃምስ O
ወለደታ O
ለአዋን O
ወለቱ። O

ወበቀዳሚሁ O
ለኢዮቤልዉ B-ORG
ሣልስ O
ቀተሎ O
ቃየን O
ወልደ O
በታስዕ O
ኢዮቤልዉ B-ORG
በሱባዔ O
ቀዳሚ O
በሣልስ O
ዓመት O
በሱባዔሁ O
ለዝ O
ወጸውዐ O
ስሞ O
መላልኤል። O

ወቀተሎ O
፡ O
በገዳም O
፡ O
ወጸርኀ O
፡ O
ደሙ O
፡ O
እምድር O
፡ O
ውስተ O
፡ O
ሰማይ O
፡ O
እንዘ O
፡ O
ይበኪ O
፡ O
በአንተ O
፡ O
ዘተቀትለ O
። O

ወዘለፎ O
፡ O
እግዚአብሔር O
፡ O
ለቃየን O
፡ O
በእንተ B-ORG
፡ O
አቤል O
፡ O
በእንተ B-ORG
፡ O
ዘቀተሎ O
፡ O
ወገብረ O
፡ O
ሎቱ O
፡ O
ኑኅ O
፡ O
ዲበ O
፡ O
ምድር O
፡ O
በእንተ B-ORG
፡ O
ደመ O
፡ O
እፓኑሁ O
፡ O
ወረገሞ O
፡ O
በዲበ O
፡ O
ምድር O
። O

በእንተ O
፡ O
ዝንቱ O
፡ O
ተጽሕፈ O
፡ O
ውስተ O
፡ O
ጽሳተ O
፡ O
ሰማይ O
፡ O
ርጉም O
፡ O
ዘይዘብጥ O
፡ O
ካልኦ O
፡ O
በእከይ O
፡፡ O
ወይቤሉ O
፡ O
ኵሎሙ O
፡ O
እለ O
፡ O
ርእዩ O
፡ O
ይኩን O
፡ O
ወሰብእ O
፡ O
ዘርእየ O
፡ O
ወኢነ O
ገረ O
፡ O
ይኩን O
፡ O
ርጉመ O
፡ O
ከማሁ O
። O

በእንተዝ O
፡ O
ንሕነ O
፡ O
ናየድዕ O
፡ O
መጺአነ O
፡ O
ቅድመ O
፡ O
እግዚአብሔር O
፡ O
አምሳክነ O
፡ O
ዙሎ O
፡ O
ኃጢአተ O
፡ O
ዘይከውን O
፡ O
ውስተ O
፡ O
ሰማይ O
፡ O
ወምድር O
፡ O
ወዘበብርሃን O
፡ O
ወዘበጽልመት O
፡ O
ወዘበዙሉ O
። O

ወሀለዉ O
፡ O
አዳም O
፡ O
ወብእሲቱ O
እንዘ O
፡ O
ይሳሕዉ O
፡ O
በእንተ O
፡ O
አቤል O
፡ O
አርባዕተ O
፡ O
ሱባዔ O
፡ O
ዓመት O
ወበራብዕ O
፡ O
ዓመት O
፡ O
ዘሱባዔ O
፡ O
ኃምስ O
፡ O
ተፈሥሑ O
ወአእመራ O
፡ O
ዳግመ O
፡ O
ለብእሲቱ O
፡ O
ወወለደት O
፡ O
ሎቱ O
፡ O
ወልደ O
፡ O
ወሰመዮ O
፡ O
ስሞ O
፡ O
ሴት O
፡ O
እስመ O
፡ O
ይቤ O
፡ O
አንሥአ O
፡ O
ለነ O
፡ O
እግዚአብሔር O
፡ O
ዘርአ O
፡ O
ውስተ O
፡ O
ምድር O
፡ O
ካልአ O
፡ O
ህየንተ O
፡ O
አቤል O
፡ O
እስመ O
፡ O
ቀተሎ O
፡ O
ቃየን O
። O

በሱባዔ O
፡ O
ሳድስ O
፡ O
ወለዳ O
፡ O
ለአዙራ B-PER
፡ O
ወለቱ O
። O

ወነሥአ O
፡ O
ቃየን O
፡ O
ለአዋን O
፡ O
እኅቱ O
፡ O
ሎቱ O
፡ O
ብእሲተ O
፡ O
ወወለደት O
፡ O
ሎቱ O
፡ O
ኡኖኅሃ O
፡ O
በፍጸሚ O
፡ O
ራብዕ O
፡ O
ኢዮቤልዉ B-PER
ወበአሐዱ O
፡ O
ዓመት O
፡ O
ዘሱባዔ O
፡ O
ቀዳሚ O
፡ O
ኃምስ O
፡ O
ኢዮቤልዉ B-PER
፡ O
ተሐንጹ O
፡ O
አብያት O
፡ O
ውስተ O
፡ O
ምድር O
፡ O
ወሐነጸ O
፡ O
ቃየን O
፡ O
ሀገረ O
፡ O
ወሰመያ O
፡ O
ስማ O
፡ O
በስመ O
፡ O
ወልዱ O
፡ O
ኡኖኅ O
። O

ወአዳም O
፡ O
አእመራ O
፡ O
ለሔዋ O
፡ O
ብእሲቱ B-PER
፡ O
ወወለደት O
፡ O
ዓዲ O
፡ O
ተስዓተ O
፡ O
ደቂቀ O
። O

ወበሱባዔ B-PER
፡ O
ኃምስ O
፡ O
ዘኃምስ O
፡ O
ኢዮቤልዉ O
፡ O
ነሠአ O
፡ O
ሴት O
፡ O
ለአዙራ B-PER
፡ O
እኅቱ O
፡ O
ሎቱ O
፡ O
ብእሲተ O
፡፡ O
ወበራብዑ O
፡ O
ሎቱ O
፡ O
ወለደት O
፡ O
ሎቱ O
፡ O
ሄኖስሃ O
፡። O

ውእቱ O
፡ O
ቀዳሚ O
፡ O
ጸውዖ O
፡ O
ስመ O
፡ O
እግዚአብሔር O
፡ O
በዲበ O
፡ O
ምድር O
። O

ወበሳብዕ B-PER
፡ O
ኢዮቤልዉ B-LOC
፡ O
በሱባዔ O
፡ O
ሣልስ O
፡ O
ነሥአ O
፡ O
ኡኖስ O
፡ O
ኖአምሃ O
፡ O
እኅቶ O
፡ O
ሎቱ O
፡ O
ብእሲተ O
፡ O
ወወለደት O
፡ O
ሎቱ O
፡ O
ወልደ O
፡ O
በሣልስ O
፡ O
ዓመት O
፡ O
ዘኃምስ O
፡ O
ሱባዔ O
፡ O
ወሰመዮ O
፡ O
ስሞ O
፡ O
ቃይ O
ናን O
። O

ወበፍጸሜ O
፡ O
ሳምን O
፡ O
ኢዮቤልዉ B-PER
፡ O
ነሥአ O
፡ O
ሎቱ O
፡ O
ቃይናን O
፡ O
ብእሲተ B-PER
፡ O
ሙአሌሊትሃ O
፡ O
እኅቶ O
፡ O
ሎቱ O
፡ O
ብእሲተ B-PER
፡ O
ወወለደት O
፡ O
ሎቱ O
፡ O
ወልደ O
፡ O
በታስዕ O
፡ O
ኢዮቤልዉ B-PER
፡ O
በሱባዔ O
፡ O
ቀዳሚ O
፡ O
በሣልስ O
፡ O
ዓመት O
፡ O
በሱባዔሁ O
፡ O
ለዝ O
፡ O
ወጸውዐ O
፡ O
ስሞ O
፡ O
መሳልኡል O
። O

ወበካልእ O
ሱባዔ O
ዘዓሥር O
ኢዮቤልዉ O
ነሥአ O
ሎቱ O
መላልኤል O
ብእሲተ B-ORG
ዲናሃ O
ወለተ O
በራክኤል O
ወለተ O
እኅተ O
አቡሁ O
ሎቱ O
ብእሲተ B-ORG
ወወለደት O
ሎቱ O
ወልደ O
በሱባዔ O
ሣልስ O
በሳድስ O
ዓመቱ O
ወጸውዐ O
ስሞ O
ያሬድሃ O
እስመ O
በመዋዕሊሁ O
ወረዱ O
መላእክተ O
እግዚአብሔር O
ውስተ O
ምድር O
እለ O
ተሰምዩ O
ትጉሃነ O
ከመ O
ይምሀርዎሙ O
ለደቂቀ O
እጓለ O
እመሕያው O
ወይገብሩ O
ፍትሐ O
ወርትዐ O
በዲበ O
ምድር። O

ወበዓሥር O
ወአሐዱ O
ኢዮቤልዉ O
ነሥአ O
ሎቱ O
ያሬድ O
ብእሲተ B-LOC
ወስማ O
ባረከ O
ወለተ O
ራሱእያል O
ወለተ O
እኅተ O
አቡሁ O
ሎቱ O
ብእሲተ B-LOC
በሱባዔ O
ራብዕ O
ዘኢዮቤልዉ O
ዝንቱ O
ወወለደት O
ሎቱ O
ወልደ O
በሱባዔ O
ኃምስ O
በራብዕ O
ዓመት O
ዘኢዮቤልዉ O
ወጸውዐ O
ስሞ O
ሄኖክ። O

ውእቱ O
ቀዳሚ O
ተምህረ O
መጽሐፈ O
ወትምህርተ O
ወጥበበ O
እምእጓለ O
እመሕያው O
እምእለ O
ተወልዱ O
ዲበ O
ምድር O
ወዘጸሐፈ O
ተአምረ O
ሰማይ O
በከመ O
ሥረዓተ O
አውራኂሆሙ O
ውስተ O
መጽሐፍ O
ከመ O
ያእምሩ O
እጓለ O
እመሕያው O
ጊዜ O
ዓመታት O
በከመ O
ሥርዐታቲሆሙ O
ለለ O
ወርኆሙ። O

ውእቱ O
ቀዳሚ O
ጸሐፈ O
እምዐ O
ወአስምዐ O
ለደቂቀ O
እጓለ O
እመሕያው O
ውስተ O
ትዝምደ O
ምድር O
ወሱባዔሆሙ O
ለኢዮቤልዉሳት O
ነገረ O
ወመዋዕለ O
ዓመታት O
አይድዐ O
ወአውራኃተ O
ሠርዐ O
ወሰንበታተ O
ዓመታት O
ነገረ O
በከመ O
አይዳዕናሁ። O

ወዘኮነ O
ወዘይከውን O
ርእየ O
በራእየ O
ንዋሙ O
ዘከመ O
ይከውን O
ዲበ O
ደቂቀ O
እጓለ O
እመሕያው O
በትውልዶሙ O
እስከ O
አመ O
ዕለተ O
ደይን O
ኵሎ O
ርእየ O
ወአእመረ O
ወጸሐፎ O
ስምዐ O
ወአንበሮ O
ዲበ O
ምድር O
ላዕለ O
ኵሉ O
ደቂቀ O
እጓለ O
እመሕያው O
ወለትውልዶሙ። O

ወበዐሠርቱ B-PER
ወክልኤቱ O
ኢዮበቤልዉ O
በሳብዕ O
ሱባዔሁ O
ሎቱ O
ነሥአ O
ሎቱ O
ብእኢተ O
ወስማ O
እድኒ O
ወለተ O
ዳንኤል O
ወለተ O
እኅተ O
አቡሁ O
ሎቱ O
ብእሲተ O
ወበሳድስ O
ዓመት O
ለሱባዔሁ O
ለዝ O
ወለደት O
ሎቱ O
ወልደ O
ወጸውዐ O
ስሞ O
ማቱሳላ። O

ወሀሎ O
እንከ O
ምስለ O
መላእክተ O
አምላክ O
ስድስተ O
ዘኢዮቤልዉሳት O
ዓመታተ O
ወአርአይዎ O
ኵሎ O
ዘውስተ O
ምድር O
ወዘበሰማያት O
ስልጣኖ O
ለፀሐይ O
ወጸሐፈ O
ኵሎ። O

ወአስምዐ B-PER
ለትጉሃን O
ለእለ O
አበሱ O
ምስለ O
አዋልደ B-PER
ሰብእ O
እስመ O
አኀዙ O
እሉ O
ይደመሩ O
ከመ O
ይርኰሱ O
ምስለ O
አዋልደ B-PER
ምድር O
ወአስምዐ B-PER
ሄኖክ O
ላዕለ O
ኵሎሙ። O

ወተንሥአ O
እማእከለ O
ደቂቀ O
እጓለ O
እመሕያው O
ወወሰድናሁ O
ውስተ O
ገነተ O
ኤዶም O
ለዕበይ O
ወለክብር O
ወናሁ O
ውእቱ O
በህየ O
ይጽሕፍ O
ደይነ O
ወኵነኔ O
ዓለም O
ወኵሉ O
እከዮሙ O
ለደቂቀ O
እጓለ O
እመሕያው። O

ወበእንቲአሁ O
ኢመጽአ O
ማየ O
አይኅ O
ዲበ O
ኵሉ O
ምድረ O
ኤዶም O
እስመ O
ህየ O
ተውህበ O
ውእቱ O
ለትእምርት O
ወከመ O
ያስምዕ O
ላዕለ O
ኵሉ O
ደቂቀ O
ሰብእ O
ከመ O
ይንግር O
ኵሎ O
ግብረ O
ትውልድ O
እስከ O
አመ O
ዕለተ O
ደይን። O

ወውእቱ O
ዐጠነ O
ዕጣነ O
ምሴተ O
መቅደስ O
ዘይሰጠው O
ቅድመ O
እግዚአብሔር O
በደብረ O
ቀትር። O

እስመ O
አርባዕቱ O
መካን O
በዲበ O
ምድር O
ለእግዚአብሔር B-LOC
ገነተ O
ኤዶም O
ወደብረ O
ጽባሕ O
ወዝደብር O
ዘሀሎከ O
አንተ O
ውስቴቱ O
ደብረ O
ሲና O
ዮም O
ወደብረ O
ጽዮን O
ይትቄደስ O
በፍጥረት O
ሐዳስ O
ለቅዳሴ O
ምድር O
በእንተዝ O
ትትቄደስ O
ምድር O
እምኵሉ O
አበሳ O
ወእምርኵሳ O
በትውልደ O
ዓለም። O

ወበኢዮቤልዉ B-PER
ዘውእቱ B-PER
ዓሥር O
ወራብዕ O
ኢዮቤልዉ O
ነሥአ O
ማቱሳላ O
እድናሃ O
ብእሲቶ O
ወለተ O
እዝራኤል O
ወለተ O
እኅተ O
አቡሁ O
ብእሲተ O
ሎቱ O
በሱባዔ O
ሣልስ O
በዓመት O
አሐዱ O
ዘውእቱ B-PER
ዓመት O
ወወለደ O
ወልደ O
ወጸውዐ O
ስሞ O
ላሜክ። O

ወበዓሥር O
ወኃምስ O
ኢዮቤልዉ O
በሱባዔ O
ሣልስ O
ነሥአ O
ላሜክ O
ብእሲተ B-ORG
ወስማ O
ቤተኖስ O
ወለተ O
በራክኤል O
ወለተ O
እኅተ O
አቡሁ O
ሎቱ O
ብእሲተ B-ORG
ወበዝ O
ሱባዔ O
ወለደት O
ሎቱ O
ወልደ O
ወጸውዐ O
ስሞ O
ኖኅ O
እንዘ O
ይብል O
ዘይናዝዘኒ O
እምሐዘንየ O
ወእምኵሉ O
ግብርየ O
ወእምድር O
እንተ O
ረገማ O
እግዚአብሔር። O

ወበፍጻሜሁ O
ለዓሥር O
ወታስዕ O
ኢዮቤልዉ O
በሱባዔ O
ሳብዕ O
በሳድስ O
ዓመቱ O
ሎቱ O
ሞተ O
አዳም O
ወቀበርቃ O
ኵሎሙ O
ደቂቁ O
ወስተ O
ምድረ O
ፍጥረቱ O
ወውእቱ O
መቅድመ O
ተቀብረ O
ውስተ O
ምድር። O

ወሰብዓ O
ዓመተ O
አሕጸጸ O
እምዐሠርቱ O
ምእት O
ዓም O
እስመ O
ዐሠርቱ O
ምእት O
ዓመት O
አሐቲ O
ዕለተ O
ውስተ O
ስምዐ O
ሰማያት O
በእንተ O
ዝንቱ O
ተጽሕፈ O
በእንተ O
ዕፅ O
አእምሮ O
እስመ O
በዕለተ O
ትበልዑ O
እምኔሁ O
ትመውቱ O
በእንተዝ O
ኢፈጸመ O
ዓመታተ O
ዛቲ O
ዕለት O
እስመ O
ባቲ O
ሞተ። O

በተፍጻሜቱ O
ለዝንቱ O
ኢዮቤልዉ B-ORG
ተቀትለ O
ቃየን O
እምድኅሬሁ O
በአሐዱ O
ዓም O
ወወድቀ O
ቤቱ O
ላዕሌሁ O
ወሞተ O
በማእከለ O
ቤቱ O
ወተቀትለ O
በእበኒሃ O
እስመ O
በእብን O
ቀተሎ O
ለአቤል O
ወበእብን O
ተቀትለ O
በኵነኔ O
ጽድቅ። O

በእንተዝ O
ተሠርዐ O
ውስተ O
ጽላተ O
ሰማይ O
በንዋይ O
ዘቀተለ O
ብእሲ O
ቢጾ O
ቦቱ O
ይትቀትል O
በከመ O
አቍሰሎ O
ከማሁ O
ይግበሩ O
ሎቱ። O

ወበዕሥራ O
ወኃምስ O
ኢዮቤልዉ O
ነሥአ O
ሎቱ O
ኖኅ O
ብእሲተ B-PER
ወስማ O
ዕምዛራ O
ወለተ O
ራኪኤል O
ወለተ O
እኅቱ O
ሎቱ O
ብእሲተ B-PER
በቀዳሚ O
ዓመት O
በሱባዔ O
ኃምስ O
ወበሣልስ O
ዓመቱ O
ወለደት B-PER
ሎቱ O
ሴምሃ O
ወበኃምስ O
ዓመቱ O
ወለደት B-PER
ሎቱ O
ካምሃ O
ወበዓመት O
ቀዳሚ O
በሱባዔ O
ሳድስ O
ወለደት B-PER
ሎቱ O
ያፌትሃ። O

ወኮነ O
አመ O
ወጠኑ O
ደቂቀ O
እጓለ O
እመሕያው O
ይብዝኁ O
ዲበ O
ገጸ O
ኵላ O
ምድር O
ወአዋልድ O
ተወልዳ O
ሎሙ O
ወርእይዎን O
መላእክተ O
እግዚአብሔር O
በአሐቲ O
ዘኢዮቤልዉ O
ዝንቱ O
እስመ O
ሠናያት O
ለርኢይ O
እማንቱ O
ወነሥእዎን O
ሎቶን O
ሎሙ O
አንስትያ O
እምኵሎን O
እለ O
ኀረዩ O
ወወለዳ O
ሎሙ O
ውሉደ O
ወእሙንቱ O
ረዓይት። O

ወልህቀት O
ዐመፃ O
ዲበ O
ምድር O
ወኵሉ O
ዘሥጋ O
አማሰነት O
ፍኖታ O
እምሰብእ O
እስከ O
እንስሳ O
ወእስከ O
አራዊት O
ወእስከ O
አዕዋፍ O
ወእስከ O
ኵሉ O
ዘያንሶሱ O
ውስተ O
ምድር O
ኵሎሙ O
አማሰኑ O
ፍኖቶሙ O
ወሥርዓቶሙ O
ወአኀዙ O
ይትባልዑ O
በበይናቲሆሙ O
ወዐመፃ O
ልህቀት O
ዲበ O
ምድር O
ወኵሉ O
ኅሊና O
አእምሮ O
ለኵሎሙ O
እጓለ O
እመሕያው O
ከመዝ O
እኵይ O
ኵሎ O
መዋዕለ። O

ወርእያ O
እግዚአብሔር O
ለምድር O
ወናሁ O
ማሰነት O
ወአማሰነት O
ኵላ O
ዘሥጋ O
ሥርዓታ O
ወአእከዩ O
ኵሎሙ O
ቅድመ O
አዕይንቲሁ O
ኩሉ O
ዘሀሎ O
ውስተ O
ምድር። O

ወይቤ O
ይደመስሶ O
ለሰብእ O
ወኵሉ O
ዘሥጋ O
ዘመልዕልተ O
ገጸ O
ምድር O
ዘፈጠረ። O

ወኖኅ O
ባሕቲቱ O
ረከበ O
ሞገሰ O
በቅድመ O
አዕይንቲሁ። O

ወዲበ O
መላእክቲሁ O
እለ O
ፈነወ O
ውስተ O
ምድር O
ተምዐ O
ፈድፋደ O
ይሠርዎሙ O
እምኵሉ O
ሥልጣኖሙ O
ወይቤለነ O
ከመ O
ንእስሮሙ O
ውስተ O
መዓምቅቲሃ O
ለምድር O
ወናሁ O
እሙንቱ O
እሱራን O
ማእከሎሙ O
ወብሕትዋን። O

ወዲበ O
ውሉዶሙ O
ወፅአ O
ቃል O
እምቅድመ O
ገጹ O
ከመ O
ይምሐፆሙ O
በሰይፍ O
ወያሰስሎሙ O
እምታሕተ O
ሰማይ። O

ወይቤ O
ኢይነብር O
መንፈስየ O
ዲበ O
ሰብእ O
ለዓለም O
እስመ O
እሙንቱ O
ሥጋ O
ወይኩን O
መዋዕሊሆሙ O
ምእት O
ወዕሥራ O
ዓመት። O

ወፈነወ O
ሰይፎ O
ማእከሎሙ O
ከመ O
ይቅትሉ O
አሐዱ O
ቢጾሙ O
ወወጠኑ O
ይቅትሉ O
ዝንቱ O
ዘንተ O
እስከ O
ወድቁ O
ኵሎሙ O
ውስተ O
ሰይፍ O
ወተደምሰሱ O
እምነ O
ምድር። O

ወአበዊሆሙሰ O
ይኔጽሩ O
ወእምድኅረዝ O
ተአስሩ O
ውስተ O
መዓምቅቲሃ O
ለምድር O
እስከ O
ዕለተ O
ደይን O
ዐባይ O
ለከዊነ O
ኵነኔ O
ዲበ O
ኵሎሙ O
እለ O
አማሰኑ O
ፍናዊሆሙ O
ወምግባሪሆሙ O
ቅድመ O
እግዚአብሔር። O

ወደምሰሰ O
ኵሎ O
እመካኖሙ O
ወኢተርፈ O
አሐዱ O
እምኔሆሙ O
ዘኢኰነነ O
በኵሉ O
እከዮሙ። O

ወገብረ O
ለኵሉ O
ግብሩ O
ፍጥረተ O
ሐዳሰ O
ወጻድቅተ O
ከመ O
ኢየአብሱ O
በኵሉ O
ፍጥረቶሙ O
እስከ O
ለዓለም O
ወይጸድቅ O
ኵሉ O
በበ O
ትዝምዱ O
ኵሎ O
መዋዕለ። O

ወኵነኔ O
ኵሎሙ O
ተሠርዐ O
ወተጽሕፈ O
ውስተ O
ጽላተ O
ሰማይ O
ወአልቦ O
ዐመፃ O
ወኵሎሙ O
እለ O
ይትዐደዉ O
እምፍኖቶሙ O
በእንተ O
ተሠርዐት O
ሎሙ O
ከመ O
ይሖሩ O
ባቲ O
ወለእመ O
ኢሖሩ O
ባቲ O
ተጽሕፈ O
ኵነኔ O
ለኵሉ O
ፍጥረት O
ወለኵሉ O
ትዝምድ። O

ወአልቦ B-LOC
ምንተኒ O
ዘበሰማይ O
ወዘበምድር O
ወውስተ B-LOC
ብርሃን O
ወውስተ B-LOC
ጽልመት O
ወበሲኦል O
ወውስተ B-LOC
ቀላይ O
ወውስተ B-LOC
መጽልም O
ወኵሉ O
ኵነኔሆሙ O
ሥሩዕ O
ወጽሑፍ O
ወቍሩጽ። O

በእንተ O
ኵሉ O
ለዐቢይ O
በከመ O
ዕበዩ O
ወለንኡስሂ O
በከመ O
ንእሱ O
ወለለ O
አሐዱ O
በከመ O
ፍኖቱ O
ይኴንኖ። O

ወኢኮነ O
ውእቱ O
ዘይነሥእ O
ገጸ O
ወኢኮነ O
ውእቱ O
ዘይነሥእ O
ሕልያነ O
እመ O
ይቤ O
ይግበር O
ኵነኔ O
ለለ O
አሐዱ O
ወአሐዱ O
እመ O
ወሀበ O
ኵሎ O
ዘውስተ O
ምድር O
ኢይነሥእ O
ገጸ O
ወኢይትሜጠው O
እምኔሁ O
እስመ O
መኰንነ O
ጽድቅ O
ውእቱ። O

ወዲበ O
ደቂቀ O
እስራኤል O
ተጽሕፈ O
ወተሠርዐ O
እመ O
ተመይጡ O
ኀቤሁ O
በጽድቅ O
የኀድግ O
ኵሎ O
አበሳሆሙ O
ወይሰሪ O
ኵሎ O
ኀጢአቶሙ። O

ተጽሕፈ O
ወተሠርዐ O
ይትመሐር O
ለኵሉ O
እለ O
ይትመየጡ O
እምኵሉ O
ጌጋዮሙ O
ምዕረ O
ለዓመት። O

ወዲበ O
ኵሎሙ O
እለ O
አማሰኑ O
ፍናዊሆሙ O
ወምክሮሙ O
እምቅድመ O
አይኅ O
ኢተንሥአ O
ገጾሙ O
ዘእንበለ O
ለኖኅ O
ባሕቲቱ O
እስመ O
ተንሥአ O
ሎቱ O
ገጹ O
በእንተ O
ውሉዱ O
እለ O
አድኀኖሙ O
እምነ O
ማየ O
አይኅ O
በእንቲአሁ O
እስመ O
ጻድቅት O
ይእቲ O
ልቡ O
በኵሉ O
ፍናዊሁ O
በከመ O
እዙዝ O
በእንቲአሁ O
ወኢተዐደወ O
እምኵሉ O
ዘሥሩዕ O
ሎቱ። O

ወይቤ O
እግዚአብሔር O
ይደመስስ O
ኵሉ O
ዘዲበ O
የብስ O
እምሰብእ O
እስከ O
እንስሳ O
እስከ O
አራዊት O
ወእስከ O
አዕዋፍ O
ወእስከ O
ዘይትሐወስ O
ዲበ O
ምድር። O

ወአዘዞ O
ለኖኅ O
ይግበር O
ሎቱ O
ታቦተ O
ከመ O
ያድኅኖ O
እምነ O
ማየ O
አይኅ። O

ወገብረ B-LOC
ኖኅ O
ታቦተ O
በኵሉ O
በከመ O
አዘዞ O
በክልኤቱ O
ኢዮቤልዉ O
ዓመታት O
በኃምስ O
ሱባዔ O
በኃምስ O
ዓመቱ። O

ወቦአ O
በሳድስ O
ሎቱ O
በካልእ O
ወርኅ O
በሠርቁ O
ለካልእ O
ወርኅ O
እስከ O
አመ O
ዐሡሩ O
ወሰዱሱ O
ቦአ O
ውእቱ O
ወኵሉ O
ዘአባእነ O
ሎቱ O
ወስተ O
ታቦት O
ወዐጸዎ O
እግዚአብሔር O
እንተ O
አፍኣሁ O
በዐሡሩ O
ወሰቡዑ O
ምሴት። O

ወአርኀወ O
እግዚአብሔር O
ሰብዓተ O
መንበሕባሕተ O
ሰማይ O
ወአፈወ O
አንቅዕተ O
ቀላይ O
ዐቢይ O
በሰብዑ O
አፈው O
በኆልቍ። O

ወአኀዙ O
መንበሕባሕት O
ያውርዱ O
ማየ O
እምሰማይ O
አርብዓ O
መዋዕለ O
ወአርብዓ O
ለያልየ O
ወአንቅዕተ O
ቀላይሂ O
ያዐርጉ O
ማያተ O
እስከ O
ሶበ O
መልአ O
ኩሉ O
ዓለም O
ማየ። O

ወልህቅ O
ማያት O
ዲበ O
ምድር O
ዐሠርተ O
ወኃምስተ O
በእመት O
ተለዐለ O
ማያት O
ዲበ O
ኵሉ O
ደብር O
ነዋኅ O
ወተለዐለት O
ታቦት O
እምዲበ O
ምድር O
ወታንሶሱ O
ዲበ O
ገጸ O
ማያት። O

ወሀሎ O
ማያት O
ይቀውም O
ዲበ O
ገጸ O
ምድር O
ኃምስተ O
አውራኀ O
ምእተ O
ወኃምሳ O
ዕለተ። O

ወሖረት O
ታቦት O
ወአዕረፈት O
ዲበ O
ርእሰ O
ሉባር O
አሐዱ O
እምአድባር O
አራራት። O

ወበወርኅ O
ራብዕ O
ተፈጸመ O
አንቅዕተ O
ቀላይ O
ዐቢይ O
ወመንበሕባሕተ O
ሰማይኒ O
ተእኅዘ O
ወበሠርቀ O
ወርኅ O
ሳብዕ O
ተርኅወ O
ኵሉ O
አፈወ O
መዓምቅተ O
ምድር O
ወአኀዘ O
ማያት O
ይረድ O
ውስተ O
ቀላይ O
ታሕቲት። O

ወበሠርቀ O
ወርኅ O
ዓሥር O
አስተርአየ O
አርእስተ O
አድባር O
ወበሠርቁ O
ለወርኅ O
ቀዳሚ O
አስተርአየት O
ምድር። O

ወነጸፈ O
ማያት O
እመልዕልተ O
ምድር O
በሱባዔ O
ኃምስ O
በሳብዕ O
ዓመቱ O
ሎቱ O
ወአመ O
ዓሡሩ O
ወሰቡዑ O
ዕለት O
ለካልእ O
ወርኅ O
የብሰት O
ምድር። O

ወአመ O
ዕሥራ O
ወሰቡዑ O
ሎቱ O
አርኀዋ O
ለታቦት O
ወፈነወ O
እምውስቴታ O
አራዊተ O
ወአዕዋፈ O
ወዘይትሐወስ። O

ወአመ O
ሠርቁ O
ለወርኅ O
ሣልስ O
ወፅእ O
እምነ O
ታቦት O
ወሐነጸ O
ምሥዋዐ O
ውስተ O
ዝንቱ O
ደብር። O

ወአስተርአየ O
ዲበ O
ምድር O
ወነሥአ O
ማሕስአ O
ጠሊ O
ወአስተስረየ O
በደሙ O
በእንተ O
ኵሉ O
አበሳ O
ምድር O
እስመ O
ተደምሰሰ O
ኵሉ O
ዘሀሎ O
ውስቴታ O
ዘእንበለ O
እለ O
ሀለዉ O
ውስተ O
ታቦት O
ምስለ O
ኖኅ። O

ወአዕረገ O
ስብሐ O
ዲበ O
ምሥዋአ O
ወነሥአ O
ላህመ O
ወበሐኰ O
ወበግዐ O
ወአጣሌ O
ወፄወ O
ወመንጤጠ O
ወእጓለ O
ርግብ O
ወአዕረገ O
ጽንሐሐ O
ውስተ O
ምሥዋዕ O
ወይሠውይ O
ላዕሌሆን O
መሥዋዕተ O
ልዉስ O
በቅብእ O
ወነዝሐ O
ወይነ O
ወወደየ O
ላዕለ O
ኵሉ O
ስሒነ O
ወአዕረገ O
መዓዛ O
ሠናየ O
ዘይሠምር O
ቅድመ O
እግዚአብሔር። O

ወአጼነወ O
እግዚአብሔር O
መዓዛ O
ሠናየ O
ወተካየደ O
ምስሌሁ O
ኪዳነ O
ከመ O
ኢይኩን O
ማየ O
አይኅ O
ዘያማስን O
ምድረ O
ኵሎ O
መዋዕለ O
ምድር O
ዘርእ O
ወማእረር O
ኢይትነተግ O
ደደክ O
ወመርቄ O
ሐጋይ O
ወክረምት O
ወመዓልት O
ወሌሊት O
ኢይወልጡ O
ሥርዓቶሙ O
ወኢይንተጉ O
ለዓለም። O

ወአንትሙኒ O
ለሀቁ O
ወተባዝኁ O
ውስተ O
ምድር O
ወብዝኁ O
ላዕሌሃ O
ወኩኑ O
ለበረከት O
ማእከለ O
ፍርሃትክሙ O
ወረዓድክሙ O
እሁብ O
ዲበ O
ኵሉ O
ዘውስተ O
ምድር O
ወዘውስተ O
ባሕር። O

ወናሁ O
ወሀብኩክሙ O
ኵሎ O
አራዊተ O
ወኵሎ O
እንስሳ O
ወኵሎ O
ዘይሰርር O
ወኵሎ O
ዘይትሐወስ O
ውስተ O
ምድር O
ወውስተ O
ማያት O
ዓሣተ O
ወኵሎ O
ለሲሲት O
ከመ O
ሐምለ O
ሣዕር O
ወሀብኩክሙ O
ኵሎ O
ትብልዑ። O

ወባሕቱ O
ሥጋ O
ዘምስለ O
መንፈሱ O
ምስለ O
ደም O
ኢትብልዑ O
እስመ O
ነፍሰ O
ኵሉ O
ዘሥጋ O
ውስተ O
ደም O
ውእቱ O
ከመ O
ኢይትኃሠሥ O
ደምክሙ O
ውስተ O
ነፍሳቲክሙ O
እምውስተ O
እደ O
ኵሉ O
ሰብእ O
እምእደ O
ኵሉ O
አኀሥሦ O
ለደመ O
ሰብእ። O

ዘይክዑ O
ደመ O
ሰብእ O
በሰብእ O
ደሙ O
ይትከዐው O
እስመ O
በመልክዐ O
እግዚአብሔር O
ገብሮ O
ለአዳም። O

ወአንትሙሂ O
ለሀቁ O
ወብዝኁ O
ዲበ O
ምድር። O

ወመሐሉ O
ኖኅ O
ወደቂቁ O
ከመ O
ኢይብልዑ O
ኵሎ O
ደመ O
ዘበኵሉ O
ሥጋ O
ወተካየደ O
ኪዳነ O
ቅድመ O
እግዚአብሔር O
አምላክ O
ለዓለም O
በኵሉ O
ትውልደ O
ምድር O
በዝንቱ O
ወርኅ። O

በእንተ O
ዝንቱ O
ተናገረከ O
ትትካየድ O
ኪዳነ O
አንተኒ O
ምስለ O
ደቂቀ O
እስራኤል B-PER
በዝ O
ወርኅ O
በዲበ O
ደብር O
ምስለ O
መሐላ O
ወትነዝኅ O
ላዕሌሆሙ O
ደመ O
በእንተ O
ኵሉ O
ነገረ O
ኪዳን O
ዘይትካየድ O
እግዚአብሔር O
ምስሌሆሙ O
ለኵሉ O
መዋዕል። O

ወጽሕፍት O
ዛቲ O
ስምዕ O
ላዕሌክሙ O
ከመ O
ትዕቀብዋ O
ኵሎ O
መዋዕለ O
ከመ O
ኢትብልዑ O
በኵሉ O
መዋዕል O
ኵሎ O
ደመ O
አራዊት O
ወአዕዋፍ O
ኵሎ O
መዋዕለ O
ምድር O
ወሰብእ O
ዘበልዐ O
ደመ O
አርዌ O
ወዘእንስሳ O
ወዘአዕዋፍ O
በኵሉ O
መዋዕለ O
ምድር O
ይሠሮ O
ውእቱ O
ወዘርኡ O
እምድር። O

ወአንተ O
አዝዞሙ O
ለደቂቀ O
እስራኤል O
ኢይብልዑ O
ኵሎ O
ደመ O
ከመ O
የሀሉ O
ስሞሙ O
ወዘርኦሙ O
ቅድመ O
እግዚአብሔር O
አምላክነ O
መዋዕለ። O

ወአልቦ O
ለዝሕግ O
ዐቅመ O
መዋዕል O
እስመ O
ለዓለም O
ውእቱ O
ይዕቀብዎ O
ለትውልድ O
ከመ O
ይኩኑ O
እንዘ O
ይትመሀለሉ O
በእንቲአሆሙ O
በደም O
በቅድመ O
ምሥዋዕ O
በኵሉ O
ዕለት O
ወዕለተ O
ነግህ O
ወሰርክ O
ያስተስርዩ O
በእንቲአሆሙ O
ወትረ O
ቅድመ O
እግዚአብሔር O
ከመ O
ይዕቀብዎ O
ወኢይሠረዉ። O

ወወሀቦ O
ለኖኅ O
ወለደቂቁ O
ትእምርተ O
ከመ O
ኢይኩን O
ዳግመ O
አይኅ O
ዲበ O
ምድር። O

ቀስቶ O
ወሀበ O
ውስተ O
ደመና O
ለትእምርተ O
ኪዳን O
ዘለዓለም O
ከመ O
ኢይኩን O
እንከ O
ማየ O
አይኅ O
ዲበ O
ምድር O
ለአማስኖታ O
ኵሎ O
መዋዕለ O
ምድር። O

በእንተዝ O
ተሠርዐ O
ወተጽሕፈ O
ውስተ O
ጽላተ O
ሰማይ O
ከመ O
ይኩኑ O
ገበርተ O
በዓል O
ዘሱባዔ O
በዝ O
ወርኅ O
ምዕረ O
ለዓመት O
ለሐዲስ O
ኪዳን O
በኵሉ O
ዓም O
ወዓመት። O

ወኮነት O
ኵላ O
ዛቲ O
በዓል O
እንዘ O
ትትገበር O
በሰማይ O
እምዕለተ O
ፍጥረት O
እስከ O
መዋዕለ O
ኖኅ O
ዕሥራ O
ወስድስቱ O
ኢዮቤልዉ O
ወሱባዔ O
ዓመት O
ኃምስተ O
ወዐቀብዋ O
ኖኅ O
ወደቂቁ O
ሰብዓተ O
ኢዮቤልዉ O
ወሱባዔ O
ዓመታት O
አሐተ O
እስከ O
አመሞቱ O
ለኖኅ O
ወእምዕለተ O
ሞቱ O
ለኖኅ O
አማስኑ O
ውሉዱ O
እሰከ O
አመ O
መዋዕለ O
አብርሃም B-PER
ወይበልዑ O
ደመ። O

ወአብርሃም B-PER
ባሕቲቱ O
ዐቀበ O
ወይስሐቅ B-PER
ወያዕቆብ B-PER
ውሉዱ O
ዐቀብዋ O
እስከ O
መዋዕሊከ O
ወበመዋዕሊከ O
ረስዑ O
ውሉደ O
እስራኤል B-PER
እስከ O
አመ O
ሐደስክዎሙ O
በኀበ O
ዝደብር። O

ወአንተሂ O
አዝዞሙ O
ለውሉደ O
እስራኤል O
ወይዕቀብዋ O
ለዛቲ O
በዓል O
በኵሉ O
ትዝምዶሙ O
ለትእዛዝ O
ሎሙ O
ዕለተ O
አሐተ O
በዓመት O
በዝ O
ይግበሩ O
በዓለ O
ባቲ። O

እስመ O
በዓለ O
ሱባዔያት O
ይእቲ O
ወበዓለ O
ቀዳሜ O
ፍሬ O
ይእቲ O
ክልኤ O
ዕፅፈት O
ይእቲ O
ወለክልኤ O
ዘመድ O
ዛቲ O
በዓል O
በከመ O
ጽሑፍ O
ወቍሩጽ O
በእንቲአሃ O
ግብራ። O

እስመ O
ጸሐፍኩ O
ውስተ O
መጽሐፈ O
ሕግ O
ዘቀዳሚ O
ውስተ O
ዘጸሐፍኩ O
ለከ O
ትግበራ O
በበ O
ጊዜሃ O
ዕለተ O
አሐተ O
ለዓመት O
ወቍርባኖሂ O
ነገርኩከ O
ከመ O
ይኩኑ O
ዝኩራነ O
ወይገብርዋ O
ውሉደ O
እስራኤል B-PER
ውስተ O
ትዝምዶሙ O
በዝ O
ወርኅ O
ዕለተ O
አሐተ O
ለለ O
አሐዱ O
ዓመት። O

ወበሠርቀ O
ወርኅ O
ቀዳሚ O
ወበሠርቀ O
ወርኀ O
ራብዕ O
ወበሠርቀ O
ወርኅ O
ዓሥር O
ዕለታተ O
ተዝካር O
እማንቱ O
ወዕለታተ O
ጊዜ O
እማንቱ O
ውስተ O
አርባዕቱ O
መክፈልተ O
ዓመት O
ጽሑፋት O
እማንቱ O
ወሥሩዓት O
ለስምዐ O
ዓለም። O

ወኖኅ O
ሠርዖን O
ሎቱ O
ለበዓላት O
ለትውልድ O
ዘለዓለም O
እስከ O
አመ O
ኮነ O
ሎቱ O
ቦቶን O
ተዝካረ። O

በሠርቀ O
ወርኅ O
ቀዳሚ O
ተብህለ O
ሎቱ O
ይግበር O
ታቦተ O
ወባቲ O
የብሰት O
ምድር O
ወአርኀወ O
ወርእየ O
ምድረ። O

ወበሠርቀ O
ወርኅ O
ራብዕ O
ተፈጸመ O
አፈ O
መዓምቅቲሃ O
ለቀላይ O
ታሕቲት O
ወበሠርቀ O
ወርኅ O
ሳብዕ O
ተርኅወ O
ኵሉ O
አፈወ O
መዓምቅተ O
ምድር O
ወአኀዘ O
ማያት O
ይረድ O
ውስቴቱ። O

ወበሠርቀ O
ወርኀ O
ዓሥር O
አስተርአየ O
አርእስተ O
አድባር O
ወተፈሥሐ O
ኖኅ። O

በእንተዝ O
ሠርዖን O
ኪያሆን O
ሎቱ O
ለበዓላት O
ለተዝካር O
እስከ O
ለዓለም O
ወከመዝ O
እማንቱ O
ሥሩዓት። O

ወያዐርግዎን O
ውስተ O
ጽላተ O
ሰማይ O
ዓሥሩ O
ወሠላስ O
ሰንበታት O
አሐተ O
አሐተ O
እምኔሆን O
እምዛቲ O
ውስተ O
ዛቲ O
ተዝካሮን O
እምቀዳሚት O
እስከ O
ካልእት O
ወእምካልእት O
እስከ O
ሣልስት O
ወእምሣልስት O
እስከ O
ራብዕት። O

ወይከውና O
ኵሎን O
መዋዕል O
ዘትእዛዛት O
ኀምሳ O
ወክልኤ O
ሰንበታተ O
መዋዕል O
ወኵሎ O
ዓመተ O
ፍጹመ። O

ከመዝ O
ተቈርዐ O
ወተሠርዐ O
ውስተ O
ጽላተ O
ሰማይ O
ወአልቦ O
ተዐድዎ O
አሐተ O
ዓመተ O
ዓመ O
ወዓመተ። O

ወአንተኒ O
አዝዞሙ O
ለደቂቀ O
እስራኤል O
ወይዕቀቡ O
ዓመታተ O
በዝ O
ኆልቍ O
ሠለስተ O
ምእተ O
ወስሳ O
ወረቡዐ O
መዋዕለ O
ወይከውን O
ፍጹመ O
ዓመት O
ወኢያማስን O
ጊዜሁ O
እመዋዕሊሁ O
ወእምበዓላቲሁ O
እስመ O
ኵሉ O
ይበጽሕ O
በከመ O
ስምዖሙ O
ወኢያዐርፉ O
ዕለተ O
ወኢያማስኑ O
በዓለ። O

ወለእመ O
ተዐደዉ O
ወኢገብርዎን O
በከመ O
ትእዛዙ O
ሎቱ O
አሜሃ O
ኵሎሙ O
ያማስኑ O
ጊዜያቲሆሙ O
ወዓመታትኒ O
ይትሐወሱ O
ዘእምውስተዝ O
ወጊዜያትሂ O
ያማስኑ O
ወዓመታትሂ O
ይትሐወሱ O
ወይትዐደዉ O
ሥርዓቶሙ። O

ወኵሎሙ O
ውሉደ O
እስራኤል O
ይረስዑ O
ወኢይረክቡ O
ፍኖተ O
ዓመታት O
ወይረስዑ O
ሠርቀ O
ወጊዜ O
ወሰንበተ O
ወኵሎ O
ሥርዓተ O
ዘዓመታት O
ይጌግዩ። O

አአምር O
አነ O
ወእምይእዜ O
አነ O
አየድዐከ O
ወአኮ O
እምልብየ O
እስመ O
ከመዝ O
መጽሐፍ O
ጽሑፍ O
ቅድሜየ O
ወተሠርዐ O
ውስተ O
ጽላተ O
ሰማይ O
ኩፋሌሁ O
ለመዋዕል O
ከመ O
ኢይርሥዑ O
በዓላተ O
ኪዳን O
ወየሐውሩ O
በበዓላተ O
አሕዛብ O
ድኅረ O
ስሕተቶሙ O
ወድኅረ O
ኢያእምሮቶሙ። O

ወይከውኑ O
እለ O
ያስተሐይጹ O
ወርኀ O
በሑያጼ O
ወርኅ O
እስመ O
ትማስን O
ይእቲ O
ጊዜያተ O
ወትቀድም O
እምዓመታት O
ለዓመት O
ዐሡረ O
ዕለተ። O

በእንተዝ O
ይመጽእ O
ዓመታት O
ሎሙ O
እንዘ O
ያማስኑ O
ወይገብሩ O
ዕለተ O
ስምዕ O
ምንንተ O
ወዕለተ O
ርኵሰተ O
በዓለ O
ወኵሉ O
ይዴምር O
ወመዋዕለ O
ቅዱሳተ O
ርኩሰ O
ወዕለተ O
ርኵሰተ O
ለዕለት O
ቅድስት O
እስመ O
ይስሕቱ O
አውራኀ O
ወሰንበታተ O
ወበዓላተ O
ወኢዮቤለ። O

በእንተዝ O
አነ O
እኤዝዘከ O
ወአሰምዕ O
ለከ O
ከመ O
ታስምዕ O
ሎሙ O
እስመ O
እምድኅረ O
ሞትከ O
ያማስኑ O
ውሉድከ O
ከመ O
ኢይግበሩ O
ዓመተ O
ሠለስተ O
ምእተ O
ወስሳ O
ወረቡዐ O
ባሕቲቶን O
በእንተዝ O
ይስሕቱ O
ሠርቀ O
ወጊዜ O
ወሰንበተ O
ወበዓላተ O
ወይበልዑ O
ኵሎ O
ደመ O
ምስለ O
ኵሉ O
ዘሥጋ። O

ወበሱባዔ O
ሳብዕ O
በቀዳሚ O
ዓመቱ O
ሎቱ O
በዝ O
ኢዮቤልዉ O
ተከለ O
ኖኅ O
ወይነ O
ኀበ O
ደብር O
እንተ O
ዲቤሁ O
አዕረፈት O
ታቦት O
ዘስሙ O
ሉባር O
እምአድባረ O
አራራት O
ወገብረ B-LOC
ፍሬ O
በራብዕ O
ዓመት O
ወዐቀበ O
ፍሬሁ O
ወቀሰሞ O
በውእቱ O
ዓመት O
በወርኅ O
ሳብዕ። O

ወገብረ O
እምውስቴቱ O
ወይነ O
ወወደዩ O
ውስተ O
ንዋይ O
ወዐቀቦ O
እስከ O
ዓመት O
ኃምስቱ O
እስከ O
ዕለት O
ቀዳሚት O
በሠርቀ O
ወርኅ O
ቀዳሚት። O

ወገብረ O
ዕለተ O
ዛቲ O
በዓል O
በፍሥሐ O
ወገብረ O
ጽንሐሐ O
ለእግዚአብሔር O
ጣዕዋ O
እምአልህምት O
አሐደ O
ወበሐኰ O
አሐደ O
ወአባግዐ O
ዘዘ O
ዓመት O
ሰብዐተ O
ወመሐስአ O
ጠሊ O
አሐደ O
ከመ O
ያስተስሪ O
ቦቱ O
ለርእሱ O
ወበእንተ O
ውሉዱ። O

ወገብረ O
ማሕስአ O
ቅድመ O
ወአንበረ O
እምነ O
ደሙ O
ዲበ O
ሥጋ O
ዘምሥዋዕ O
ዘገብረ O
ወኵሎ O
ስብሐ O
አዕረገ O
ውስተ O
ምሥዋዕ O
ዘኀበ O
ገብረ O
ጽንሐሐ O
ወላህመ O
ወበሐኰ O
ወአባግዐ O
ወአዕረገ O
ኵሎ O
ሥጋሆሙ O
ዲበ O
ምሥዋዕ። O

ወአንበረ O
ኵሎ O
መሥዋዕቶሙ O
ልዉሰ O
በቅብእ O
ላዕሌሁ O
ወእምዝ O
ነዝኀ O
ወይነ O
ውስተ O
እሳት O
ዘዲበ O
ምሥዋዕ O
አቅደመ O
ወአንበረ O
ስሒነ O
ዲበ O
ምሥዋዕ O
ወአዕረገ O
መዓዛ O
ሠናየ O
ዘይሠምር O
ቅድመ O
እግዚአብሔር O
አምላኩ። O

ወተፈሥሐ O
ወሰትየ O
እምዝ O
ወይን O
ውእቱ O
ወውሉዱ O
በፍሥሓ። O

ወኮነ O
ምሴተ O
ወቦአ O
ውስተ O
ሰቀላሁ O
ወሰከበ O
ስኩሩ O
ወኖመ O
ወተከሥተ O
በውስተ O
ሰቀላሁ O
እንዘ O
ይነውም። O

ወርእዮ O
ካም O
ለኖኅ O
አቡሁ O
ዕራቆ O
ወወፅአ O
ወነገረ O
ለክልኤ O
አኃዊሁ O
በአፍአ። O

ወነሥአ O
ሴም O
ልብሰ O
ወተንሥአ O
ውእቱ O
ወያፌት O
ወአንበሩ O
ልብሰ O
ዲበ O
መታክፍቲሆሙ O
ወገጾሙ O
ድኅሪተ O
ወከደኑ O
ኃፍረተ O
አቡሆሙ O
ወገጾሙ O
ድኅሪተ። O

ወነቅሀ O
ኖኅ O
እምንዋሙ O
ወአእመረ O
ኵሎ O
ዘገብረ O
ላዕሌሁ O
ወልዱ O
ዘይንእስ O
ወረገሞ O
ለወልዱ O
ወይቤ O
ርጉም O
ከናአን B-LOC
ቅኑየ O
ገብረ O
ይኩን O
ለአኃዊሁ። O

ወባረኮ O
ለሴም O
ወይቤ O
ይትባረክ O
እግዚአብሔር O
አምላኩ O
ለሴም O
ወይኩን O
ከናአን B-PER
ገብሮ። O

ያስፍሕ O
እግዚአብሔር O
ለያፌት O
ወይኅድር O
እግዚአብሔር O
ውስተ O
ማኅደረ O
ሴም O
ወይኩን O
ከናአን B-PER
ገብሮሙ። O

ወአእመረ O
ካም O
ከመ O
ረገሞ O
አቡሁ O
ለወልዱ O
ዘይንእስ O
ወሕሡም O
ሎቱ O
እስመ O
ረገሞ O
ለወልዱ O
ወተፈልጠ O
እምአቡሁ O
ውእቱ O
ወውሉዱ O
ምስሌሁ O
ኵስ O
ወምስጥሬም O
ወፉድ O
ወከናአን። B-LOC

ወሐነጸ B-PER
ሎቱ O
ውእቱሂ B-PER
ሀገረ O
ወጸውዐ O
ስማ O
በስመ O
ብእሲቱ O
ኔኤላተማኡክ። O

ወርእየ B-PER
ያፌት O
ወቀንአ B-PER
ለእኁሁ O
ወሐነጸ O
ሎቱ O
ውእቱሂ O
ሀገረ O
ወጸውዓ O
በስመ O
ብእሲቱ O
አደታኔሴስ። O

ወሴምሰ B-PER
ነበረ O
ምስለ O
አቡሁ O
ኖኅ O
ወሐነጸ O
ሀገረ O
በእደ O
አቡሁ O
ኀበ O
ደብር O
ወጸውዐ O
ስማ O
ውእቱሂ O
በስመ O
ብእሲቱ O
ሴዴቃቴልባብ። O

ናሁ O
አህጉር O
እላንቱ O
ሠላስ O
ቅሩበ O
ሉባር O
ደብር O
ሴዴቃቴልባብ O
ቅድመ O
ገጸ O
ደብር O
በጽባሒሁ O
ወናኤልታ O
ማኡክ O
ገጸ O
ሰሜኑ O
አዳተኔሴስ O
መንገለ O
ባሕር። O

ወእሉ O
ውሉደ O
ሴም O
ኤላም O
ወአሱር O
ወአርፋክስድ O
ዝንቱ O
ትውልድ O
እምድኅረ O
ክልኤ O
ዓም O
ዘአይኅ O
አራም O
ውሉድ። O

ውሉደ O
ያፌት O
ጎሜር O
ወማጉግ O
ወማዳይ O
ወኢዩአያቶቤል O
ምስክ O
ወቲራስ O
እሉ O
ውሉደ O
ኖኅ። O

ወበዕሥራ O
ወሰማኒቱ O
ኢዮቤልዉሳት O
አኀዘ O
ኖኅ O
የአዝዝ O
ለውሉደ O
ውሉዱ O
ሥርዓተ O
ወትእዛዛተ O
ኵሎ O
ዘያአምር O
ፍትሐ O
ወአስምዐ O
ላዕለ O
ውሉዱ O
ከመ O
ይግበሩ O
ጽድቀ O
ወከመ O
ይክድኑ O
ኃፍረተ O
ሥጋሆሙ O
ወከመ O
ይባርክዎ O
ለዘ O
ፈጠሮሙ O
ወያክብሩ O
አበ O
ወእመ O
ወያፍቅሩ O
አሐዱ O
አሐዱ O
ቢጾ O
ወይዕቀቡ O
ነፍሶሙ O
እምዝሙት O
ወትኵስ O
ወእምኵሉ O
ዐመፃ። O

እስመ O
በእንተ O
ዝንቱ O
ሠለስቱ O
ኮነ O
አይኅ O
ላዕለ O
ምድር O
እስመ O
በእንተ O
ዝሙት O
ዘዘመዉ O
ትጉሃን O
እምትእዛዘ O
ኵነኔሆሙ O
በድኅረ O
አዋልደ B-PER
ሰብእ O
ወነሥኡ O
ሎሙ O
አንስተ O
እምኵሉ O
እለ O
ኀረዩ O
ገብሩ O
መቅድመ O
ርኵስ። O

ወወለዱ B-PER
ውሉደ O
ናፊዲም O
ወኵሎሙ O
ኢይትማሰሉ O
ወይበልዕ O
አሐዱ O
አሐዱ O
ካልኦ O
ወቀተሎ O
ያርብሕ O
ለናፊል O
ወናፊል O
ቀተሎ O
ለኤልዮ O
ወኤልዮ O
እጓለ O
እመሕያው O
ወሰብእሂ O
ቢጾ። O

ወኵሉ O
ተሠይጠ O
ይግበር O
ዐመፃ O
ወከመ O
ይክዐው O
ደመ O
ንጹሐ O
ወመልአት O
ምድር O
ዐመፃ። O

ወእምድኅረ O
እሉ O
ኵሎሙ O
አራዊት O
ወአዕዋፍ O
ወዘይትሐወስ O
ወዘያንሶሱ O
ዲበ O
ምድር O
ወተክዕወ O
ደም O
ብዙኅ O
ላዕለ O
ምድር O
ወኵሉ O
ኅሊናሁ O
ወፈቃዱ O
ለሰብእ O
ይኄሊ O
ከንቶ O
ወእኩየ O
በኵሉ O
መዋዕል። O

ወደምሰሰ O
እግዚአብሔር O
ኵሎ O
እምገጸ O
ምድር O
በእንተ O
ምግባሮሙ O
ወበእንተ O
ደም O
ማእከለ O
ምድር። O

ወተረፍነ O
አነ O
ወአንትሙ O
ደቂቅየ O
ወኵሉ O
ዘቦአ O
ምስሌነ O
ውስተ O
ታቦት O
ወናሁ O
አነ O
እሬኢ O
ቀዳሚ O
ምግባሪክሙ O
ከመዘ O
ኢኮንክሙ O
አንትሙ O
ዘተሐውሩ O
በጽድቅ O
እስመ O
በፍኖተ O
ሙስና O
ወጠንክሙ O
ትሖሩ O
ወትትፋለጡ O
አሐዱ O
አሐዱ O
እምነ O
ቢጹ O
ወትትቃንኡ O
ዝንቱ O
ምስለ O
ዝንቱ O
ወከመ O
ኢተሀልዉ O
ኅቡረ O
ውሉድየ O
አሐዱ O
ምስለ O
እኁሁ። O

እስመ O
እሬኢ O
አነ O
ወናሁ O
አጋንንት O
አስሕቶ O
ወጠኑ O
ላዕሌክሙ O
ወላዕለ O
ውሉድክሙ O
ወይእዜሂ O
እፈርህ O
አነ O
በእንቲአክሙ O
ከመ O
እምድኅረ O
ሞትኩ O
ትክዕዉ O
ደመ O
ሰብእ O
ውስተ O
ምድር O
ወትደመሰሱ O
አንትሙሂ O
እምገጸ O
ምድር። O

እስመ O
ኵሉ O
ዘይክዑ O
ደመ O
ሰብእ O
ወኵሉ O
ዘይበልዕ O
ደመ O
ዘኵሉ O
ዘሥጋ O
ይደመሰሱ O
ኵሎሙ O
እምድር። O

ወኢይተርፍ O
ኵሉ O
ሰብእ O
ዘይበልዕ O
ደመ O
ወዘይክዑ O
ደመ O
ዲበ O
ምድር O
ወኢይተርፍ O
ሎቱ O
ዘርአ O
ወደኃሪተ O
በታሕተ O
ሰማይ O
ሕያው O
እስመ O
ውስተ O
ሲኦል O
የሐውሩ O
ወውስተ O
መካን O
ዘደይን O
ይወርዱ O
ውስተ O
ጽልመት O
ማዕምቅ O
የአትቱ O
ኵሎሙ O
በሞት O
ዐዋግ። O

ኵሉ O
ደም O
ኢያስተርኢ O
እምኵሉ O
ደም O
ላዕሌክሙ O
ዘውእቱ O
በኵሉ O
መዋዕል O
ዘጠባሕክሙ O
ኵሎ O
አርዌ O
ወእንስሳ O
ወዘይሰርር O
ዲበ O
ምድር O
ወግበሩ O
ምጽዋተ O
ላዕለ O
ነፍስክሙ O
በደፊኖቱ O
ዘይትከዐው O
ዲበ O
ገጸ O
ምድር። O

ወኢትኩኑ O
ዘይበልዕ O
ምስለ O
ደም O
ወአጽንዑ O
ከመ O
ኢይብልዑ O
ደመ O
በቅድሜክሙ O
ድፍኑ O
ደመ O
እስመ O
ከመዝ O
ተአዘዝኩ O
አስምዕ O
ለክሙ O
ወለውሉድክሙ O
ምስለ O
ኵሉ O
ዘሥጋ። O

ወኢትብልዕዋ O
ለነፍስ O
ምስለ O
ሥጋ O
ከመ O
ኢይኩኑ O
ዘይትኀሠሡ O
ደምክሙ O
ዘነፍስክሙ O
እምእደ O
ኵሉ O
ዘሥጋ O
ዘይክዕው O
ዲበ O
ምድር። O

እስመ O
ምድር O
ኢትነጽሕ O
እምነ O
ደም O
እምዘ O
ተክዕወ O
ላዕሌሃ O
እስመ O
በደመ O
ዘከዐዎ O
ትነጽሕ O
ምድር O
በኵሉ O
ትዝምዳ። O

ወይእዜሂ O
ውሉድየ O
ስምዑ O
ግበሩ O
ፍትሐ O
ወጽድቀ O
ከመ O
ትተከሉ O
በጽድቅ O
ውስተ O
ገጸ O
ኵሉ O
ምድር O
ወይትሌዐል O
ክብርክሙ O
በቅድመ O
አምላኪየ O
ዘአድኀነኒ O
እምነ O
ማየ O
አይኅ። O

ወናሁ O
አንትሙ O
ተሐውሩ O
ወተሐንጹ O
ለክሙ O
አህጉረ O
ወትተክሉ O
ውስቴቶን O
ኵሎ O
ተክለ O
ዘዲበ O
ምድር O
ወኵሎኬ O
ዕፀ O
ዘይፈሪ። O

ሠለስተ O
ዓመተ O
ይከውን O
ፍሬሁ O
ዘኢይትቀሠም O
እምኵሉ O
ለበሊዖቱ O
ወበዓመት O
ራብዕ O
ይትቄደስ O
ፍሬሁ O
ወያዐርጉ O
ቀዳሜ O
ፍሬ O
ዘይሠጠው O
ቅድመ O
እግዚአብሔር O
ልዑል O
ፈጣሬ O
ሰማይ O
ወምድር O
ወኵሎ O
ከመ O
ያዕርጉ O
በጥሉል O
ቀዳሜ O
ወይን O
ወቅብእ O
ቀዳሜ O
ፍሬ O
ውስተ O
ምሥዋዐ O
እግዚአብሔር O
ዘይትወከፍ O
ወዘተረፈ O
ይብልዑ O
ላእካነ O
ቤተ O
እግዚአብሔር O
በቅድመ O
ምሥዋዕ O
ዘይትወከፍ። O

ወበዓመት O
ኃምስ O
ግበሩ O
ኅድገቶ O
ከመ O
ትሕድግዎ O
አንትሙ O
በጽድቅ O
ወበርትዕ O
ወትጸድቁ O
ወይረትዕ O
ኵሉ O
ተክልክሙ። O

እስመ O
ከመዝ O
አዘዘ O
ሄኖክ O
አቡሁ O
ለአቡክሙ O
ለማቱሳላ O
ወልዱ O
ወማቱሳላ O
ለላሜክ O
ወልዱ O
ወላሜክ O
አዘዘኒ O
ኵሎ O
ዘአዘዝዎ O
አበዊሁ። O

ወአነሂ O
እኤዝዘክሙ O
ውሉድየ O
በከመ O
አዘዞ O
ሄኖክ O
ለወልዱ O
በቀዳሚ O
ኢዮቤልዉሳት O
እንዘ O
ሕያው O
ውእቱ O
ውስተ O
ትዝምዱ O
ሳብዕ O
አዘዘ O
ወአስምዐ O
ለውሉዱ O
ወለውሉደ O
ውሉዱ O
እስከ O
አመ O
ዕለተ O
ሞቱ። O

ወበዕሥራ O
ወተስዐቱ O
ኢዮቤልዉ O
በሱባዐዔ O
ቀዳሚ O
በቀዳሚሁ O
ነሥአ O
ሎቱ O
አርፋክስድ O
ብእሲተ B-PER
ወስማ O
ራሱእያ O
ወለተ O
ሱሰን O
ወለተ O
ኤላም O
ሎቱ O
ብእሲተ B-PER
ወወለደት O
ሎቱ O
ወልደ O
በዓመት O
ሣልስ O
ዘሱባዔ O
ዝንቱ O
ወጸውዐ O
ስሞ O
ቃይናም። O

ወልህቀ O
ወልድ O
ወመሀሮ O
አቡሁ O
መጽሐፈ O
ወሖረ O
ይኅሥሥ O
ሎቱ O
መካነ O
ኀበ O
ይእኅዝ O
ሎቱ O
ሀገረ። O

ወረከበ O
መጽሐፈ O
ዘቈረፁ O
ቀደምት O
ውስተ O
ኰኩሕ O
ወአንበበ O
ዘውስቴታ O
ወአዕለዋ O
ወረስዐ O
እምውስቴታ O
ከመ O
ሀሎ O
ውስቴታ O
ትምህርት O
ዘትጉሃን O
በዘ O
ይሬእዩ O
ሰገለ O
ፀሓይ O
ወወርኅ O
ወከዋክብት O
ወውስተ O
ኵሉ O
ተአምረ O
ሰማይ። O

ወጸሐፈ O
ወኢነገረ O
በእንቲአሃ O
እስመ O
ይፈርሆ O
ለኖኅ O
ነጊረ O
በእንቲአሃ O
ከመ O
ኢይትመዓዕ O
ላዕሌሁ O
በእንቲአሃ። O

ወአመ O
ሠላሳ O
ኢዮቤልዉ B-PER
በሱባዔ O
ካልእ O
በቀዳሚ O
ዓመቱ O
ነሥአ O
ሎቱ O
ብእሲተ B-PER
ወስማ O
ሜልካ O
ወለተ O
አበዳይ O
ወልደ O
ያፌት O
ወበዓመት O
ራብዑ O
ሎቱ O
ወለደ O
ወልደ O
ወጸውዐ O
ስሞ O
ሳላ O
እስመ O
ይቤ O
ተፈንዎ O
ተፈነውኩ። O

ወበዓመት O
ራብዕ O
ተወልደ O
ወልህቀ O
ሳላ O
ወነሥአ O
ሎቱ O
ብእሲተ B-ORG
ወስማ O
ሙአክ O
ወለተ O
ኬሴድ O
እኅወ O
አቡሁ O
ሎቱ O
ብእሲተ B-ORG
በዓመት O
ወበሠላሳ O
ኢዮቤልዉ B-ORG
በሱባዔ O
ኃምስ O
በቀዳሚ O
ዓመቱ። O

ወለደት B-PER
ሎቱ O
ወልደ O
በኃምስ O
ዓመቱ O
ወጸውዐ O
ስሞ O
ኤቤር O
ወነሥአ O
ሎቱ O
ብእሲተ O
ወስማ O
አዙራድ O
ወለተ O
ኔብሮድ O
በሠላሳ O
ወክልኤቱ O
ኢዮቤልዉ O
በሱባዔ O
ሳብዕ O
በሣልስ O
ዓመቱ። O

ወበሳድስ O
ዓመት O
ወለደት O
ሎቱ O
ወልደ O
ወጸውዐ O
ስሞ O
ፋሌክ O
እስመ O
በመዋዕል O
ዘተወልደ O
አኀዙ O
ደቂቀ O
ኖኅ O
ይትካፈሉ O
ሎሙ O
ምድረ O
ወበእንተዝ O
ጸውዐ O
ስሞ O
ፋሌክ። O

ወተካፈሉ O
በእኩይ O
በበይናቲሆሙ O
ወነገርዎ O
ለኖኅ። O

ወኮነ O
በቀዳሚሁ O
ለሠላሳ O
ወሠለስቱ O
ኢዮቤልዉ O
ወከፈልዋ O
ለምድር O
ሠለስተ O
መክፈልተ O
ለሴም O
ወለካም O
ወለያፌት O
በበ O
ርስቱ O
በቀዳሚ O
ዓመት O
ዘአሐዱ O
ሱባዔ O
እንዘ O
ይነብር O
አሐዱ O
እምኔነ O
እለ O
ተፈኖነ O
ኀቤሆሙ። O

ወጸውዐ O
ደቂቆ O
ወቀርቡ O
ኀቤሁ O
እሙንቱ O
ወውሉዶሙ O
ወከፈለ O
ምድረ O
በዑፃዌ O
ዘይእኅዙ O
ሠለስቲሆሙ O
ውሉዱ O
ወሰፍሑ O
እደዊሆሙ O
ወነሥኡ O
መጽሐፈ O
እምሕፅነ O
ኖኅ O
አቡሆሙ። O

ወወፅአ O
በመጽሐፍ O
ዕፃሁ O
ለሴም O
ማእከለ O
ምድር O
ዘይእኅዝ O
ለርስቱ O
ወለውሉዱ O
ለትውልድ O
ዘለዓለም O
እማእከለ O
ደብረ O
ራፋ O
እሙፃአ O
ማይ O
እምፈለገ O
ጢና O
ወየሐውር B-LOC
መክፈልቱ O
መንገለ B-LOC
ዐረብ O
እንተ O
ማእከሉ O
ለዝ O
ፈለግ O
ወየሐውሩ O
እስከ O
ሶበ O
ይቀርቡ O
ኀበ O
ማየ O
ቀላያት O
እምኀበ O
ይወፅእ O
ዝንቱ O
ፈለግ O
እምኔሃ O
ይወፅእ O
ዝንቱ O
ፈለግ O
ወይክዑ O
ማያቲሁ O
ውስተ O
ባሕረ O
ሜአት O
ወየሐውር B-LOC
ዝንቱ O
ፈለግ O
እስከ O
ባሐር O
ዐቢይ O
ወኵሉ O
ዘመንገለ B-LOC
ደቡብ O
ለያፌት O
ወኵሉ O
ዘመንገለ B-LOC
ገጸ O
ሰሜን O
ለሴም። O

ወየሐውር B-PER
እስከ O
ሶበ O
ይቀርብ O
ካራስ O
ዝውእቱ O
ውስተ O
ሕፅነ O
ልሳን O
እንተ O
ትኔጽር O
መንገለ O
ሰሜን። O

ወየሐውር B-LOC
መክፈልቱ O
እንተ O
መንገለ B-LOC
ባሕር O
ዐቢይ O
ወየሐውር B-LOC
ርቱዐ O
እስከ O
ይቀርብ O
መንገለ B-LOC
ዐረቢሃ O
ለልሳን O
እንተ O
ትኔጽር O
መንገለ B-LOC
ሰሜን O
እስመ O
ዛቲ O
ባሕር O
ስማ O
ልሳነ O
ባሕረ O
ግብጽ። O

ወትገምጽ O
እምህየ O
መንገለ B-LOC
ሰሜን O
መንገለ B-LOC
አፉሃ O
ለባሕር O
ዐቢይ O
ውስተ O
ከናፍረ O
ማያት O
ወተሐውር B-LOC
መንገለ B-LOC
ዐረብ O
ዐፍራ O
ወተሐውር B-LOC
እስከ O
ትቀርብ O
ኀበ O
ማየ O
ግዮን O
ፈለግ O
ወመንገለ B-LOC
ሰሜኑ O
ለማየ O
ግዮን O
መንገለ B-LOC
ድንጋጉ O
ለዝ O
ፈለግ። O

ወተሐውር O
መንገለ B-LOC
ጽባሕ O
እስከ O
ሶበ O
ይቀርብ O
ኀበ O
ገነተ O
ኤዶም O
መንገለ B-LOC
ሰሜኑ O
ለሰሜን O
ወእምጽባሒሃ O
ለኵላ O
ምድረ O
ኤዶም O
ወለኵሉ O
ጽባሕ O
ወይትመየጥ O
ውስተ O
ጽባሕ O
ወይመጽእ O
እስከ O
ይቀርብ O
መንገለ B-LOC
ጽባሒሁ O
ለደብር O
ዘስሙ O
ራፋ O
ወይወርድ O
መንገለ B-LOC
ጽንፉ O
ለሙፃአ O
ጢና O
ፈለግ። O

ዛቲ O
መክፈልት O
ወፅአት O
በዕፁ O
ለሴም O
ወለውሉዱ O
ለእኂዞታ O
ለዓለም O
ለትውልዱ O
እስከ O
ለዓለም። O

ወተፈሥሐ O
ኖኅ O
እስመ O
ወፅአ O
ዝንቱ O
መክፈልት O
ለሴም O
ወለውሉዱ O
ወተዘከረ O
ኵሎ O
ዘነበበ O
በአፉሁ O
በትንቢት O
እስመ O
ይቤ O
ይትባረክ O
እግዚአብሔር O
አምላከ O
ሴም O
ወይኅድር O
እግዚአብሔር O
ውስተ O
መኃድሪሁ O
ለሴም። O

ወአእመረ O
ከመ O
ገነተ O
ኤዶም O
ቅድስተ O
ቅዱሳን O
ወማኅደሩ O
ለእግዚአብሔር B-LOC
ውእቱ O
ወደብረ O
ሲና O
ማእከላ O
ለገዳም O
ወደብረ O
ጽዮን O
ማእከለ O
ሕንብርታ O
ለምድር O
ሠለስቲሆሙ O
ዝንቱ O
መንጸረ O
ዝንቱ O
ለቅድስት O
ተፈጥሩ። O

ወባረኮ O
ለአምላከ O
አማልክት O
ዘወደየ O
ውስተ O
አፉሁ O
ንባበ O
እግዚአብሔር O
ወእግዚአብሔር O
እስከ O
ለዓለም። O

ወአእመረ O
ከመ O
መክፈልተ O
በረከት O
ወቡሩክ O
በጽሐ O
ለሴም O
ወለውሉዱ O
ለትውልድ O
ዘለዓለም O
ኵላ O
ምድረ O
ኤዶም O
ወኵላ O
ምድረ O
ባሕረ O
ኤርትራ O
ወኵላ O
ምድረ O
ጽባሕ O
ወእንደኬ O
ወበኤርትራ O
ወአድባሪሁ O
ወኵላ O
ምድረ O
ባሳ O
ወኵላ O
ምድረ O
ሊባኖስ B-LOC
ወደሰያተ O
ክብቱር O
ወኵሎ O
ደብረ O
ሳኒር O
ወአማና O
ወደብረ O
አሱር O
ዘደቡብ O
ወኵላ O
ምድረ O
ኤላም O
አሱር O
ወባቤል O
ወሱሳን O
ወማዕዳይ O
ወኵላ O
አድባረ O
አራራት O
ወኵሎ O
ማዕዶተ O
ባሕር O
ዘማዕዶተ O
ደብረ O
አሱር O
ዘመንገለ O
ደቡብ O
ምድር O
ቡርክት O
ወስፍሕት O
ወኵሉ O
ውስቴታ O
ጥቀ O
ሠናይት። O

ወለካም O
ወፅአ O
መክፈልት O
ዘዳግም O
መንገለ B-LOC
ማዕዶተ O
ግዮን O
መንገለ B-LOC
ሰሜን O
በየማነ O
ገነት O
ወየሐውር B-LOC
መንገለ B-LOC
ሰሜን O
ወየሐውር B-LOC
ኵሎ O
አድባረ O
እሳት O
ወየሐውር B-LOC
መንገለ B-LOC
ዐረብ O
መንገለ B-LOC
ባሕረ O
አጤል O
ወየሐውር B-LOC
ዐረብ O
እስከ O
ይቀርብ O
ኀበ O
ባሕረ O
ማኡክ O
እንተ O
ይእቲ O
ዘኵሉ O
ይወርድ O
ውስቴታ O
ዘኢይትሐጐል። O

ወይመጽእ B-LOC
ውስተ O
ደቡብ O
ውስተ O
ጽንፈ O
ጋዲር O
ወይመጽእ B-LOC
ውስተ O
ከንፈረ O
ማየ O
ባሕር O
ውስተ O
ማያተ O
ባሕር O
ዐቢይ O
እስከ O
ሶበ O
ይቀርብ O
ፈለገ O
ግዮን O
ወየሐውር O
ግዮን O
ፈለግ O
እስከ O
ሶበ O
ይቀርብ O
በየማነ O
ገነተ O
ኤዶም። O

ወዛቲ O
ምድር O
እንተ O
ወፅአት O
ለካም O
በመክፈልት O
ዘይእኅዝ O
ለዓለም O
ሎቱ O
ወለውሉዱ O
ለትዝምዶሙ O
እስከ O
ለዓለም። O

ወለያፌት B-PER
ወፅአ O
መክፈልት O
ሣልስ O
ማዕዶተ O
ጢና O
ፈለግ O
መንገለ B-PER
ደቡባቲሁ O
ለሙፃአ O
ማያቲሁ O
ወየሐውር O
መንገለ B-PER
ጽባሕ O
ደቡብ O
ኵሎ O
ደወለ O
ጎግ O
ወኵሎ O
ጽባሓቲሆሙ። O

ወየሐውር B-LOC
መንገለ B-ORG
ደቡብ O
ለደቡብ O
ወየሐውር B-LOC
መንገለ B-ORG
አድባረ O
ቄልጥ O
መንገለ B-ORG
ደቡብ O
ወመንገለ B-ORG
ባሕረ O
ማኡቅ O
ወይመጽእ O
መንገለ B-ORG
ጽባሑ O
ለጋዲር O
እስከ O
መንገለ B-ORG
እደ O
ማየ O
ባሕር። O

ወየሐውር B-LOC
እስከ O
ሶበ O
ይቀርብ O
መንገለ B-LOC
ዐረበ O
ፋራ O
ወይገብእ O
መንገለ B-LOC
አፌራግ O
ወየሐውር B-LOC
መንገለ B-LOC
ጽባሕ O
መንገለ B-LOC
ማየ O
ባሕረ O
ሜአት። O

ወየሐውር O
መንገለ B-PER
እደ O
ጢና O
ፈለግ O
መንገለ B-PER
ጽባሐ O
ደቡብ O
እስከ O
ሶበ O
ይቀርብ O
እስከ O
ጽንፈ O
ማያቲሁ O
መንገለ B-PER
ደብረ O
ራፋ O
ወየአውዳ O
ለደቡብ። O

ዛቲ O
ምድር O
እንተ O
ወፅአት O
ለያፌት O
ወለውሉዱ O
በመክፈልተ O
ርስቱ O
ዘይእኅዝ O
ሎቱ O
ወለውሉዱ O
ለትዝምዶሙ O
እስከ O
ለዓለም O
ደሰያት O
ዐበይት O
ኃምስቱ O
ወምድር O
ዐባይ O
በደቡብ። O

ወባሕቱ O
ቍሩር O
ይእቲ O
ወምድረ O
ካም O
መርቄ O
ይእቲ O
ወምድረ O
ሴምሰ O
ኢመርቄ O
ወኢደደክ O
እስመ O
ቱስሕት O
ይእቲ O
በቍር O
ወበሞቅ። O

ወከፈለ B-ORG
ካም O
ማእከለ O
ውሉዱ O
ወወፅአ O
ቀዳሚ O
መክፈልት O
ለኵስ O
መንገለ O
ጽባሕ O
ወዐረቢሁ B-ORG
ለሜጽሬም O
ወዐረቢሁ B-ORG
ሎቱ O
ለፉድ O
ወዐረቢሁ B-ORG
ሎቱ O
ለከናአን B-PER
ወመንገለ O
ዐረቡ O
ባሕር። O

ወሴምኒ O
ከፈለ O
ውእቱሂ O
ማእከለ O
ውሉዱ O
ወወፅአ O
መክፈልት O
ቀዳሚ O
ለኤላም O
ወለውሉዱ O
መንገለ B-LOC
ጽባሑ O
ለጢግሪስ O
ፈለግ O
እስከ O
ሶበ O
ይቀርብ O
መንገለ B-LOC
ጽባሐ O
ኵላ O
ምድረ O
እንደኬ O
ወበኤርትራ O
በእዴሁ O
ወማያተ O
ዴዳን O
ወኵሉ O
አድባር O
ዘምብሪ O
ወኤላ O
ወኵሉ O
ምድረ O
ሱሳን O
ወኵሉ O
ዘበእደ O
ፈርናክ O
እስከ O
ባሕረ O
ኤርትራ O
ወእስከ O
ጢና O
ፈለግ። O

ወለአሱርኒ B-LOC
ወፅአ O
መክፈልት B-LOC
ካልእ O
ኵላ O
ምድረ O
አሱር O
ወነነዌ O
ወሲናአር O
ወሰክ O
እስከ O
ቅሩበ O
እንደኬ O
ወየዐርግ O
ወደፋ O
ፈለግ። O

ወለአርፋክስድ O
ወፅአ O
መክፈልት O
ሣልስ O
ኵላ O
ምድረ O
ዘደወለ O
ከላዴዎን O
መንገለ B-ORG
ጽባሑ O
ለኤውፍራጢስ O
ዘቅሩብ O
ለባሕረ O
ኤርትራ O
ወኵሉ O
ማያተ O
ገዳም O
እስከ O
ቅሩብ O
ውስተ O
ልሳነ O
ባሕር O
እንተ O
ትኔጽር O
መንገለ B-ORG
ግብጽ O
ኵላ O
ምድረ O
ሊባኖስ B-LOC
ወሳኒር O
ወአማና O
እስከ O
ቅሩበ O
ኤውፍራጢስ። O

ወለአራም B-LOC
ወፅአ O
መክፈልት B-LOC
ራብዕ O
ኵላ O
ምድረ O
ሜስጴጦምያ O
ማእከለ O
ጢግሮስ O
ወኤፍራጢስ O
መንገለ B-ORG
ደቡበ O
ከለዳውያን O
እስከ O
ቅሩበ O
ደብረ O
አሱር O
ወምድረ O
አራራ። O

ወለሉድ O
ውፅአ O
መክፈልት B-ORG
ኃምስ O
ደብረ O
አሱር O
ወኵሉ O
ዘዚአሁ O
እስከ O
ይቀርብ O
ባሕረ O
ዐቢየ O
ወይቀርብ O
መንገለ B-LOC
ጽባሕ O
አሱር O
እኁሁ። O

ወያፌት O
ውእቱሂ O
ከፈለ O
ምድረ O
ለርስት O
ማእከለ O
ውሉዱ። O

ወወፅአ B-LOC
መክፈልት O
ቀዳሚ O
ለጎሜር O
መንገለ B-LOC
ጽባሕ O
እምገጸ O
ደቡብ O
እስከ O
ጢና O
ፈለግ O
ወበደቡቡ O
ለመጎግ O
ወፅአ O
ኵሉ O
ውሣጥያቲሁ O
ለደቡብ O
እስከ O
ይቀርብ O
መንገለ B-LOC
ባሕረ O
ሚአት። O

ወለማዳይ O
ወፅአ O
መክፈልት O
ከመ O
የአኃዝ O
እምዐረብ O
ለክልኤሆሙ O
አኃዊሁ O
እስከ O
ደሰያት O
ወእስከ O
ጽነፊሆን O
ለደሰያት። O

ወለኢዮእዋን O
ወፅአ O
መክፈልት B-ORG
ራብዕ O
ኵሉ O
ደሴት O
ወደሰያት O
ዘመንገለ O
እደ O
ሉድ። O

ወለቶቤልሂ O
ወፅአ O
መክፈልት B-ORG
ኃምስ O
ማእከለ O
ልሳን O
እንተ O
ትቀርብ O
መንገለ O
እደ O
መክፈልተ O
ሉድ O
እስከ O
ልሳን O
ካልእት B-ORG
ወማዕዶታ O
ለልሳን O
ካልእት B-ORG
ውስተ O
ልሳን O
ሣልስት። O

ወለስምክ O
ወፅአ O
መክፈልት O
ሳድስ O
ወኵሉ O
ማዕዶተ O
ልሳን O
ዘሣልስት O
እስከ O
ይቀርብ O
ጽባሒሁ O
ለጋዲር። O

ወለቲራስ B-LOC
ወፅአ O
መክፈልት B-LOC
ሳብዕ O
አርባዕቱ O
ደሰያት O
ዐበይት O
በማእከለ O
ባሕር O
እለ O
ይቀርባ O
ለመክፈልተ O
ካም O
ወደሰያት O
ዘከማቱሪ O
ለውሉደ O
አርፋክስድ O
ወፅአ O
በዑፃዌ O
ርስት O
ሎቱ። O

ወከመዝ O
ከፈሉ O
ውሉደ O
ኖኅ O
ለደቂቆሙ O
በቅድመ O
ኖኅ O
አቡሆሙ O
ወአምሐለ O
በመርገም O
ረጊሞ O
ለኵሉ O
በበ O
አሐዱ O
አሐዱ O
ዘፈቀደ O
የአኀዝ O
መክፈልተ O
ዘኢወፅአ O
በዑፃዌሁ። O

ወይቤሉ O
ኵሎሙ O
ለይኩን O
ወለይኩን O
ሎሙ O
ወለውሉዶሙ O
እስከ O
ለዓለም O
በትዝምዶሙ O
እስከ O
አመ O
ዕለተ O
ደይን O
በዘ O
ይኴንኖሙ O
እግዚአብሔር O
አምላክ O
በሰይፍ O
ወበእሳት O
በእንተ O
ኵሉ O
እከይ O
ዘርኵስ O
ዘጌጋዮሙ O
ዘመልእዋ O
ለምድር O
አበሳ O
ወርኵሰ O
ወዝሙተ O
ወኃጢአተ። O

ወበሱባዔ O
ሣልስ O
ዘኢዮቤልዉ O
ዝንቱ O
አኀዙ O
አጋንንት O
ርኩሳን O
ያስሕትዎሙ O
ለደቂቀ O
ውሉደ O
ኖኅ O
ወያዕብድዎሙ O
ወያሕጕልዎሙ። O

ወመጽኡ O
ውሉደ O
ኖኅ O
ኀበ O
ኖኅ O
አቡሆሙ O
ወነገርዎ O
በእንተ O
አጋንንት O
እለ O
ያስሕቱ O
ወይጼልሉ O
ወይቀትሉ O
ውሉደ O
ውሉዱ። O

ወጸለየ O
ቅድመ O
እግዚአብሔር O
አምላኩ O
ወይቤ O
አምላከ O
መናፍስት O
ዘውስተ O
ኵሉ O
ዘሥጋ O
ዘገበርከ O
ምስሌየ O
ምሕረተ O
ወአድኀንከኒ O
ወውሉድየሂ O
እምነ O
ማየ O
አይኅ O
ወኢገበርከኒ O
ከመ O
እኅለቅ O
ከመ O
ገበርከ O
ለውሉደ O
ሐጉል O
እስመ O
ዐቢይ O
ሣህልከ O
ላዕሌየ O
ወዐብየት O
ምሕረትከ O
ላዕለ O
ነፍስየ O
ይትለዐል O
ሣህልከ O
ላዕለ O
ውሉደ O
ውሉድከ O
ወኢይመብሉ O
መናፍስት O
እኩያን O
ላዕሌሆሙ O
ከመ O
ኢያማስንዎሙ O
እምነ O
ምድር። O

ወአንተ O
ባርከኒ O
ኪያየ O
ወውሉድየ O
ንልሀቅ O
ወንብዛኅ O
ወንምልኣ O
ለምድር። O

ወአንተ O
ታአምር O
ዘከመ O
ገብሩ O
ትጉሃኒከ O
አበዊሆሙ O
ለእሉ O
መንፈስ O
በመዋዕልየ O
ወዝኒ O
መናፍስት O
እለ O
ሀለዉ O
በሕይወት O
ዕጽዎሙ O
ወአኀዞሙ O
ውስተ O
መካነ O
ደይን O
ወኢያማስኑ O
ውስተ O
ውሉደ O
ገብርከ O
አምላኪየ O
እስመ O
ፀዋጋን O
እሙንቱ O
ወለአማስኖ O
ተፈጥሩ። O

ወኢይመብሉ O
በመንፈሰ O
ሕያዋን O
እስመ O
አንተ O
ባሕቲትከ O
ታአምር O
ኵነኔሆሙ O
ወኢይትባውሑ O
ላዕለ O
ውሉደ O
ጻድቃን O
እምይእዜ O
ወእስከ O
ለዓለም። O

ወይቤለነ O
አምላክነ O
ከመ O
ንእስር O
ኵሎ። O

ወመጽአ O
መልአከ O
መናፍስት O
መስቴማ B-PER
ወይቤ O
እግዚአኦ O
ፈጣሪ O
አትርፍ O
እምኔሆሙ O
ቅድሜየ O
ወይስምዑ O
ቃልየ O
ወይግበሩ O
ኵሎ O
ዘእቤሎሙ O
እስመ O
እመ O
ኢተርፉ O
ሊተ O
እምውስቴቶሙ O
ኢይክል O
ገቢረ O
ስልጣነ O
ፈቃድየ O
ውስተ O
ውሉደ O
ሰብእ O
እስመ O
እሙንቱ O
ውእቶሙ O
ለአማስኖ O
ወለአስሕቶ O
ቅድመ O
ኵነኔየ O
እስመ O
ዐቢይ O
እከዮሙ O
ለውሉደ O
ሰብእ። O

ወይቤ O
ይትረፉ O
ቅድሜሁ O
ዐሥራቶሙ O
ወተስዓተ O
መክፈልተ O
ያውርድ O
ውስተ O
መካነ O
ደይን። O

ወለአሐዱ O
እምኔነ O
ይቤ O
ከመ O
ንምሀሮ O
ለኖኅ O
ኵሎ O
ፈውሶሙ O
እስመ O
ያአምር O
ከመ O
አኮ O
በርትዕ O
ዘየሐውሩ O
ወአኮ O
በጽድቅ O
ዘይትባአሱ። O

ወገበርነ O
በከመ O
ኵሉ O
ቃሉ O
ወኵሎ O
እኩያነ O
እለ O
ይጸውጉ O
አሰርነ O
ውስተ O
መካነ O
ደይን O
ወዐሥራቶሙ O
አትረፍነ O
ከመ O
ይኰንኑ O
ቅድመ O
ሰይጣን O
ዲበ O
ምድር። O

ወፈውሰ O
ደዌሆሙ O
ኵሎ O
ነገርናሁ O
ለኖኅ O
ምስለ O
አስሕቶቶሙ O
ከመ O
ይፈውስ O
በዕፀ O
ምድር። O

ወጸሐፈ O
ኖኅ O
ኵሎ O
ዘከመ O
መሀርናሁ O
በመጽሐፍ O
በኵሉ O
ትዝምደ O
ፈውስ O
ወተዐፅዉ O
መናፍስት O
እኩያን O
እምድኅሬሆሙ O
ለውሉደ O
ኖኅ። O

ወወሀበ O
ኵሎ O
መጻሕፍተ O
ዘጸሐፈ O
ለሴም O
ወልዱ O
ዘይልህቅ O
እስመ O
ኪያሁ O
ያፈቅር O
ፈድፋደ O
እምኵሉ O
ውሉዱ። O

ወኖመ O
ኖኅ O
ምስለ O
አበዊሁ O
ወተቀብረ O
ውስተ O
ሉባር O
ደብር O
በምድረ O
አራራት። O

ተስዓተ O
ምእተ O
ወኀምሳ O
ዓመተ O
ፈጸመ O
በሕይወቱ O
ዐሠርተ O
ወተስዓተ O
ኢዮቤልዉ O
ወክልኤ O
ሱባዔ O
ወኀምስተ O
ዓመተ። O

ዘአፈድፈደ O
ሐዪወ O
ዲበ O
ምድር O
እምውሉደ O
ሰብእ O
በእንተ O
ጽድቁ O
ዘባቲ O
ፍጹም O
በጽድቁ O
ዘእንበለ O
ኤኖክ O
እስመ O
ግብሩ O
ለሄኖክ O
ፍጥረት O
ውእቱ O
ለስምዕ O
ለትዝምደ O
ዓለም O
ከመ O
ይንግር O
ኵሎ O
ግብረ O
ለትውልደ O
ትውልድ O
በዕለተ O
ደይን። O

ወበሠላሳ B-PER
ወሠለስቱ O
ኢዮቤልዉ O
በዓመት B-PER
አሐዱ O
በዝ O
ካልእ O
ሱባዔ O
ነሥአ O
ሎቱ O
ፋሌክ O
ብእሲተ O
እንተ O
ስማ O
ሎምና O
ወለተ O
ሲናኦር O
ወወለደት O
ሎቱ O
ወልደ O
በዓመት B-PER
ራብዕ O
ዘሱባዔ O
ዝንቱ O
ወጸውዐ O
ስሞ O
ራግው O
እስመ O
ይቤ O
ናሁ O
ውሉደ O
ሰብእ O
ኮኑ O
እኩያነ O
ለምክረ O
ፁግ O
ከመ O
ይሕንጹ O
ሎሙ O
ሀገረ O
ወማኅፈደ O
ውስተ O
ምድረ O
ሰኖኦር። O

እስመ O
ፈለሱ O
እምድረ O
አራራት O
መንገለ O
ጽባሕ O
ውስተ O
ሰናኦር O
እስመ O
በመዋዕሊሁ O
ሐነጽዎ O
ለሀገር O
ወለማኅፈድ O
እንዘ O
ይብሉ O
ንዕርግ O
ቦቱ O
ውስተ O
ሰማይ። O

ወአኀዙ O
ይሕንጹ O
ወበሱባዔ O
ራብዕ O
ወፈጡ O
በእሳት O
ወኮኖሙ O
ግንፋል O
ከመ O
እብን O
ወፅቡር O
በዘ O
ይመርዩ O
ቦቱ O
አስፋሊጦስ O
ዘይወፅእ O
እምነ O
ባሕር O
ወእምአንቅዕተ O
ማያት O
በምድረ O
ሰናኦር። O

ወሐነጽዎ O
አርብዓ O
ዓመተ O
ወሠለስተ O
ዓመተ O
ሀለዉ O
የሐንጽዎ O
ግንፋለ O
ፍጹመ O
ሠለስተ O
ወዐሠርተ O
ውስቴቱ O
ወሣልስተ O
አሐቲ O
ለኑኁ O
ኀምሳ O
ምእት O
ወአርባዕቱ O
ምእት O
ወሠላሳ O
ወሠላስ O
በእመት O
ዐርገ O
ኑኁ O
ወክልኤ O
ስዝር O
ወዐሠርቱ O
ምዕራፍ። O

ወይቤለነ O
እግዚአብሔር O
አምላክነ O
ለነ O
ናሁ O
ሕዝብ O
አሐዱ O
ወወጠነ O
ይግበር O
ወይእዜኒ O
ኢየሐልቅ O
እምኔሆሙ O
ንዑ O
ንረድ O
ወንክዐው O
ልሳናቲሆሙ O
ወኢይስማዕ O
አሐዱ O
ካልኦ O
ወይዘረዉ O
ውስተ O
አህጉር O
ወውስተ O
አሕዛብ O
ወኢትንበር O
እንከ O
አሐቲ O
ምክር O
ላዕሌሆሙ O
እስከ O
አመ O
ዕለተ O
ደይን። O

ወወረደ O
እግዚአብሔር O
ወወረድነ O
ምስሌሁ O
ንርአይ O
ሀገረ O
ወማኅፈደ O
ዘሐነጹ O
ውሉደ O
ሰብእ። O

ወሦጠ O
ኵሎ O
ቃለ O
ልሳናቲሆሙ O
ወኢሰምዐ O
እንከ O
አሐዱ O
ቃለ O
ካልኡ O
ወአንተጉ O
እንከ O
ሐኒጸ O
ሀገር O
ወማኅፈድ። O

በእንተዝ B-PER
ተሰምየት O
ኵላ O
ምድረ O
ሰናኦር O
ባቤል O
እስመ O
በህየ O
ሦጠ O
አምላክ O
ኵሎ O
ልሳናቲሆሙ B-PER
ለውሉደ O
ሰብእ O
ወእምህየ O
ተዘርዉ O
ውስተ O
አህጉሪሆሙ O
በበ O
ልሳናቲሆሙ B-PER
ወበበ O
ሕዘቢሆሙ። O

ወፈነወ O
እግዚአብሔር O
ነፋሰ O
ውስተ O
ማኅፈደ O
ወገፍትኦ O
ውስተ O
ምድር O
ወናሁ O
ውእቱ O
ማእከለ O
አሱር O
ወባቢሎን O
ውስተ O
ምድረ O
ሰናኦር O
ወጸውዐ O
ሰሞ O
ድቀት። O

በሱባዔ O
ራብዕ O
በአሐዱ O
ዓመት O
በቅድመ O
ዚአሁ O
ዘሠላሳ O
ወአርባዕቱ O
ኢዮቤልዉ O
ተዘርዉ O
እምድረ O
ሰናኦር። O

ወሖሩ O
ካም O
ወውሉዱ O
ውስተ O
ምድር O
እንተ O
እኅዝት O
ሎቱ O
ዘረከበ O
በመክፈልቱ O
ውስተ O
ምድረ O
ደቡብ። O

ወርእየ O
ከናአን B-PER
ምድረ O
ሊባኖስ B-LOC
እስከ O
ሙሐዘ O
ግብጽ O
ከመ O
ሠናይት O
ይእቲ O
ጥቀ O
ወኢሖረ O
ውስተ O
ምድረ O
ርስቱ O
መንገለ O
ዐረበ O
ባሕር O
ወኀደረ O
ውስተ O
ምድረ O
ሊባኖስ B-LOC
እምጽባሕ O
ወእምዐረብ O
እምእደ O
ሊባኖስ B-LOC
ወበእደ O
ባሕር። O

ወይቤሎ O
ካም O
አቡሁ O
ወኵስ O
ወመጽሬም O
አኃዊሁ O
እስመ O
ኀደርከ O
ውስተ O
ምድር O
እንተ O
ኢኮነት O
እንቲአከ O
ወኢወፅአ O
ለነ O
በዕፀው O
ኢትግበር O
ከመዝ O
እስመ O
ለእመ O
ከመዝ O
ገበርከ O
አንተሂ O
ወደቂቅከሂ O
ትወድቁ O
ውስተ O
ምድር O
ወርጉማን O
በሀከክ O
እስመ O
በሀከክ O
ኀደርክሙ O
ወበሀከክ O
ይወድቁ O
ደቂቅከ O
ወትሤሮ O
ለዓለም። O

ኢትኅድር O
ውስተ O
ማኅደረ O
ሴም O
እስመ O
ለሴም O
ወለውሉዱ O
ወፅአ O
በዕፆሙ። O

ርጉም O
አንተ O
ወርጉመ O
ትከውን O
እምኵሎሙ O
ውሉደ O
ኖኅ O
በመርገም O
እንተ O
ተሠራዕነ O
በመሐላ O
በቅድሜሁ O
ለመኰንን O
ቅዱስ O
ወበቅድመ O
ኖኅ O
አቡነ። O

ወኢሰምዖሙ O
ወኀደረ O
ምድረ O
ሊባኖስ B-LOC
እምኤማት O
እስከ O
ምብዋአ O
ግብጽ O
ውእቱ O
ወውሉዱ O
እስከ O
ዛቲ O
ዕለት። O

ወበእንተዝ O
ተሰምየት O
ይእቲ O
ምድር O
ምድረ O
ከናአን። B-LOC

ወያፌትሰ O
ወውሉዱ O
ሖሩ O
መንገለ O
ባሕር O
ወኀደሩ O
ውስተ O
ምድረ O
መክፈልቶሙ O
ወርእየ O
ማዳይ O
ምድረ O
ባሕር O
ወኢአደመቶ O
በቅድሜሁ O
ወአስተብቍዐ O
እምኀበ O
ኤላም O
ወአሱር O
ወአርፋክስድ O
እምኀበ O
እኀወ O
ብእሲቱ O
ወኀደረ O
ውስተ O
ምድረ O
ሜድቂን O
ቅሩበ O
ኀበ O
እኅወ O
ብእሲቱ O
እስከ O
ዛቲ O
ዕለት። O

ወሰመየ B-ORG
ምንባሪሁ B-ORG
ወምንባረ O
ውሉደ O
ሜዲቂን O
በስመ O
ማዳይ O
አቡሆሙ። O

ወበሠላሳ O
ወኃምስቱ O
ኢዮቤልዉ O
በሱባዔ O
ሣልስ O
በአሐዱ O
ዓመቱ O
ሎቱ O
ነሥአ O
ሎቱ O
ራግው O
ብእሲተ O
ወስማ O
አራ O
ወለተ O
ኡር O
ወልደ O
ኬሴድ O
ወወለደት O
ሎቱ O
ወልደ O
ወጸውዐ O
ስሞ O
ሴሩግ O
በሳብዕ O
ሱባዔሁ O
ለዝ O
ሱባዔ። O

ወበዝ O
ኢዮቤልዉ O
ወጠኑ O
ውሉደ O
ኖኅ O
ይትቃተሉ O
ለፄውዎ O
ወለቀቲል O
አሐዱ O
አሐዱ O
እኅዋሁ O
ወለክዒወ O
ደመ O
ሰብእ O
ዲበ O
ምድር O
ወለበሊዐ O
ደም O
ወለሐኒጸ O
አህጉር O
ጽኑዓት O
ወጥቅም O
ወማኅፈድ O
ወለተልዕሎ O
ብእሲ O
ላዕለ O
ሕዝብ O
ወለሰዪመ O
መቅድመ O
መንግሥት O
ወለሐዊረ O
ፀብእ O
ሕዝብ O
ቅድመ O
ሕዝብ O
ወአሕዛብ O
ቅድመ O
አሕዛብ O
ወሀገር O
ቅድመ O
ሀገር O
ወኵሉ O
ለአእክዮ O
ወለአጥርዮ O
ንዋየ O
ሐቅል O
ወለምህሮ O
ውሉዶሙ O
ጸብአ O
ወአኀዙ O
ይፄውዉ O
ሀገር O
ለሀገር O
ወለሠዪጦ O
ለግብርና O
ወለአመትና። O

ወሐነጸ O
ኡድ O
ወልደ O
ኬሴድ O
ሀገረ O
አራሃ O
እንተ O
ከልዴዎን O
ወሰመየ O
ስማ O
በስመ O
ዚአሁ O
ወበስመ O
አቡሁ። O

ወገብሩ O
ሎሙ O
ስብከዋተ O
ወይሰግድ O
አሐዱ O
ለጣዖት O
ዘገብረ O
ለርእሱ O
ስብኮ O
ወወጠኑ O
ይግበሩ O
ግልፎ O
ወምስለ O
ወርኵሰ O
ወመናፍስተ O
ፀዋጋን O
ይረድኡ O
ወያስሕቱ O
ከመ O
ይግበሩ O
አበሳተ O
ወርኵሰ O
ወአበሳ። O

ወመኰንን O
ወስቴማ O
ይኄይል O
ለግብረ O
ዝንቱ O
ኵሉ O
ወይፌኑ O
በእደ O
መናፍስት O
ለእለ O
ተውህቡ O
ታሕተ O
እዴሁ O
ለገቢረ O
ኵሉ O
ጌጋይ O
ወኃጢአት O
ወኵሉ O
አበሳ O
ለአማስኖ O
ወለአሕጕሎ O
ወለክዒወ O
ደም O
ዲበ O
ምድር። O

በእንተዝ O
ተጸውዐ O
ስሙ O
ለሴሩክ O
ሴሩክ O
እስመ O
ተመይጠ O
ኵሉ O
ለገቢረ O
ኵሉ O
ኃጢአት። O

ወልህቀ O
ወኀደረ O
ውስተ O
ኡር O
ዘከላዴዎን O
ቅሩበ O
አበ O
እመ O
ብእሲቱ O
ወኮነ O
ያመልክ O
ጣዖተ O
ወነሥአ O
ሎቱ O
ብእሲተ O
አመ O
ሠላሳ O
ወስድስቱ O
ኢዮቤልዉ O
በሱባዔ O
ኃምስ O
በዓመት O
ቀዳሚሁ O
ሎቱ O
ወስማ O
ሜልካ O
ወለተ O
ካቤር O
ወለተ O
እኅወ O
አቡሁ። O

ወወለደት O
ሎቱ O
ናኮርሃ O
በዓመት O
ቀዳሚሁ O
ለዝ O
ሱባዔ O
ወልህቀ O
ወኀደረ O
ውስተ O
ኡር O
ውስተ O
ዘእለ O
ኡር O
ከለዳዊያን O
ወመሀሮ O
አቡሁ O
ኁሣሤሆሙ O
ለከለዳዊያን O
ለተማርዮ O
ወለተሰግሎ O
በተአምረ O
ሰማይ። O

ወበሠላሳ O
ወሰብዓቱ O
ኢዮቤልዉ O
በሱባዔ O
ሳድስ O
በአሐዱ O
ዓመቱ O
ሎቱ O
ነሥአ O
ብእሲተ O
ወስማ O
ኢያስካ O
ወለተ O
ኔስታግ O
ዘከለዳዊያን። O

ወወለደት O
ሎቱ O
ታራሃ O
በዓመት O
ሳብዕ O
ለዝ O
ሱባዔ። O

ወፈነወ O
መኰንን O
መስቴማ B-PER
ቋዓተ O
ወአዕዋፈ O
ከመ O
ይብልዑ O
ዘርአ O
ዘይዘራእ O
ውስተ O
ምድር O
ወለአማስኖ O
ምድር O
ከመ O
ይሂድዎሙ O
ለውሉደ O
ሰብእ O
ትግብርቶሙ O
ዘእንበለ O
ይኅርሱ O
ዘርአ O
የአርዩ O
ቋአት O
እምገጸ O
ምድር። O

በእንተዝ O
ጽውዐ O
ስሞ O
ታራ O
እስመ O
ያስተጼንስዎሙ O
ቋዓት O
ወአዕዋፍ O
ወይበልዑ O
ሎሙ O
ዘርኦሙ። O

ወአኀዙ O
ዓመታት O
ይዕበሩ O
እምቅድመ O
ገጾሙ O
ለአዕዋፍ O
ወኵሎ O
ፍሬ O
ዕፅ O
ይበልዑ O
እምአእዋም O
በኃይል O
ዐቢይ O
እመ O
ክህሉ O
አድኅኖ O
ኅዳጠ O
እምኵሉ O
ፍሬ O
ምድር O
በመዋዕሊሆሙ። O

ወበዝ O
ሠላሳ O
ወተስዓቱ O
ኢዮቤልዉ O
በሱባዔ O
ካልእ O
በቀዳሚ O
ዓመት O
ነሥአ O
ሎቱ O
ታራ O
ብእሲተ O
ወስማ O
ኤድና O
ወለተ O
አብራም O
ወለተ O
እኅተ O
አቡሁ O
ሎቱ O
ብእሲተ። O

ወበዓመት O
ሳብዕ O
ለዝ O
ሱባዔ O
ወለደት O
ሎቱ O
ወልደ O
ወጸውዐ O
ስሞ O
አብራም O
በስመ O
አቡሃ O
ለእሙ O
እስመ O
ሞተ O
ዘእንበለ O
ይፀነስ O
ወልደ O
ወለቱ። O

ወአኀዘ O
ሕፃን O
ያእምር O
ስሕተተ O
ምድር O
ከመ O
ኵሉ O
ይስሕት O
በድኅሬሆሙ O
ለግልፎ O
ወድኅረ O
ርኵስ O
ወመሀሮ O
አቡሁ O
መጽሐፈ O
ወወልደ O
ክልኤ O
ሱባዔ O
ዓመት O
ውእቱ O
ወተፈልጠ O
እምድኅረ O
አቡሁ O
ከመ O
ኢይስግድ O
ምስሌሁ O
ለጣዖት። O

ወአኀዝ O
ይጸሊ O
ኀበ O
ፈጣሬ O
ኵሉ O
ከመ O
ያድኅኖ O
እምስሕተተ O
ውሉደ O
ሰብእ O
ወከመ O
ኢይረድ O
መክፈልቱ O
ውስተ O
ስሒት O
ድኅረ O
ርኵስ O
ወምናኔ። O

ወበጽሐ O
ጊዜ O
ዘርእ O
ለዘሪእ O
ውስተ O
ምድር O
ወወፅኡ O
ኵሎሙ O
ኅቡረ O
ከመ O
ይዕቀቡ O
ዘርአ O
እምገጸ O
ቋዓት O
ወወፅአ O
አብራም O
ምሰለ O
እለ O
ወፅኡ O
ሕፃን O
ወልደ O
ዐሠርቱ O
ወአርባዕቱ O
ዓመት። O

ወደመና O
ቋዓት O
መጽኡ O
ከመ O
ይብልዑ O
ዘርአ O
ወአብራም O
ይረውጽ O
አንፃሪሆሙ O
ዘእንበለ O
ይንበሩ O
ውስተ O
ምድር O
ወይኬልሕ O
ላዕሌሆሙ O
ዘእንበለ O
ይንበሩ O
ዲበ O
ምድር O
ለበሊዐ O
ዘርእ O
ወይብል O
ኢትረዱ O
ግብኡ O
ውስተ O
መካን O
ኀበ O
ወፃእክሙ O
ወተመይጡ። O

ወገብረ O
በይእቲ O
ዕለት O
ለደመና O
ቋዓት O
ሰብዓ O
ወኢነበረ O
እምኵሉ O
ቋዓት O
ውስተ O
ኵሉ O
ገራውህ O
ኀበ O
ሀሎ O
አብራም O
ህየ O
ወኢአሐዱ። O

ወይሬእይዎ O
ኵሎሙ O
እለ O
ምስሌሁ O
ውስተ O
ኵሉ O
ገራውህ O
እንዘ O
ይኬልሕ O
ወኵሉ O
ቋዓት O
ተመይጡ O
ወዐብየ O
ስሙ O
በኵሉ O
ምደረ O
ከለዴዎን። O

ወመጽኡ O
ኀቤሁ O
በዓመት O
ዝንቱ O
ኵሎሙ O
እለ O
ይዘርኡ O
ወሀሎ O
የሐውር O
ምስሌሆሙ O
እስከ O
አመ O
የሐልቅ O
ጊዜ O
ዘርእ O
ወዘርኡ O
ምድሮሙ O
ወአብኡ O
በውእቱ O
ዓመት O
እክለ O
እኩለ O
ወበልዑ O
ወጸግቡ። O

ወበዓመት O
አሐዱ O
ዘሱባዔ O
ኃምስ O
መሀረ O
አብራም O
ለእለ O
ይገብሩ O
ንዋየ O
አልህምት O
ለኬነተ O
ዕፅ O
ወገብሩ O
ንዋየ O
በመልዕልተ O
ምድር O
በአንጻረ O
ድጕር O
ዕርፍ O
ከመ O
ያንብር O
ላዕሌሁ O
ዘርአ O
ወይወርድ O
እምውስቴቱ O
ዘርእ O
ውስተ O
ከተማ O
ዕርፍ O
ወይትኀባእ O
ውስተ O
ምድር O
ወኢይፈርሁ O
እንከ O
እምገጸ O
ቋዓት። O

ወገብሩ O
ከመዝ O
ላዕለ O
ኵሉ O
ድጕረ O
ዕርፍ O
መልዕልተ O
ምድር O
ወዘርኡ O
ወገብሩ O
ኵሉ O
ምድር O
ዘከመ O
አዘዞሙ O
አብራም O
ወኢይፈርሁ O
እንከ O
እምአዕዋፍ። O

ወኮነ O
በኡባዔ B-ORG
ሳድስ O
ዓመቱ O
ሎቱ O
ይቤ O
አብራም O
ለታራ O
አቡሁ O
እንዘ O
ይብል O
አባ O
ወይቤ O
ነየ O
አነ O
ወልድየ። O

ወይቤ O
ምንተ O
ረድኤተ O
ወተድላ O
ለነ O
እምእሉ O
ጣዖት O
ዘአንተ O
ታመልክ O
ወትሰግድ O
ቅድሜሆሙ። O

እስመ O
አልቦ O
ላዕሌሆሙ O
ምንተኒ O
መንፈሰ O
እስመ O
ስግመት O
እሙንቱ O
ወስሕተተ O
ልብ O
እሙንቱ O
ኢታምልክዎሙ። O

አምልኩ O
አምላከ O
ሰማይ O
ዘያወርድ O
ዝናመ O
ወጠለ O
ላዕለ O
ምድር O
ወይገብር O
ኵሎ O
ላዕለ O
ምድር O
ወኵሎ O
ፈጠረ O
በቃሉ O
ወኵሉ O
ሕይወት O
እምቅድመ O
ገጹ። O

ለምንት O
አንትሙ O
ታመልኩ O
እለ O
አልቦሙ O
መንፈሰ O
ላዕሌሆሙ O
እስመ O
ግብረ O
እደው O
እሙንቱ O
ወዲበ O
መታክፍቲክሙ O
አንትሙ O
ትጸውርዎሙ O
ወአልቦ O
እምኔሆሙ O
ለክሙ O
ረጽኤተ O
ዘእንበለ O
ኀሳር O
ዐቢይ O
ለእለ O
ይገብርዎሙ O
ወስሕተተ O
ልብ O
ለእለ O
ያመልክዎሙ O
ኢታምልክዎሙ። O

ወይቤሎ O
አነሂ O
አአምር O
ወልድየ O
ምንተ O
እሬሲ O
ለሕዝብ O
እለ O
አዘዙኒ O
እትለአክ O
ቅድሜሆሙ። O

ወእመ O
ነገርክዎሙ O
ጽድቀ O
ይቀትሉኒ O
እስመ O
ተለወት O
ነፍሶሙ O
ኀቤሆሙ O
ከመ O
ያምልክዎሙ O
ወይሰብሕዎሙ O
አርምም O
ወልድየ O
ኢይቅትሉከ። O

ወነገረ O
ዘንተ O
ነገረ O
ለክልኤ O
አኃዊሁ O
ወተምዕዑ O
ላዕሌሁ O
ወአርመመ። O

ወበአርብዓ O
ኢዮቤልዉ O
በሱባዔ O
ካልእ O
በሳብዕ O
ዓመቱ O
ሎቱ O
ነሥአ O
ሎቱ O
አብራም B-LOC
ብእሲተ O
ወስማ O
ሶራ O
ወለተ O
አቡሁ O
ወኮነቶ O
ሎቱ O
ብእሲተ። O

ወአራን O
እኁሁ O
ነሥአ O
ሎቱ O
በዓመት O
ሣልስ O
ዘሱባዔ O
ሣልስ O
ወወለደት O
ሎቱ O
ወልደ O
በዓመት O
ሳብዕ O
ዘሱባዔ O
ዝንቱ O
ወጸውዐ O
ስሞ O
ሎጥ። O

ወናኮርኒ O
እኁሁ O
ነሥአ O
ሎቱ O
ብእሲተ። O

ወበዓመት O
ዘስሳ O
ዘሕይወተ O
አብራም O
ውእቱ O
ሱባዔ O
ራብዕ O
በዓመት O
ራብዑ O
ሎቱ O
ተንሥአ O
አብራም O
በሌሊት O
ወአውዐየ O
ቤተ O
ጣዖታት O
ወአውዐየ O
ኵሎ O
በውስተ O
ቤት O
ወሰብእ O
አልቦ O
ዘአእመረ። O

ወተንሥኡ O
ሌሊተ O
ወፈቀዱ O
ያድኅኑ O
አማልክቲሆሙ O
እማእከለ O
እሳት። O

ወሰረረ O
አራን O
ከመ O
ያድኅኖሙ O
ወነደደ O
እሳት O
ላዕሌሁ O
ወውዕየ O
በእሳት O
ወሞተ O
በኤኑር O
ዘከላዴዎን O
በቅድመ O
ታራ O
አቡሁ O
ወቀበርዎ O
በኤኑር O
ዘከላዴዎን። O

ወወፅአ O
ታራ O
እምነ O
ኡር O
ዘከለዳዊያን O
ውእቱ O
ወውሉዱ O
ከመ O
ይምጽኡ O
ውስተ O
ምድረ O
ሊባኖስ B-LOC
ወውስተ O
ምድረ O
ከናአን B-LOC
ወኀደረ O
ውስተ O
ካራን O
ወኀደረ O
አብራም O
ምስለ O
አቡሁ O
ውስተ O
ካራን O
ክልኤ O
ዓመታተ። O

ወበሳድስ O
ሱባዔ O
በዓመት O
ኃምሱ O
ሎቱ O
ነበረ O
አብራም O
በሌሊት O
በሠርቀ O
ወርኅ O
ሳብዕ O
ከመ O
ያበይን O
ከዋክብተ O
እምሰርክ O
እስከ O
ነግህ O
ከመ O
ይርአይ O
ምንተ O
ግብረ O
ዓመት O
በዝናማት O
ወሀሎ O
ውእቱ O
ባሕቲቱ O
ይነብር O
ወያቤይን። O

ወመጽአ O
ውስተ O
ልቡ O
ቃል O
ወይቤ O
ኵሉ O
ተአምረ O
ከዋክብት O
ወተአምሪሃ O
ለወርኅ O
ወለፀሐይ O
ኵሉ O
በእደ O
እግዚአብሔር O
ለምንት O
አነ O
እትኃሠሠ። O

ለእመ O
ፈቀደ O
ያዘንም O
ነግህ O
ወሰርክ O
ወእመ O
ፈቀደ O
ኢያወርድ O
ወኵሉ O
ውስተ O
እዴሁ። O

ወጸለየ O
በዛቲ O
ሌሊት O
ወይቤ O
አምላኪየ O
አምላኪየ O
አምላክ O
ልዑል O
አንተ O
ባሕቲትከ O
ሊተ O
አምላክ O
ወአንተ O
ኵሎ O
ፈጠርከ O
ወግብረ O
እደዊከ O
ኵሉ O
ኮነ O
ወሀለወ O
ወኪያከ O
ወመለኮትከ O
ኀረይኩ። O

አድኅነኒ O
እምእደ O
መናፍስት O
እኩያን O
እለ O
ይሴለጡ O
ውስተ O
ኅሊና O
ልበ O
ሰብእ O
ወኢያስሕቱኑ O
እምድኅሬከ O
አምላኪየ O
ወትረስየኒ O
ኪያየ O
ወዘርእየ O
አንተ O
ለዓለም O
ወኢንስሐት O
እምይእዜ O
ወእስከ O
ለዓለም። O

ወይቤ O
እመ O
እገብእሁ O
ውስተ O
ኡር O
ዘከለዳዊያን O
እለ O
እሙንቱ O
የኀሥሡ O
ገጽየ O
ከመ O
እግባእ O
ኀቤሆሙ O
ወሚመ O
እንበር O
ዝየ O
በዝ O
መካን O
ፍኖተ O
ርቱዐ O
ቅድሜከ O
ኪያሃ O
ሰርሕ O
በእደ O
ገብርከ O
ይግበር O
ወኢይሖር O
በስሕተተ O
ልብየ O
አምላኪየ። O

ወውእቱ O
ሶበ O
ፈጸመ O
ተናግሮ O
ወጸዕዮ O
ወናሁ O
ቃለ O
እግዚአብሔር O
ተፈነወ O
ኀቤሁ O
በእዴየ O
እንዘ O
ይብል O
ነዓ O
አንተ O
እምድርከ O
ወእምነ O
ትዝምድከ O
ወእምነ O
ቤተ O
አቡከ O
ውስተ O
ምድር O
እንተ O
አርእየከ O
ወእሬስየከ O
ሕዝበ O
ዐቢየ O
ወብዙኀ። O

ወእባርከከ O
ወአዐቢ O
ስመከ O
ወትከውን O
ቡሩከ O
ውስተ O
ምድር O
ወይትባረኩ O
ብከ O
ኵሎሙ O
አሕዛበ O
ምድር O
ወለእለ O
ይባርኩከ O
እባርኮሙ O
ወለእለ O
ይረግሙከ O
እረግሞሙ። O

ወእከውነከ O
ለከ O
ወለወልድከ O
ወለወልደ O
ወልድከ O
ወለኵሉ O
ዘርእከ O
አምላከ O
ኢትፍራህ O
እምይእዜ O
ወእስከ O
ኵሉ O
ትዝምደ O
ምድር O
አነ O
አምላክከ። O

ወይቤለኒ O
እግዚአብሔር O
አምላክ O
ፍታሕ O
አፉሁ O
ወእዘኒሁ O
ይስማዕ O
ወይንብብ O
በልሳኑ O
በልሳን O
እንተ O
ታስተርኢ O
እስመ O
አዕረፈ O
እምአፈ O
ኵሉ O
ውሉደ O
ሰብእ O
እምዕለተ O
ድቀት። O

ወፈታሕኩ O
አፉሁ O
ወእዘኒሁ O
ወከናፍሪሁ O
ወአኀዝኩ O
እትናገር O
ምስሌሁ O
ዕብራይስጥ O
በልሳነ O
ፍጥረት። O

ወነሥአ O
መጻሕፍተ O
አበዊሁ O
ወጽሑፋት O
እማንቱ O
ዕብራይስጥ O
ወደገሞን O
ወአኀዘ O
ይትመሀሮን O
እምአሜሃ O
ወአነ O
አየድዖ O
ኵሎ O
ዘይሰአኖ O
ወተምህሮን O
ስድስተ O
ወርኀ O
ዝናም። O

በዓመት O
ሳብዕ O
ዘሱባዔ O
ሳድስ O
ወተናገረ O
ምስለ O
አቡሁ O
ወአይድዖ O
ከመ O
የሐውር O
ውእቱ O
እምካራን O
ለሐዊረ O
ምድረ O
ከናአን B-LOC
ይርአያ O
ወይግባእ O
ኀቤሁ። O

ወይቤሎ O
ታራ O
አቡሁ O
ሖር O
በሰላም O
አምላከ O
ዓለም O
ያርትዕ O
ፍኖተከ O
ወእግዚአብሔር O
ምስሌከ O
ወይትማኅፀንከ O
እምኩሉ O
እኩይ O
ወየሀብ O
ላዕሌከ O
ሣህለ O
ወምሕረተ O
ወሞገሰ O
በቅድመ O
እለ O
ይሬእዩከ O
ወኢይኰንንከ O
ኵሉ O
ውሉደ O
ሰብእ O
ለአእክዮ O
ዲቤከ O
ሖር O
በሰላም። O

ወእመ O
ርኢከ O
ምድረ O
አዳም O
ለአዕይንቲከ O
ለኀዲር O
ውስቴታ O
ነዓ O
ወንሥአኒ O
ኀቤከ O
ወንሥኦ O
ለሎጥ O
ምስሌከ O
ወልደ O
አራን O
እኁከ O
ለከ O
ለወልድ O
እግዚአብሔር O
ምስሌከ። O

ወናኮርሃ O
እኅዋከ O
ኅድግ O
ኀቤየ O
እስከ O
ትገብእ O
በሰላም O
ወነሐውር O
ኵልነ O
ኅቡረ O
ምስሌከ። O

ወሖረ O
አብራም B-PER
እምካራን O
ወነሥአ O
ሶራይሃ O
ብእሲቶ O
ወሎጥሃ O
ወልደ O
አራን O
እኁሁ O
ውስተ O
ምድረ O
ከናአን B-LOC
ወመጽአ O
ውስተ O
አሱር O
ወአንሶሰወ O
እስከ O
ሰቂሞን B-ORG
ወኀደረ O
ኀበ O
ድርሰ O
ነዋኅ። O

ወርእየ O
ወናሁ O
ምድር O
አዳም O
ጥቀ O
እምብዋአ O
ኤማት O
እስከ O
ኀበ O
ድርስ O
ነዋኅ። O

ወይቤሎ O
እግዚአብሔር O
ለከ O
ወለዘርእከ O
እሁብ O
ዛተ O
ምድረ። O

ወሐነጸ O
በህየ O
ምሥዋዐ O
ወአዕረገ O
ዲቤሁ O
ጽንሐሐ O
ለእግዚአብሔር O
ዘአስተርአዮ። O

ወአንሥአ O
እምህየ O
ውስተ O
ደብረ O
ቤቴል O
ዘመንገለ O
ባሕር O
ወአጌ O
መንገለ O
ጽባሕ O
ወተከለ O
ደብተራሁ O
ህየ። O

ወርእየ B-PER
ወናሁ O
ምድር O
ጽፍሕት O
ወኄርት O
ጥቀ O
ወኵሉ O
ይሠርፅ O
ላዕሌሃ O
አውያን O
ወበለስ O
ወሮማን O
ዕፅ O
ባላን O
ወድርስ O
ወጤሬቤንቶስ O
ወዕፀወ O
ዘይት O
ወቄድሮስ O
ወቄጲሪሶስ O
ወሊባኖስ O
ወኵሉ O
ዕፀወ O
ገዳም O
ወማይ O
ዲበ O
አድባር። O

ወባረኮ O
ለእግዚአብሔር O
ዘአውፅኦ O
እምነ O
ኡር O
ዘከለዳዊያን O
ወአምጽኦ O
ውስተዝ O
ደብር። O

ወኮነ O
በአሐዱ O
ዓመት O
በሱባዔ O
ሳብዕ O
በሠርቀ O
ወርኅ O
በዘ O
ቀዳሚ O
ሐነጸ O
ምሥዋዐ O
በዝ O
ደብር O
ወጸውዖ O
በስመ O
እግዚአብሔር O
አንተ O
አምላኪየ O
አምላከ O
ዘለዓለም። O

ወአዕረገ O
ዲበ O
ምሥዋዕ O
ጽንሐሐ O
ለእግዚአብሔር O
ከመ O
የሀሉ O
ምስሌሁ O
ወኢይኅድጎ O
ኵሎ O
መዋዕለ O
ሕይወቱ። O

ወአንሥአ O
እምህየ O
ወሖረ O
መንገለ O
ደቡብ O
ወበጽሐ O
እስከ O
ኬብሮን B-LOC
ወኬብሮን B-LOC
አሜሃ O
ተሐንጸት O
ወነበረ O
ህየ O
ዓመተ O
ክልኤተ O
ወሖረ O
ውስተ O
ምድረ O
ደቡብ O
እስከ O
ቦአ O
ሎጥ O
ወኮነ O
ዐባር O
ዲበ O
ምድር። O

ወሖረ O
አብራም O
ግብጽ O
በሣልስ O
ዓመት O
ዘሱባዔ O
ወኀደረ O
ውስተ O
ግብጽ O
ኀምስተ O
ዓመተ O
ዘእንበለ O
ትትሀየድ O
ብእሲቱ O
እምኔሁ። O

ወጠናይስ B-LOC
ዘግብጽ B-LOC
አሜሃ O
ተሐብጸት O
በሰብዓቱ O
ክረምት O
እምድኅረ O
ኬብሮን። B-LOC

ወኮነ O
አመ O
ሄዶ O
ፈርዖን O
ሶራይ O
ብእሲቶ O
ለአብራም B-LOC
ቀሠፈ O
እግዚአብሔር O
ፈርዖንሃ O
ወቤቶ O
በመቅሠፍት O
ዐቢይ O
በእንተ O
ሶራይ O
ብእሲቱ B-LOC
ለአብራም። B-LOC

ወአብራም O
ክቡር O
በጥሪት O
ጥቀ O
በአባግዕ O
ወበአልህምት O
ወበአእዱግ O
ወበአፍራስ O
ወበአግማል O
ወበአግብርት O
ወበአእማት O
ወበብሩር O
ወበወርቅ O
ፈድፋደ O
ወለሎጥኒ O
ወልደ O
እኁሁ O
በጥሪት። O

ወአግብአ B-PER
ፈርዖን B-PER
ሶራይሃ O
ብእሲተ O
አብራም B-PER
ወአፍለሶ O
እምድረ O
ግብጽ O
ወሖረ O
ውስተ O
መካን O
ኀበ O
ተከለ O
ደብተራሁ O
እንተ O
ቀዲሙ O
ውስተ O
መካነ O
ምሥዋዐ O
አጌ O
እምጽባሐ O
ቤቴል O
ወባሕር O
ወባሪኮ O
ለእግዚአብሔር O
አምላኩ O
ዘሜጦ O
በሰላም። O

ወኮነ O
በዝ O
አርብዓ O
ወአሐዱ O
ኢዮቤልዎን O
በሣልስ O
ዓም O
ዘሱባዔ O
ቀዳሚ O
ገብአ O
ውስተ O
ዝመካን O
ወአዕረገ O
በዲቤሁ O
ጽንሐሐ O
ወጸውዐ O
በስመ O
እግዚአብሔር O
አምላክ O
ልዑል O
አምላኪየ O
ለዓለመ O
ዓለም። O

ወበራብዕ O
ዓመት O
ዘዝ O
ሱባዔ O
ተፈልጠ O
ሎጥ O
እምኔሁ O
ወኀደረ O
ሎጥ O
ውስተ O
ሰዶም O
ወሰብአ O
ሰዶም O
ኃጥኣን O
ጥቀ። O

ወአከዮ O
በልቡ O
እስመ O
ተፈልጠ O
ወልደ O
እኁሁ O
እምኔሁ O
እስመ O
አልቦ O
ውሉደ። O

በውእቱ O
ዓመት O
አመ O
ተፄወወ O
ሎጥ O
ወይቤሎ O
እግዚአብሔር O
ለአብራም O
እምድኅረ O
ተፈልጠ O
እምኔሁ O
ሎጥ O
በራብዕ O
ዓመት O
ዘዝ O
ሱባዔ O
ወይቤሎ O
አንሥእ O
አዕይንቲከ O
እመካን O
ውእደ O
ሀለውከ O
ትነብር O
ህየ O
መንገለ O
ሰሜን O
ወሊባ O
ወባሕር O
ወጽባሕ። O

እስመ O
ኵላ O
ምድረ O
እንተ O
ትሬኢ O
ለከ O
ወለዘርእከ O
እመሁባ O
እስከ O
ለዓለም O
ወእሬሲ O
ዘርእከ O
ከመ O
ኆፃ O
ባሕር O
እመ O
ይክል O
ሰብእ O
ኆልቆ O
ኆፃ O
ምድር O
ወዘርእከኒ O
ኢይትኆለቍ። O

ተንሥእ O
ወአንሶሱ O
ውስተ O
ኑኃ O
ወርሕባ O
ወርኢ O
ኵሎ O
እስመ O
ለዘርእከ O
እሁባ O
ወሖረ O
አብራም O
ኬብሮን B-LOC
ወኀደረ O
ህየ። O

ወበዝ O
ዓመት O
መጽአ O
ከደለጎሞር O
ንጉሠ O
ኤላም O
አመርፋል O
ንጉሠ O
ሲናአር O
ወአሪአክ O
ንጉሠ O
ሴለሳር O
ወቴርጋል O
ንጉሠ O
አሕዛብ O
ወቀተልዎ O
ለንጉሠ O
ጎሞር O
ወጐየ O
ንጉሠ O
ሰዶም O
ወብዙኃን O
ወድቁ O
በቍስል O
በስላ O
ሰዲማው O
በባሕረ O
ፄው። O

ወፄወዉ B-ORG
ሰዶምሃ B-ORG
ወአዳማሃ O
ወሴቦኤም O
ወፄወውዎ O
ለሎጥኒ O
ወልደ O
እኁሁ O
ለአብራም O
ሰኵሎ O
ጥሪቶ O
ወሖረ O
እስከ O
ዳን። O

ወመጽአ O
ዘድኅነ O
ወነገሮ O
ለአብራም O
ከመ O
ተፄወወ O
ወልደ O
እኁሁ። O

ወአስተረሰየ B-LOC
ልደ O
ቤቱ O
[ወሖረ O
አብራም B-LOC
ወቀተሎ O
ለከደለጎሞር O
ወየመይጠ O
ወዐሠረ O
ዐሥራተ O
እምኵሉ O
ወወሀቦ O
ለመልከ O
ጼዴቅ O
ወዝንቱ O
ዐሥራት] O
ዲበ O
አብራም B-LOC
ወዲበ O
ዘርኡ O
ዓሥራተ O
ቀዳሚ O
ለእግዚአብሔር O
ወእግዚአብሔር O
ሠርዖ O
ሥርዓተ O
ለዓለም O
ከመ O
የሀብዎ O
ለካህናት O
ለእለ O
ይትቀነዩ O
በቅድሜሁ O
ከመ O
የአኀዝዋ O
ለዓለም። O

ወአልቦ O
ለዝ O
ሕግ O
ወሰነ O
መዋዕል O
እስመ O
ትውልድ O
ዘለዓለም O
ሠርዖ O
ከመ O
የሀቡ O
ዓሥራተ O
እምኵሉ O
ለእግዚአብሔር O
እምዘርእ O
ወእምወይን O
ወእምቅብእ O
ወእምአልህምት O
ወእምአባግዕ። O

ወውእቱ O
ወሀበ O
ለካህናቲሁ O
ለበሊዕ O
ወለሰቲይ O
በፍሥሓ O
በቅድሜሁ። O

ወበጽሐ O
ኀቤሁ O
ንጉሠ O
ሰዶም O
ወሰገደ O
ቅድሜሁ O
ወይቤ O
እግዚእነ O
አብራም O
ጸግወነ O
ነፍሰ O
እለ O
ባለሕከ O
ወምህርካሁሰ O
ይኩንከ። O

ወይቤሎ B-PER
አብራም B-PER
ሎቱ O
አነሥእ O
እደዊየ O
ኀበ O
አምላክ O
ልዑል O
እምፈትል O
እስከ O
ቶታነ O
አሣእን O
እመ O
እነሥእ O
እምኵሉ O
ዘዚአከ O
ከመ O
ኢትኩን O
በሃሌ O
አነ O
አብዐልክዎ O
ለአብራም B-PER
ዘእንበለ O
ዘበልዑ O
ዳእሙ O
ወራዙት O
ወመክፈልቶሙ O
ለዕደው O
እለ O
ሖሩ O
ምስሌየ O
አውናን O
ወኤስከል O
ወመምሪ O
እሙንቱ O
ይነሥኡ O
መክፈልቶሙ። O

ወእምድኅረ O
ዝነገር O
በራብዕ O
ዓመት O
ዘዝ O
ሱባዔ O
በሠርቀ O
ሣልስ O
ወርኅ O
ኮነ O
ቃለ O
እግዚአብሔር O
ኀበ O
አብራም O
በሕልም O
እንዘ O
ይብል O
ኢትፍራህ O
አብራም O
አነ O
ውእቱ O
ቃውምከ O
ወዐስብከ O
ይፈደፍድ O
ጥቀ። O

ወይቤ O
እግዚኦ B-PER
እግዚኦ B-PER
ምንተ O
ትሁበኒ O
ወአንሰ O
አሐውር O
ዘእንበለ O
ውሉድ O
ወወልደ O
ማሴቅ O
አመትየ O
ውእቱ O
ደማስቆስ O
ኤሌኤዜር O
ውእቱ O
ይወርሰኒ O
ወሊተ O
ኢወሀብከኒ O
ዘርአ O
ሀበኒ O
ዘርአ። O

2 O
ወይቤሎ O
ኢይወርሰከዝ O
ዘእንበለ O
ዘይወፅእ O
እምከርሥከ O
ውእቱ O
ይወርሰከ። O

ወአውፅኦ O
አፍአ O
ወይቤሎ O
ነጽር O
ውስተ O
ሰማይ O
ወኆልቍ O
ከዋክብተ O
እመ O
ትክል O
ኆልቆቶሙ። O

ወነጸረ O
ሰማየ O
ወርእየ O
ከዋክብተ O
ወይቤሎ O
ከመዝ O
ይከውን O
ዘርእከ። O

ወአምኖ O
ለእግዚአብሔር O
ወተኆለቆ O
ጽድቀ። O

ወይቤሎ O
አነ O
እግዚአብሔር B-ORG
ዘአውፃእኩከ O
እምነ O
ኡር O
ዘከለዳዊያን O
ከመ O
አሀብከ O
ምድረ O
ከነናዊያን B-ORG
ለእኂዝ O
ለዓለም O
ወለከዊነ O
ለከ O
አምላከ O
ወለዘርእከ O
እምድኅሬከ። O

ወይቤ O
እግዚኦ O
እግዚኦ O
በምንት O
አአምር O
ከመ O
እወርስ። O

ወይቤሎ O
ንሣእ O
ሊተ O
ጠዕዋ O
ዘሠለስቱ O
ዓመት O
ወጠሌ O
ዘሠለስቱ O
ዓመት O
ወበግዐ O
ዘሠለስቱ O
ዓመት O
ወመንጤተ O
ወርግበ። O

ወነሥአ O
ዘንተ O
ኵሎ O
በመንፈቀ O
ወርኅ O
ወውእቱ O
ይነብር O
ኀበ O
ድራይ O
ዘማምሪ O
እንተ O
ይእቲ O
ቅሩበ O
ኬብሮን። B-LOC

ወሐነጸ O
ምሥዋዐ O
ህየ O
ወዘብሐ O
ዘንተ O
ኵሎ O
ወከዐወ O
ደሞሙ O
ውስተ O
ምሥዋዕ O
ወነፈቆሙ O
እማእከል O
ወአንበሮሙ O
አንጸራቲሆሙ O
በበ O
ገጾሙ O
ወአዕዋፍሰ O
ኢነተፈ። O

ወይወርዱ O
አዕዋፍ O
ዲበ O
ስፍሕ O
ወይከልኦሙ O
አብራም O
ወኢየኀድግ O
አዕዋፍ O
ይልክፍዎን። O

ወኮነ O
ሶበ O
ዕርበተ O
ፀሐይ O
ድንጋፄ O
ወድቀ O
ላዕለ O
አብራም O
ወናሁ O
ግርማ O
ዐቢይ O
ጽልመት O
ወድቀ O
ላዕሌሁ O
ወተብህለ O
ለአብራም O
አእምሮ O
አእምር O
ከመ O
ፈላሴ O
ይከውን O
ዘርእከ O
ውስተ O
ምድረ O
ነኪር O
ወይቀንይዎሙ O
ወያሐምምዎሙ O
አርባዕተ O
ምእተ O
ዓመተ። O

ወለሕዝብኒ O
እለ O
ይትቀነዩ O
አነ O
እፈትሕ O
ሎሙ O
ወእምድኅረዝ O
ይወፅኡ O
እምህየ O
ጥሪት O
ብዙኅ። O

ወአንተ O
ተሐውር O
ኀበ O
አበዊከ O
በሰላም O
ወትትቀበር O
በርስእ O
ሠናይ። O

ወበትውልድ O
ራብዕ O
ይትመየጡ O
ዝየ O
እስመ O
ኢተፈጸመ O
ኃጢአቶሙ O
ለአሞሬዎን O
እስከ O
ይእዜ። O

ወነቅህ O
እምንዋም O
ወተንሥአ O
ወፀሐይ O
ዐረበ O
ወነድ O
ኮነ O
ወናሁ O
እቶን O
ይጠይስ O
ወነበልባለ O
እሳት O
ኀለፈ O
ማእከለ O
ስፋሔ። O

ወበይእቲ B-ORG
ዕለት O
ተካየደ O
ኪዳነ O
እግዚአብሔር B-ORG
ምስለ O
አብራም O
እንዘ O
ይብል O
ለዘርእከ O
እሁብ O
ዛተ O
ምድረ O
እምፈለገ O
ግብጽ O
እስከ O
ፈለገ O
ዐቢይ O
ፈለገ O
ኤውፍራጢስ O
ለቄኔውስ O
ወለቄኔዜውስ O
ወለቅድሞኔውስ O
ወለፌሬዜውስ O
ወለረፌእያን O
ወለፈከሬውስ O
ወለኤዌውስ O
ወለአሞሬውስ O
ወለከናኔውስ O
ወለጌርጌሴውስ O
ወለኢየቡሴው። O

ወኀለፈ O
ወአዕረገ O
አብራም O
ስፍሐተ O
ወአዕዋፈ O
ወመሥዋዕቶሙ O
ወሞጻሕቶሙ O
ወበልዖ O
እሳት። O

ወበዛቲ O
ሌሊት O
ተካየድነ O
ኪዳነ O
ምስለ O
አብራም O
በከመ O
ኪዳን O
ዘተካየድነ O
በዛቲ O
ወርኅ O
ምስለ O
ኖኅ O
ወአብራም O
ሐደሳ O
ለበዓል O
ወለሥርዓት O
ሎቱ O
እስከ O
ለዓለም። O

ወተፈሥሐ O
አብራም B-PER
ወአይድዐ O
ዘንተ O
ኵሎ O
ለሰራይ O
ብእሲቱ B-PER
ወአምነ O
ከመ O
ይከውኖ O
ዘርእ O
ወይእቲሰ O
ኢትወልድ። O

ወአምከረቶ O
ሰራይ O
ለአብራም O
ምታ O
ወትቤሎ O
ባእ O
ኀበ O
አጋር O
ልእክትየ O
ግብጻዊት B-PER
እመቦ O
ከመ O
አሐንጽ O
ለከ O
እምኔሃ O
ዘርአ። O

ወስምዐ O
አብራም B-PER
ቃለ O
ሰራይ O
ብእሲቱ B-PER
ወይቤላ O
ግበሪ O
ወነሥአት O
ሰራይ O
አጋርሃ O
ለአኪታ O
ግብጻዊት B-PER
ወወሀበታ O
ለአብራም B-PER
ለምታ O
ትኩኖ O
ብእሲተ። O

ወቦአ O
ኀቤሃ O
ወፀንሰት O
ወወለደት O
ወልደ O
ወጸውዐ O
ስሞ O
ይስማዔል O
በዓመት O
ኃምስ O
ዘዝ O
ሱባዔ O
ወውእቱ O
ዓመት O
ሰማንያ O
ወስድስቱ O
ዓም O
በሕይወተ O
አብራም። O

ወበዓመት O
ኃምስ O
ዘሱባዔ O
ዘራብዑ O
ለኢዮቤልውን O
ዝንቱ O
በወርኅ O
ሣልስ O
በመንፈቀ O
ወርኅ O
ገብረ O
አብራም O
በዓለ O
ቀዳሜ O
ማእረረ O
ዘዘርአ O
ሥርናይ። O

ወአዕረገ O
መሥዋዕተ O
ሐዲስ O
ዲበ O
ምሥዋዕ O
ቀዳሜ O
እክል O
ለእግዚአብሔር O
ላህመ O
ወበሐኰ O
ወበግዐ O
ዲበ O
ምሥዋዕ O
ጽንሓሐ O
ለእግዚአብሔር O
ወመሥዋዕቶሙ O
ወሞጻሕቶሙ O
አዕረገ O
ኵሎ O
ዲበ O
ምሥዋዕ O
ምስለ O
ስኂን። O

ወአስተርአዮ O
እግዚአብሔር O
ወይቤሎ O
እግዚአብሔር O
ለአብራም O
አነ O
አምላከ O
ሰዳይ O
ወአሥምር O
በቅድሜየ O
ወኩን O
ፍጹመ። O

ወእሁብ O
ኪዳንየ O
ማእከሌየ O
ወማእከሌከ O
ወአልህቀከ O
ጥቀ። O

ወወድቀ O
አብራም O
በገጹ O
ወተናገሮ O
እግዚአብሔር O
ወይቤ። O

ናሁ O
ሥርዓትየ O
ምስሌከ O
ወእሬስየከ O
አበ O
ለብዙኃን O
አሕዛብ። O

ወኢይጼዋዕ O
እንከ O
ስምከ O
አብራም O
ወይኩን O
ስምከ O
እምይእዜ O
ወእስከ O
ለዓለም O
አብርሃም B-PER
እስመ O
አበ O
ብዙኃን O
አሕዛብ O
ሤምኩከ። O

ወአዐብየከ O
ጥቀ O
ወእሁበከ O
ውስተ O
አሕዛብ O
ወነገሥት O
ይወፅኡ O
እምኔከ። O

ወእሁብ O
ኪዳንየ O
ማእከሌየ O
ወማእከሌከ O
ወማእከለ O
ዘርእከ O
እምድኅሬከ O
በትዝምዶሙ O
ወለሥርዓት O
ዘለዓለም O
ከመ O
እኩንከ O
አምላከ O
ወለዘርእከ O
እምድኅሬከ። O

[ወእሁብ O
ለከ O
ወለዘርእከ O
እምድኅሬከ] O
ምድረ O
ኀበ O
ፈለስከ O
ምድረ O
ከናአን B-LOC
ዘትኴንን O
ለዓለም O
ወእከውኖሙ O
አምላከ። O

ወይቤሎ O
እግዚአብሔር O
ለአብርሃም B-PER
ወአንተኒ O
ኪዳንየ O
ዕቀብ O
አንተ O
ወዘርእከ O
እምድኅሬከ O
ተከሰቡ O
ኵሎ O
ሮስክሙ O
ወተከሰቡ O
ቍልፈተክሙ O
ወይከውን O
ትእምርተ O
ሥርዓትየ O
ዘለዓለም O
ማእከሌየ O
ወማእከሌክሙ። O

ወለወልድ O
አመ O
ሳምንት O
ዕለት O
ትከስብዎ O
ኵሎ O
ሮሰ O
በትዝምድክሙ O
ወልደ O
ቤት O
ወዘበወርቅ O
ተሣየጥክሙ O
እምኵሉ O
ውሉደ O
ነኪር O
ዘአጥረይክሙ O
ዘኢኮነ O
እምዘርእከ። O

ክስበተ O
ይትከሰብ O
ልደ O
ቤትከ O
ወዘበወርቅ O
ተሣየጥከ O
ይትከሰቡ O
ወይከውን O
ኪዳንየ O
ውስተ O
ሥጋክሙ O
ለሥርዓት O
ዘለዓለም። O

ወዘኢኮነ O
ክሱበ O
ሮስ O
ዘኢተከስበ O
ሥጋ O
ቍልፈቱ O
በዕለተ O
ሳምንት O
ትሤሮ O
ይእቲ O
ነፍስ O
እምዘመዳ O
እስመ O
ኪዳንየ O
ነሠተ። O

ወይቤሎ O
እግዚአብሔር O
ለአብርሃም B-PER
ሶራ O
ብእሲትከ O
ኢትጸዋዕ O
እንከ O
ስማ O
ሶራ O
እስመ O
ሳራ O
ስማ። O

ወእባርካ O
ወእሁበከ O
እምኔሃ O
ወልደ O
ወእባርኮ O
ወይከውን O
ሕዝበ O
ወነገሥተ O
አሕዛብ O
እምኔሁ O
ይከውኑ። O

ወወድቀ B-PER
አብርሃም B-PER
በገጹ O
ወተፈሥሐ O
ወይቤ O
በልቡ O
እመ O
ለዘ O
ምእትኑ O
ዓመቱ O
ይትወለድ O
ወልድ O
ወሳራሂ O
እንተ O
ተስዓ O
ዓመታ O
ትወልድ። O

ወይቤሎ O
አብርሃም B-PER
ለእግዚአብሔር O
መፍትው O
ይሕየው O
ይስማዔል O
ቅድሜከ። O

ወይቤ O
እግዚአብሔር O
ኦሆ O
ወሳራሂ O
ትወልድ O
ለከ O
ወልደ O
ወትጼውዕ O
ስሞ O
ይስሐቅ B-PER
ወአቀውም O
ኪዳንየ O
ምስሌሁ O
ኪዳነ O
ዘለዓለም O
ወለዘርኡ O
እምድኅሬሁ። O

ወበእንተ O
ይስማዔልሂ O
ሰማዕኩከ O
ወናሁ O
እባርኮ O
ወአልህቆ O
ወአበዝኆ O
ጥቀ O
ወዓሠርተ O
ወክልኤተ O
መላእክተ O
ይወልድ O
ወእሰይሞ O
ውስተ O
ሕዝብ O
ዐቢይ። O

ወኪዳንየ O
አቀውም O
ምስለ O
ይስሐቅ B-PER
ዘትውልድ O
ለከ O
ሳራ O
በዝ O
መዋዕል O
በዓመት O
ካልእ። O

ወፈጺሞ O
እንዘ O
ይትናገር O
ምስሌሁ O
ወዐርገ O
እግዚአብሔር O
እመልዕልተ O
አብርሃም። B-PER

ወገብረ O
አብርሃም B-PER
በከመ O
ይቤሎ O
እግዚአብሔር O
ወነሥአ O
ይስማዔልሃ O
ወልዶ O
ወኵሎ O
ልደ O
ቤቱ O
ወዘሂ O
በወርቅ O
ተሣየጠ O
ኵሎ O
ሮሰ O
ዘውስተ O
ቤቱ O
ወከሰበ O
ሥጋ O
ምክሳቦሙ። O

ወበጊዜ O
ዛቲ O
ዕለት O
ተከስበ O
አብርሃም B-PER
[ወልደ O
ቤቱ] O
ወሰብአ O
ቤቱ O
ወኵሎሙ O
እለ O
በወርቅ O
ተሣየጠ O
ወእምውሉደ O
ነኪራንኒ O
ተከስቡ O
ምስሌሁ። O

ወዝሕግ O
ለኵሉ O
ትውልድ O
ዘለዓለም O
ወአልቦ O
ክስበተ O
መዋዕል O
ወአልቦ O
ተዐድዎ O
አሐተ O
ዕለተ O
እምሰማኒ O
መዋዕል O
እስመ O
ሥርዓት O
ዘለዓለም O
ውእቱ O
ሥሩዕ O
ወጽሑፍ O
ውስተ O
ጽላተ O
ሰማይ። O

ወኵሉ O
ዘትውልደ O
ዘኢተከስበ O
ሥጋ O
ነፍስቱ O
እስከ O
ሰሙን O
ዕለት O
ኢኮነ O
እምውሉደ O
ሥርዓት O
ዘትካየደ O
እግዚአብሔር O
ለአብርሃም B-PER
እስመ O
እምነ O
ውሉደ O
ሙስና O
ወአልቦ O
እንከ O
ትእምርተ O
ላዕሌሁ O
ከመ O
ይኩን O
ለእግዚአብሔር O
እስመ O
ለአማስኖ O
ወለተሐጕሎ O
እምነ O
ምድር O
ወለተሠርዎ O
እምነ O
ምድር O
እስመ O
ኪዳኖ O
ለእግዚአብሔር O
አምላክነ O
ነሠተ። O

እስመ O
ኵሎሙ O
መላእክተ O
ገጽ O
ወኵሎሙ O
መላእክተ O
ቅዳሴ O
ከመዝ O
ፍጥረቶሙ O
እምዕለተ O
ፍጥረቶሙ O
ወአንጸሮሙ O
ለመላእክተ O
ገጽ O
ወለመላእክተ O
ቅዳሴ O
ቀደሶ O
ለእስራኤል B-LOC
ከመ O
ይኩን O
ምስሌሁ O
ወምስለ O
መላእክቲሁ O
ቅዱሳን። O

ወአንተኒ O
አዝዝ O
ለውሉደ O
እስራኤል O
ወይዕቀቡ O
ትእምርተዝ O
ኪዳን O
ለትውልዶሙ O
ለሥርዓት O
ዘለዓለም O
ወኢይሠረው O
እምነ O
ምድር። O

እስመ O
ትእዛዝ B-LOC
ተሠርዐ B-LOC
ለኪዳን O
ከመ O
ይዕቀብዎ O
ለዓለም O
ዲበ O
ኵሎሙ O
ደቂቀ O
እስራኤል። O

እስመ O
ይስማዔልሃ O
ወውሉዶ O
ወአኃዊሁ O
ወዔሳውሃ O
ኢያቅረቦ O
ኀቤሁ O
እግዚአብሔር O
ወኢኀረየ O
ቦሙ O
እስመ O
እምውሉደ O
አብርሃም B-PER
እሙንቱ O
እስመ O
አእመሮሙ O
ወእስራኤልሃ B-LOC
ኀረየ O
ይኩንዎ O
ሕዝበ። O

ወቀደሶ O
ወአስተጋብአ O
እምኵሉ O
ውሉደ O
ሰብእ O
እስመ O
ብዙኅ O
አሕዛብ O
ወብዙኅ O
ሕዝብ O
ወኵሉ O
ሎቱ O
ወዲበ O
ኵሉ O
አስለጠ O
መናፍስተ O
ከመ O
ያስሕቶሙ O
እምድኅሬሁ። O

ወዲበ O
እስራኤልሰ B-LOC
ኢያስለጠ O
ወኢመነሂ O
መልአከ O
ወመንፈሰ O
እስመ O
ውእቱ O
ባሕቲቱ O
መኰንኖሙ O
ወውእቱ O
የዐቅቦሙ O
ወይትኀሠሦሙ O
እምእደ O
መላእክቲሁ O
ወእምነ O
መናፍስቲሁ O
ወእምእደ O
ኵሉ O
ወኵሉ O
ትእዛዛቲሁ O
ከመ O
ይዕቀቦሙ O
ወይባርኮሙ O
ወይኩንዎ O
ሎቱ O
ወውእቱ O
ይኩኖሙ O
ሎሙ O
እምይእዜ O
ወእስከ O
ለዓለም። O

ወይእዜኒ O
አነ O
እዜንወከ O
ከመ O
በዛቲ O
ሥርዓት O
ይሔስዉ O
ውሉደ O
እስራኤል O
ወኢይከስቡ O
ውሉዶሙ B-ORG
በከመ O
ኵሉ O
ዝሕግ O
እስመ O
እምሥጋ O
ክስበቶሙ O
ይከውኑ O
መትርፋነ O
ውስተ O
ክስበተ O
ውሉዶሙ B-ORG
ወኵሎሙ O
ውሉደ O
ቤልአር O
የኀድጉ O
ውሉዶሙ B-ORG
ዘእንበለ O
ክስበት O
በከመ O
ተወልዱ። O

ወትከውን O
መዓት O
ላዕለ O
ውሉደ O
እስራኤል O
ዐባይ O
እምኀበ O
እግዚአብሔር O
እስመ O
ኀደጉ O
ኪዳኖ O
ወእምቃሉ O
ተግኅሡ O
ወወሐኩ O
ወፀረፉ O
በከመ O
ኢገብሩ O
ሥርዓቶ O
ለዝ O
ትእምርተ O
እስመ O
ገብሩ O
ነፍሳቲሆሙ O
ከመ O
አሕዛብ O
ለሰስሎ O
ወለተሠርዎ O
እምድር O
ወአልቦ O
እንከ O
ሎሙ O
ኅድገተ O
ወስርየተ O
ከመ O
ይስረይ O
ወይትኀደጉ O
እምኩሉ O
ኀጢአት O
ለስሕተተ O
ዛቲ O
ዘለዓለም። O

ወበሠርቀ O
ወርኅ O
ራብዕ O
አስተርአይናሁ O
ለአብርሃም B-PER
በኀበ O
ድርስ O
ዘማምሪም O
ወተናገርነ O
ምስሌሁ O
ወንሕነ O
አይዳዕናሁ O
ከመ O
ይትወሀቦ O
ወልድ O
እምሳራ O
ብእሲቱ። O

ወሰሐቀት O
ሳራ O
እስመ O
ሰምዐት O
ከመ O
ተናገርነ O
ዘንተ O
ቃለ O
ምስለ O
አብርሃም B-PER
ወዘለፍናሃ O
ወፈርሀት O
ወሐሰወት O
ከመ O
ሰሐቀት O
በእንተ O
ቃል። O

ወነገርናሃ O
ስሞ O
ለወልዳ O
በከመ O
ሥሩዕ O
ወጽሑፍ O
ውስተ O
ጽላተ O
ሰማይ O
ይስሐቅ። B-PER

ወአመ O
ገባእነ O
ኀቤሃ O
በጊዜ O
ሰዓት O
ወይእቲኒ O
ፀንሰት O
ወልደ። O

ወበዝ O
ወርኅ O
ገብረ O
እግዚአብሔር O
ኵነኔሆሙ O
ለሰዶም O
ወለገሞራ O
ወሶቦኤም O
ወለኵሉ O
አድያመ O
ዮርዳኖስ B-LOC
ወአውዓዮሙ O
በእሳት O
ወበተይ O
ወአጥፍኦሙ O
እስከ O
ዛቲ O
ዕለት O
በከመ O
ናሁ O
አይዳዕኩከ O
ኵሎ O
ምግባሮሙ O
ከመ O
ፀዋጋን O
ወኃጥኣን O
ጥቀ O
ወይትራኰሱ O
ወይዜምዉ O
በሥጋሆሙ O
ወይገብሩ O
ርኵሰ O
በዲበ O
ምድር። O

ወከማሁ O
ይገብር O
እግዚአብሔር O
ኵነኔ O
በመካናት O
በውእደ O
ይገብሩ O
በከመ O
ይኵሶሙ O
ለሰዶም O
ከመ O
ኵነኔሃ O
ለሰዶም። O

ወለሎጥ O
ናድኅኖ O
እስመ O
ተዘከሮ O
እግዚአብሔር O
ለአብርሃም B-PER
ወአውፅኦ O
እማእከለ O
ግፍታኤ። O

ወገብረ O
ውእቱኒ O
ወአዋልዲሁኒ O
ኀጢአተ O
በዲበ O
ምድር O
ዘኢኮነ O
ዲበ O
ምድር O
እመዋዕለ O
አዳም O
እስከ O
አሜሁ O
እስመ O
ሰከበ O
ብእሲ O
ምስለ O
ወለቱ። O

ወናሁ O
ተአዘዘ O
ወተቈርፀ O
ላዕለ O
ኵሉ O
ዘርኡ O
ውስተ O
ጽላተ O
ሰማይ O
ከመ O
ያእትቶሙ O
ወከመ O
ይሠርዎሙ O
ወከመ O
ይግበር O
ኵነኔሆሙ O
በከመ O
ኵነኔ O
ሰዶም O
ወከመ O
ኢያትርፍ O
ሎቱ O
ኵሎ O
ዘርአ O
ውስተ O
ምድር O
ዘሰብእ O
በዕለተ O
ደይን። O

ወአዝንቱ O
ወርኅ O
ግዕዘ O
አብርሃም B-PER
እምነ O
ኬብሮን B-LOC
ወሖረ O
ወኀደረ B-ORG
ማእከለ O
ቃዴስ O
ወሱር O
ውስተ O
አድባረ O
ጌራሮን። O

ወበመንፈቀ O
ወርኅ O
ኃምስ O
ግዕዘ O
እምህየ O
ወኀደረ O
ኀበ O
ዐዘቅተ O
መሐላ። O

ወበመንፈቀ O
ወርኅ O
ሳድስ O
ሐወጸ O
እግዚአብሔር O
ለሳራ O
ወገብረ O
ላቲ O
በከመ O
ይቤ። O

ወፀንሰት O
ወወለደት O
ወልደ O
በወርኅ O
ሣልስ O
ወበመንፈቀ O
ወርኅ O
በመዋዕል O
ዘይቤሎ O
እግዚአብሔር O
ለአብርሃም B-PER
በበዓለ O
ቀዳሚ O
ማእረር O
ተወልደ O
ይስሐቅ። B-PER

ወከሰቦ O
አብርሃም B-PER
ወልደ O
መዋዕል O
ሰሙን O
ውእቱ O
ቀዳሚ O
ተከስበ O
በከመ O
ኪዳን O
እንተ O
ተሠርዐት O
ለዓለም። O

ወበዓመት O
ሳድስ O
ዘሱባዔ O
ራብዕ O
መጻእነ O
ኀበ O
አብርሃም B-PER
ኀበ O
ዐዘቅተ O
መሐላ O
ወአስተርአይናሁ O
በከመ O
ንቤላ O
ለሳራ O
ከመ O
ንግባእ O
ኀቤሃ O
ወይእቲሂ O
ፀንሰት O
ወልደ። O

ወተመየጥነ O
በወርኅ O
ሳብዕ O
ወረከብናሃ O
ለሳራ O
ፅንስተ O
ቅድሜነ O
ወባረክናሃ O
ወዜነውናሃ O
ኵሎ O
ዘተአዘዘ O
ሎቱ O
ከመ O
ኢይመውት O
ዓዲ O
እስከ O
ይወልድ O
ስድስተ O
ውሉደ O
ወይሬኢ O
ዘእንበለ O
ይሙት O
ወበይስሐቅ B-PER
ይጼዋዕ O
ሎቱ O
ስም O
ወዘርእ። O

ወኵሉ O
ዘርአ O
ውሉዱ O
አሕዛበ O
ይከውኑ O
ወምስለ O
አሕዛብ O
ይትኌለቁ O
ወእምነ O
ውሉደ O
ይስሐቅሂ B-ORG
አሐዱ O
ይከውን O
ለዘርእ O
ቅዱስ O
ወውስተ O
አሕዛብኒ O
ኢይትኌለቍ። O

እስመ O
ለመክፈልተ O
ልዑል O
ይከውን O
ወውስተ O
ዘይመልክ O
አምላክ O
ወረደ O
ኵሉ O
ዘርኡ O
ከመ O
ይኩን O
ለእግዚአብሔር O
ሕዝበ O
ትርሲት O
እምኵሉ O
ሕዝብ O
ወከመ O
ይኩን O
መንግሥተ O
ወክህነተ O
ወሕዝበ O
ቅዱሰ። O

ወሖርነ O
ፍኖተነ O
ወዜነውናሃ O
ለሳራ O
ኵሎ O
ዘነገርናሁ O
ወተፈሥሑ O
ክልኤሆሙ O
ፍሥሐ O
ዐቢየ O
ጥቀ። O

ወሐነጸ O
ህየ O
ምሥዋዐ O
ለእግዚአብሔር O
ዘባልሖ O
ወለዘያስተፈሥሖ O
በምድረ O
ፍልሰቱ O
ወገብረ O
በዓለ O
ፍሥሓ O
በዝ O
ወርኅ O
ሰቡዐ O
መዋዕለ O
በቅሩበ O
ምሥዋዕ O
ዘሐነጸ O
ኀበ O
ዐዘቅተ O
መሐላ። O

ወሐነጸ O
ምጽላላተ O
ሎቱ O
ወለአግብርቲሁ O
በዛቲ O
በዓል O
ወውእቱ O
መቅድመ O
ገብረ O
በዓለ O
መጸላት O
በዲበ O
ምድር። O

ወበዝ O
ሰቡዕ O
መዋዕል O
ሀሎ O
ይቄርብ O
ኵሎ O
ዕለተ O
በበ O
ዕለት O
ውስተ O
ምሥዋዕ O
ጽንሐሐ O
ለእግዚአብሔር O
አልህምተ O
ክልኤተ O
ወአብሐኰ O
ክልኤተ O
አባግዐ O
ሰብዓተ O
መሐስአ O
ጠሊ O
አሐደ O
በእንተ O
ኃጢአት O
ከመ O
ያስተስሪ O
ቦቱ O
በእንቲአሁ O
ወበእንተ O
ዘርኡ። O

ወለመሥዋዕተ O
መድኃኒት O
አብሐኰ O
ሰብዓተ O
ወመሐስአ O
ሰብዓተ O
ወአባግዐ O
ሰብዓተ O
ወደቤላተ O
ሰብዓተ O
ወመሥዋዕቶሙሂ O
ወሞጻሕቶሙሂ O
ላዕለ O
ኵሉ O
ሥብሖሙ O
የዐጥን O
በዲበ O
ምሥዋዕ O
ጽንሐሐ O
ኅሩየ O
ለመዓዛ O
ሠናይ። O

ወበጽባሕ B-PER
ወሰርክሂ B-PER
የዐጥን O
አፈወ O
ስኂን O
ወቅንአተ O
ወማየ O
ልብን O
ወናርዶስ O
ወከርቤ O
ወሰንብልተ O
ወቍስጠ O
ሰብዓቲሆሙ O
ዘንተ O
ኵሎ O
ይቄርብ O
ወጉአ O
ዕሩየ O
ተዐርዮ O
ድሙረ O
ንጹሐ። O

ወገብረ O
ዘንተ O
በዓለ O
ሰቡዐ O
መዋዕለ O
እንዘ O
ይትፌሠሕ O
በኵሉ O
ልቡ O
ወበኵሉ O
ነፍሱ O
ውእቱ O
ወኵሎሙ O
እለ O
ቤቱ O
ወአልቦ O
መነሂ O
ነኪረ O
ምስሌሁ O
ወኵሉ O
ዘኢኮነ O
ክሱበ። O

ወባረኮ O
ለፈጣሪሁ O
ዘፈጠሮ O
በትዝምዱ O
እስመ O
ለሥምረቱ O
ፈጠሮ O
እስመ O
አእመረ O
ወጠየቀ O
ከመ O
እምኔሁ O
ይከውን O
ተክለ O
ጽድቅ O
ለትውልድ O
ዘለዓለም O
ወእምኔሁ O
ዘርእ O
ቅዱስ O
ከመ O
ይኩን O
ከማሁ O
ለዘ O
ገብረ O
ኵሎ። O

ወባረከ O
ወተፈሥሐ O
ወጸውዐ O
ስማ O
ለዛቲ O
በዓል O
በዓለ O
እግዚአብሔር O
ፍሥሓ O
ስጥወተ O
ለአምላክ O
ልዑል። O

ወባረክናሁ O
ለዓለም O
ወኵሎ O
ዘርአ O
ዘእምድኅሬሁ O
በኵሉ O
ትውልደ O
ምድር O
እስወ O
ገብረ O
ዘንተ O
በዓለ O
በጊዜሃ O
በከመ O
ስምዐ O
ጽላተ O
ሰማይ። O

በእንተዝ O
ተሠርዐ O
ውስተ O
ጽላተ O
ሰማይ O
ላዕለ O
እስራኤል B-LOC
ከመ O
ይኩኑ O
ገባርያነ O
በዓለ O
መጸለት O
ሰቡዐ O
መዋዕለ O
በፍሥሓ O
በወርኅ O
ሳብዕ O
ዘይትወከፍ O
በቅድመ O
እግዚአብሔር O
ሕገ O
ዘለዓለም O
በትውልዶሙ O
በኵሉ O
ዓመት O
ወዓመታት። O

ወአልቦ O
ለዝንቱ O
ወሰነ O
መዋዕል O
እስመ O
ለዓለም O
ውእቱ O
ሥሩዕ O
ላዕለ O
እስራኤል B-LOC
ከመ O
ይግበርዋ O
ወይንበሩ O
ወስተ O
ምጽላል O
ወከመ O
ያንብሩ O
አክሊላተ O
ዲበ O
ርእሶሙ O
ወከመ O
ይንሥኡ O
ዐጽቀ O
ቈጽል O
ወኲሐ O
እሙሐዝ። O

ወነሥአ O
አብርሃም B-PER
ልበ O
ፀበርት O
ወፍሬ O
ዕፅ O
ሠናይ O
ወበኵሉ O
ዕለት O
እምዕለት O
ሀሎ O
እንዘ O
የአውድ O
ምሥዋዐ O
በአዕፁቅ O
ስብዕ O
ለዕለት O
በጽባሕ O
ይጼብሕ O
ወይገኒ O
ለአምላኩ O
ኵሎ O
ዘበፍሥሓ። O

ወበአሐዱ O
ዓመት O
ዘሱባዔ O
ኃምስ O
ኀደገ O
ጥበ O
ይስሐቅ B-PER
በዝንቱ O
ኢዮቤልዉ O
ወገብረ O
አብርሃም B-PER
ግዝአ O
ዐቢየ O
በወርኅ O
ሣልስ O
በዕለተ O
ኀድገ O
ጥበ O
ወልዱ O
ደስሐቅ። O

ወይስማዔል B-PER
ወልዳ O
ለአጋር O
ግብጻዊት B-PER
በቅድመ O
ገጹ O
ለአብርሃም B-PER
አቡሁ O
በመካኑ O
ወተፈሥሐ O
አብርሃም B-PER
ወባረኮ O
ለእግዚአብሔር O
እስመ O
ርእየ O
ሎቱ O
ውሉዶ O
ወኢሞተ O
ዘእንበለ O
ውሉድ። O

ወተዘከረ O
ቃሎ O
ዘተናገሮ O
በዕለተ O
ተፈልጠ O
ሎጥ O
እምኔሁ O
ወተፈሥሐ O
እስመ O
ወሀቦ O
እግዚአብሔር O
ዘርአ O
በዲበ O
ምድር O
ከመ O
ይረሳ O
ለምድር O
ወባራኮ O
በኵሉ O
አፉሁ O
ለፈጣሬ O
ኵሉ። O

ወርእየቶ O
ለይስማዔል O
ሳራ O
እንዘ O
ይትዋነይ O
ወይዘፍን O
ወአብርሃምኒ B-PER
እንዘ O
ይትፌሣሕ O
ፍሥሓ O
ዐቢየ O
ወቀንአት O
ለይስማዔል O
ወትቤሎ O
ለአብርሃም B-PER
ስድድ O
ዛተ O
ወለተ O
ወወልዳ O
እስመ O
ኢይወርስ O
ወልዳ O
ለዛ O
ወለት O
ምስለ O
ወልድየ O
ይስሐቅ። B-PER

ወማሕዝን O
ቃሉ O
በቅድመ O
አዕይንተ O
አብርሃም B-PER
በእንተ O
አመቱ O
ወበእንተ O
ወልዱ O
ከመ O
ይስድዶሙ O
እምኀቤሁ። O

ወይቤሎ O
እግዚአብሔር O
ለአብርሃም B-PER
ኢይኩን O
ሐዘን O
በቅድመ O
አዕይንቲከ O
በእንተ O
ሕፃን O
ወበእንተ O
ወለት O
ኵሎ O
ዘትቤለከ O
ሳራ O
ስማዕ O
ንባባ O
ወግበር O
እስመ O
በይስሐቅ B-PER
ይጼዋዕ O
ለከ O
ስም O
ወዘርእ። O

ወበእንተ O
ወልዳስ O
ለዛ O
ወለት O
ውስተ O
ዐቢይ O
ሕዝብ O
እሬስዮ O
እስመ O
እምዘርእከ O
ውእቱ። O

ወጌሠ O
አብርሃም B-PER
በነግህ O
ወነሥአ O
ሐባውዘ O
ወዝቀ O
ማይ O
ወአስከማ O
ለአጋር O
ወለሕፃን O
ወፈነዋ። O

ወሖረት B-LOC
ወታንጌጊ O
በገዳመ O
ቤርሳቦ O
ወተፈጸመ O
ማይ O
እምዝቅ O
ወጸምአ O
ሕፃን O
ወስእነ O
ሐዊረ O
ወወድቀ። O

ወነሥአቶ O
እሙ O
ወሐዊራ O
ገደፈቶ O
ታሕተ O
አሐቲ O
ኤልያስ O
ወሖረት O
ወነበረት O
አንጻሮ O
መጠነ O
አሐቲ O
ምንዳፍ O
እስመ O
ትቤ O
ኢይርአይ O
ሞቶ O
ለሕፃንየ O
ወነቢራ O
በከየት። O

ወይቤላ O
መልአክ O
አምላክ O
አሐዱ O
እምቅዱሳን O
ምንተ O
ትበክዪ O
አንቲ O
አጋር O
ተንሢአኪ O
ንሥእዮ O
ለሕፃን O
ወአኀዝዮ O
በእዴኪ O
እስመ O
ሰምዐ O
እግዚአብሔር O
ቃለኪ O
ወርእዮ O
ለሕፃን። O

ወከሠተት B-LOC
አዕይንቲሃ O
ወርእየት O
ዐዘቅተ O
ማይ O
ወሖረት B-LOC
ወመልአት O
ዝቃ O
ማየ O
ወአስተየት O
ሕፃና O
ወተንሥአት O
ወሖረት B-LOC
መንገለ O
በድወ O
ፍራም። O

ወልህቀ O
ሕፃን O
ወኮነ O
ነዳፌ O
ወሀሎ O
እግዚአብሔር O
ምስሌሁ O
ወነሥአት O
ሎሙ O
እሙ O
ብእሲተ O
እምአዋልደ O
ግብጽ። O

ወወለደት O
ሎቱ O
ወልደ O
ወጸውዐ O
ስሞ O
ናቤዎት O
እስመ O
ትቤ O
ቅሩብ O
እግዚአብሔር O
ሊተ O
ሶበ O
ጸዋዕክዎ። O

ወኮነ O
በሱባዔ O
ሳብዕ O
በቀዳሚ O
ዓመት O
በወርኅ O
ቀዳሚ O
በዝ O
ኢዮቤልዉ O
አመ O
ዐሡሩ O
ወሰኑዩ O
ለዝ O
ወርኅ O
ኮነ O
ቃላት O
በሰማያት O
በእንተ O
አብርሃም B-PER
ከመ O
ውእቱ O
መሀይምን O
በኵሉ O
ዘይትናገሮ O
ወያፈቅሮ O
እግዚአብሔር O
ወበኵሉ O
ምንዳቤ O
ኮነ O
ምእመነ። O

ወመጽአ O
መኰንን O
መስቴማ B-PER
ወይቤ O
ቅድሜሁ O
ለአምላክ O
ናሁ O
አብርሃም B-PER
ያፈቅሮ O
ለይስሐቅ B-PER
ወልዱ O
ወያስተአድሞ O
ኪያሁ O
እምኵሉ O
በሎ O
ያዕርጎ O
ጽንሐሐ O
ዲበ O
ምሥዋዕ O
ወአንተ O
ትሬኢ O
ለእመ O
ይገብር O
ዘንተ O
ቃለ O
ወታአምር O
ለእመ O
ወሀይምን O
ውእቱ O
በኵሉ O
ዘታሜክሮ። O

ወእግዚአብሔር O
ያአምር O
ከመ O
መሃይምን O
አብርሃም B-LOC
በኵሉ O
ምንዳቤ O
ዘይቤሎ O
እስመ O
አመክሮ O
በምድሩ O
ወበዐባር O
ወአመከሮ O
በብዕለ O
ነገሥት O
ወአመከሮ O
ካዕበ O
በብእሲቱ O
እንዘ O
ትትሀየድ O
ወበክስበት O
ወአመክሮ O
በይስማዔል O
ወበአጋር O
አመቱ O
አመ O
ፈነዎሙ። O

ወበኵሉ O
በዘአመከሮ O
ተረክበ O
ምእመነ O
ወኢተአንተለ O
ነፍሱ O
ወኢጐንደየ O
ገቢሮቶ O
እስመ O
ምእመን O
ወመፍቀሬ O
እግዚአብሔር። O

ወይቤሎ O
እግዚአብሔር O
አብርሃም B-PER
አብርሃም B-PER
ወይቤ O
ነየ O
አነ። O

ወይቤሎ O
ንሥእ O
ወልደከ O
ፍቁረከ O
ዘታፈቅር O
ይስሐቅሃ B-PER
ወሖር O
ውስተ O
ምደር O
ልዕልት O
ወአዕርጎ O
ውስተ O
አሐዱ O
እምአድባር O
ዘአነ O
አየድዐከ። O

ወአሌለየ O
በነገህ O
ወጸዐነ O
አድግቶ O
ወክልኤተ O
ደቆ O
ነሥአ O
ምስሌሁ O
ወይስሐቅሃ B-PER
ወልዶ O
ወዕፀወ O
መሥዋዕት O
ሠፀረ O
ወሖረ O
ወስተ O
መካን O
በሠሉስ O
ዕለት O
ወርእየ O
መካነ O
እምርሑቅ። O

ወበጽሐ O
እስከ O
ዐዘቅተ O
ማይ O
ወይቤ O
ለደቁ O
ንበሩ O
ዝየ O
ምስለ O
አድግት O
ወአነ O
ወሕፃን O
ነሐውር O
ወሰጊደነ O
ንገብእ O
ኀቤክሙ። O

ወነሥአ O
ዕፀ O
መሥዋዕት O
ወአስከሞ O
ለይስሐቅ B-PER
ወልዱ O
ወነሥአ O
በእዴሁ O
እሳተ O
ወመጥባሕተ O
ወሖሩ O
ክልኤሆሙ O
ኅቡረ O
እስከ O
ውእቱ O
መካን። O

ወይቤ O
ይስሐቅ B-PER
ለአቡሁ O
አባ O
ወይቤ O
ነየ O
አነ O
ወልድየ O
ወይቤሎ O
ናሁ O
እሳት O
ወመጥባሕት O
ወዕፀው O
ወአይቴ O
በግዕ O
ዘለጽንሓሕ O
አባ። O

ወይቤ O
እግዚአብሔር O
ያሬኢ O
ሎቱ O
በግዐ O
ለጽንሓሕ O
ወልድየ O
ወቀርበ O
ኀበ O
መካን O
ዘደብረ O
እግዚአብሔር። O

ወሐነጸ O
ምሥዋዐ O
ወአንበረ O
ዕፀወ O
ዲበ O
መሥዋዕት O
ወአሰረ O
ይስሐቅሃ B-PER
ወልዶ O
ወአንበሮ O
ዲበ O
ዕፀው O
ዘመልዕልተ O
ምሥዋዕ O
ወሰፍሐ O
እዴሁ O
ይንሥእ O
መጥባሕተ O
ከመ O
ይዝብሖ O
ለይስሐቅ B-PER
ወልዱ። O

ወአነ O
ቆምኩ O
ቅድሜሁ O
ወቅድመ O
መኰንነ O
መስቴማ B-PER
ወይቤ O
እግዚአብሔር O
በሎ O
ኢያውርድ O
እዴሁ O
ላዕለ O
ሕፃን O
ወኢይግበር O
ምንተኒ O
ላዕሌሁ O
እስመ O
አእመርኩ O
ከመ O
ፈራሄ O
እግዚአብሔር O
ውእቱ። O

ጸዋዕክዎ O
እምሰማይ O
ወእቤሎ O
አብርሃም B-PER
ወደንገፀ O
ወይቤ O
ነየ O
አነ። O

ወእቤሎ O
ኢትፈኑ O
እዴከ O
ዲበ O
ሕፃን O
ወኢትግበረ O
ምንተኒ O
ዲቤሁ O
እስመ O
ይእዜ O
አእመርኩ O
ከመ O
ፈራሄ O
እግዚአብሔር O
አንተ O
ወኢመሐከ O
ወልደከ O
በኵረከ O
እምኔየ። O

ወተኀፍረ O
መኰንነ O
መስቴማ B-PER
ወአንሥአ O
አብርሃም B-PER
አዕይንቲሁ O
ወርእየ O
ወናሁ O
አሐዱ O
በሐኵ O
እኁዝ O
ወይመጽእ O
በአቅርንቲሁ O
ወሖረ O
አብርሃም B-PER
ወነሥኦ O
ለበሐኵ O
ወአዕረጎ O
ለጽንሓሕ O
ህየንተ O
ወልዱ። O

ወጸውዖ O
አብርሃም B-PER
ለውእቱ O
መካን O
እግዚአብሔር B-LOC
ርእየ O
ከመ O
ይትበሀል O
እግዚአብሔር B-LOC
ርእየ O
ውእቱ O
ደብሩ O
ለጽዮን። O

ወጸውዖ O
እግዚአብሔር O
ለአብርሃም B-PER
በስሙ O
ዳግመ O
እምሰማይ O
በከመ O
አስተርአይነ O
ከመ O
ንትናገሮ O
በስመ O
እግዚአብሔር። O

ወይቤ O
በርእስየ O
መሐልኩ O
ይቤ O
እግዚአብሔር O
እስመ O
ገበርከ O
ዘንተ O
ቃለ O
ወኢመሐከ O
ወልደከ O
በኵረከ O
እምኔየ O
ዘአፍቀርከ O
እስመ O
ባርኮ O
እባርከከ O
ወአብዝኆ O
አበዝኅ O
ዘርአከ O
ከመ O
ከዋክብተ O
ሰማይ O
ወከመ O
ኆፃ O
ዘድንጋገ O
ባሕር O
ወይወርሱ O
ዘርእከ O
አህጉረ O
ፀሮሙ። O

ወይትባረኩ O
በዘርእከ O
ኵሎሙ O
አሕዛበ O
ምድር O
ህየንተ O
ዘሰማዕከ O
ቃለ O
ዚአየ O
ወአይዳዕኩ O
ለኵሉ O
ከመ O
ምእመን O
አንተ O
ሊተ O
በኵሉ O
ዘእቤለከ O
ሖር O
በሰላም። O

ወሖረ O
አብርሃም B-PER
ኀበ O
ደቁ O
ወተንሥኡ O
ወሖሩ O
ቤርሳቤ O
ኅቡረ O
ወኀደረ O
አብርሃም B-PER
ኀበ O
ዐዘቅተ O
መሐላ። O

ወይገብር O
ዛተ O
በዓለ O
በኵሉ O
ዓመታት O
ሰቡዐ O
ዕለተ O
በፍሥሓ O
ወሰመያ O
በዓለ O
እግዚአብሔር O
በከመ O
ሰቡዕ O
ዕለት O
እለ O
ሖረ O
ወተመይጠ O
በሰላም። O

ወከመዝ O
ሥሩዕ O
ውእቱ O
ወጽሑፍ O
ውስተ O
ጽላተ O
ሰማይ O
በእንተ O
እስራኤል B-LOC
ወዲበ O
ዘርኡ O
ለገቢረ O
ዛቲ O
በዓል O
ሰቡዐ O
ዕለተ O
በፍሥሓ O
በዓል። O

ወበዓመት B-PER
አሐዱ O
ዘሱባዔ B-PER
ቀዳሚ O
በዘ O
አርብዓ O
ወክልኤቱ O
ኢዮቤልዉ O
ተመይጠ O
አብርሃም B-PER
ወኀደረ O
አንጸረ O
ኬብሮን B-LOC
ዛቲ O
ይእቲ O
ቀሪያታርባቅ O
ክልኤ O
ሱባዔ O
ዓመት። O

ወበዓመት O
ቀዳሚ O
ዘሱባዔ O
ሣልስ O
ዘዝ O
ኢዮቤልዉ O
ተፈጸመ O
መዋዕለ O
ሕይወተ O
ሳራ O
ወሞተት O
በኬብሮን። B-LOC

ወሖረ O
አብርሃም B-PER
ከመ O
ይብኪያ O
ወይቅብራ O
ወናሜክሮ O
እመ O
ይትዔገሥ O
መንፈሱ O
ወኢይትአነተል O
በቃለ O
አፉሁ O
ወተረክበ O
በዝኒ O
ዕጉሠ O
ወኢተሀውከ። O

እስመ O
በትዕግሥተ O
መንፈስ O
ተናገረ O
ምስለ O
ውሉደ O
ኬጥ O
ከመ O
የሀብዎ O
መካነ O
ከመ O
ይቅበር O
በድኖ O
ውስቴቱ። O

ወእግዚአብሔር O
ወሀቦ O
ሞገሰ O
ሎቱ O
በቅድመ O
ኵሎሙ O
እለ O
ይሬእይዎ O
ወአስተብቍዐ O
በየውሀት O
እምኀበ O
ውሉደ O
ኬጥ O
ወወሀብዎ O
ምድረ O
በዐት O
ዘካዕበት O
ዘአንጸረ O
መምብራም O
እንተ O
ይእቲ O
ኬብሮን B-LOC
በአርብዓ O
ብሩር። O

ወእሙንቱሂ O
ያስተበቍዕዎ O
እንዘ O
ይብሉ O
ነሀብከ O
በከ O
ወኢነሥአ O
እምእዴሆሙ O
በከ O
እስመ O
ወሀበ O
ሤጦ O
ለመካን O
ብሩረ O
ፍጹመ O
ወሰገደ O
ሎሙ O
ካዕበ O
ወእምዝ O
ቀበረ O
በድኖ O
ውስተ O
በዐት O
ዘካዕበት። O

ወኮነ O
ኵሉ O
መዋዕለ O
ሕይወታ O
ለሳራ O
ምእት O
ወዕሥራ O
ወሰብዐቱ O
እሉ O
ዝክልኤ O
ኢዮቤልዉ O
ወአርባዕቱ O
ሱባዔ O
ወዓመት O
አሐዱ O
ዝንቱ O
መዋዕለ O
ዓመታተ O
ሕይወታ O
ለሳራ። O

ወዝመከራ O
ዓሥር O
በዘ O
ተመከረ O
ቦቱ O
አብርሃም B-PER
ወተረክበ O
ምእመነ O
ዕጉሠ O
መንፈስ። O

ወኢይቤ O
ቃለ O
በእንተ O
ንባብ O
ዘምድር O
ዘይቤ O
እግዚአብሔር O
የሀባ O
ኪያሃ O
ሎቱ O
ወለዘርኡ O
እምድኅሬሁ O
ወመካነ O
አስተብቍዐ O
በህየ O
ከመ O
ይቅበር O
በድኖ O
እስመ O
ተረክበ O
መሃይምነ O
ወተጽሕፈ O
ዐርከ O
እግዚአብሔር O
ውስተ O
ጽላተ O
ሰማይ። O

ወበዓመት O
ራብዕ O
ሎቱ O
ነሥአ O
ለይስሐቅ B-PER
ወልዱ O
ብእሲተ B-PER
ወስማ O
ርብቃ O
ወለተ O
ባቱኤል O
ወልደ O
ናኮር O
እኅወ O
አብርሃም B-PER
እኅተ O
ላባ O
ወባቱኤል O
ወለዶሙ O
ለባቱኤላዊያን O
ወልደ O
ሜልከ O
ዘብእሲተ B-PER
ናኮር O
እኅወ O
አብርሃም። B-PER

ወአብርሃም B-PER
ነሥአ O
ሎቱ O
ሣልስተ O
ብእሲተ O
ወስማ O
ኬጡራ O
እምነ O
ውሉደ O
ልደ O
ቤቱ O
አመ O
ሞተት O
አጋር O
እምቅድመ O
ሳራ። O

ወወለደት B-PER
ሎቱ O
ውሉደ O
ስድስተ O
ዘንበሪሃ O
ወያክስንሃ O
ወማዳይሃ O
ወማዳንሃ O
ወኢያዝቦቅሃ O
ወሴሂያሃ O
በክልኤ O
ሱባዔ O
ዓመት። O

ወበሱባዔ O
ሳድስ O
በካልእ O
ዓመቱ O
ወለደት O
ርብቃ O
ለይስሐቅ B-PER
ክልኤ O
ደቂቀ O
ያዕቆብሃ B-PER
ወዔሳውሃ O
ወያዕቆብሰ B-PER
ፍጹም O
ወራትዕ O
ወዔሳው O
ውእቱ O
ብእሲ O
ድሩክ O
ወሐቃላዊ O
ወጸጓር O
ወያዕቆብ B-PER
የኀድር O
ውስተ O
ምጽላላት። O

ወልህቁ O
ወራዙት O
ወተምህረ O
ያዕቆብ B-PER
መጽሐፈ O
ወዔሳውሰ O
ኢተምህረ O
እስመ O
ብእሲ O
ሐቃላዊ O
ውእቱ O
ወነዓዊ O
ወተምህረ O
ፀብአ O
ወኵሉ O
ግብሩ O
ድሩክ። O

ወያፈቅር O
ያዕቆብሃ B-PER
አብርሃም B-PER
ወይስሐቅ B-PER
ዔሳውሃ። O

ወርእየ O
አብርሃም B-PER
ግብሮ O
ለዔሳው O
ወአእመረ O
ከመ O
በያዕቆብ B-PER
ይጼዋዕ O
ሎቱ O
ስም O
ወዘርእ O
ወጸውዓ O
ለርብቃ O
ወአዘዛ O
በእንተ O
ያዕቆብ B-PER
እስመ O
ርእየ O
ከመ O
ይእቲኒ O
ታፈቅሮ O
ለያዕቆብ B-PER
ፈድፋደ O
እምነ O
ዔሳው። O

ወይቤላ O
ወለትየ O
ዕቀቢ O
ወልድየ O
ያዕቆብሃ B-PER
እስመ O
ውእቱ O
ይከውን O
ህየንቴየ O
ዲበ O
ምድር O
ወለበረከት O
በማእከለ O
ውሉደ O
ሰብእ O
ወለኵሉ O
ዘርአ O
ሴም O
ለትምክሕት። O

እስመ O
አአምር O
ከመ O
ኪያሁ O
የኀሪ O
እግዚአብሔር O
ሎቱ O
ለሕዝብ O
ቃውም O
እምኵሎሙ O
እለ O
ዲበ O
ገጸ O
ምድር። O

ወናሁ O
ይስሐቅ B-PER
ወልድየ O
ያፈቅሮ O
ለዔሳው O
እምነ O
ያዕቆብ B-PER
ወአነ O
እሬእየኪ O
መፍቀሪተ O
ጽድቅ O
ያዕቆብሃ። B-PER

ወስኪ O
ዓዲ O
አሠንዮ O
ላዕሌሁ O
ወይኩና O
አዕይንቲኪ O
ላዕሌሁ O
ለፍቁር O
እስመ O
ውእቱ O
ይከውነነ O
ለበረከት O
ዲበ O
ምድር O
እምይእዜ O
ወእስከ O
ኵሉ O
ትውልደ O
ዓለም። O

ይጽንዓ O
እደዊኪ O
ወትትፈሣሕ O
ልብኪ O
በወልድኪ O
ያዕቆብ B-PER
እስመ O
ኪያሁ O
አፍቀርኩ O
ፈድፋደ O
እምኵሎሙ O
ውሉድየ O
እስመ O
ለዓለም O
ይትባረክ O
ወዘርኡ O
ይከውን O
ዘይመልእ O
ኵላ O
ምድረ። O

እመ O
ይክል O
ሰብእ O
ኆልቆ O
ኆፃ O
ምድር O
ከማሁ O
ይትኌለቁ O
ዘርኡሂ። O

ወኵሎን O
በረከት O
እለ O
ባረከኒ O
እግዚአብሔር O
ኪያየ O
ወዘርእየ O
ለያዕቆብ B-PER
ወለዘርኡ O
ይኩን O
ኵሎ O
መዋዕለ። O

ወበዘርኡ O
ይትባረክ O
ስምየ O
ወስመ O
አበዊየ O
ሴም O
ወኖኅ O
ወሄኖክ O
ወመላልኤል O
ወሄኖስ O
ወሴት O
ወአዳም። O

ወእሙንቱ O
ይኩኑ O
ለሣርሮ O
ሰማይ O
ወለአጽንዖ O
ምድር O
ወለሐድሶ O
ኵሉ O
ብርሃናት O
ዘዲበ O
ምጽናዓት። O

ወጸውዖ O
ለያዕቆብ B-LOC
በቅድመ O
አዕይንቲሃ O
ለርብቃ O
እሙ O
ወሰዐሞ O
ወባረኮ O
ወይቤ። O

ወልድየ O
ያዕቆብ B-PER
ፍቁር O
ዘአፍቀረት O
ነፍስየ O
ይባርከ O
አምላክ O
እመልዕልተ O
ምጽናዓት O
ወየሀብከ O
ኵሎን O
በረከታተ O
እለ O
ባረኮ O
ለአዳም O
ወሄኖክሃ O
ወኖኅሃ O
ወሴምሃ O
ወኵሎ O
ዘመጠነ O
ተናገረኒ O
ወኵሎ O
ዘመጠነ O
ይቤ O
የሀበኒ O
ያጥግእ O
ላዕሌከ O
ወላዕለ O
ዘርእከ O
እስከ O
ለዓለም O
በከመ O
መዋዕለ O
ሰማይ O
ዲበ O
ምድር። O

ወኢይመብሉ O
ላዕሌከ O
ወላዕለ O
ዘርእከ O
መናፍስተ O
መስቴማ B-PER
ከመ O
ያርኅቁከ O
እምድኅረ O
እግዚአብሔር O
ዘውእቱ O
አምላክከ O
እምይእዜ O
ወእስከ O
ለዓለም። O

ወይኩንከ O
እግዚአብሔር O
አምላክ O
አበ O
ወአንተሂ O
ወልደ O
በኵረ O
ወለሕዝብ O
ኵሎ O
መዋዕለ O
ሖር O
ወልድየ O
በሰላም። O

ወወፅኡ O
ክልኤሆሙ O
ኅቡረ O
እምኀበ O
አብርሃም። B-PER

ወአፍቀረቶ O
ርብቃ O
ለያዕቆብ B-ORG
በኵሉ O
ልባ O
ወበኵሉ O
መንፈሳ O
ብዙኀ O
ፈድፋደ O
እምነ O
ዔሳው O
ወይስሐቅ B-PER
ያፈቅሮ O
ለዔሳው O
ፈድፋደ O
እምያዕቆብ። B-ORG

ወበአርብዓ O
ወክልኤቱ O
ኢዮቤልዉ O
በዓመት O
ቀዳሚ O
ዘሱባዔ O
ሳብዕ O
ጸውዐ O
አብርሃም B-LOC
ይስማዔልሃ O
ወዐሠርተ O
ወክልኤተ O
ደቂቆ O
ወይስሐቅሃ B-PER
ወክልኤሆሙ O
ደቂቆ O
ወስድስተ O
ደቂቀ O
ኬጡራ O
ወውሉዶሙ። O

ወአዘዞሙ O
ከመ O
ይዕቀቡ O
ፍኖተ O
እግዚአብሔር O
ከመ O
ይግበሩ O
ጽድቀ O
ወያፍቅር O
አሐዱ O
አሐዱ O
ቢጾ O
ወከመ O
ይኩኑ O
ከማሁ O
በውስተ O
ኵሉ O
ፀብእ O
ከመ O
ይሖሩ O
ዲበ O
አሐዱ O
ላዕሌሆሙ O
ወለገቢረ O
ፍትሕ O
ወጽድቅ O
በዲበ O
ምድር። O

ከመ O
ይክስቡ O
ውሉዶሙ O
በኪዳን O
እንተ O
ተካየደ O
ምስሌሆሙ O
ወከመ O
ኢይትዐደዉ O
የማነ O
ወፀጋመ O
እምኵሎን O
ፍናዌ O
ዘአዘዘነ O
እግዚአብሔር O
ወከመ O
ንትዐቀብ O
እምኵሉ O
ዝሙት O
ወርኵስ O
ወከመ O
ንኅድግ O
እማእከሌነ O
ኵሎ O
ርኵሰ O
ወዝሙተ። O

ወእመ O
ዘመወት O
ለክሙ O
ኵላ O
ብእሲት O
ወእመኒ O
ወለት O
አውዕይዋ O
በእሳት O
ወኢይዘምዋ O
ድኅረ O
አዕይንቲሆን O
ወልቦንሂ O
ከመ O
ይንሥኡ O
ሎሙ O
ብእሲተ O
እምነ O
አዋልደ O
ከናአን B-LOC
እስመ O
ይሤሮ O
ዘርአ O
ከናአን B-LOC
እምድር። O

ወነገሮሙ O
ኵነኔሆሙ O
ለረዐይት O
ወኵነኔ O
ሰዶም O
ከመ O
ተኰነኑ O
በእንተ O
እከዮሙ O
በእንተ O
ዝሙት O
ወርኵስ O
ወሙስና O
በበይናቲሆሙ O
በዝሙት O
ሞቱ። O

ወአንትሙኒ O
ተዐቀቡ O
እምኵሉ O
ዝሙት O
ወርኵስ O
ወእምኵሉ O
ግማኔ O
ኀጢአት O
ከመ O
ኢተሀቡ O
ስመነ O
ለመርገም O
ወኵሎ O
ሕይወተክሙ O
ለትምክሕት O
ወኵሎ O
ውሉደክሙ O
ለሙስና O
በሰይፍ O
ወትከውኑ O
ርጉማነ O
ከመ O
ሰዶም O
ወኵሉ O
ተረፍክሙ O
ከመ O
ውሉደ O
ገሞራ። O

አነ O
አሰምዕ O
ለክሙ O
ውሉድየ O
አፍቅርዎ O
ለአምላከ O
ሰማይ O
ወተፀመዱ O
ኵሎ O
ትእዛዞ O
ወኢትሖሩ O
ድኅረ O
ጣዖቶሙ O
ወድኅረ O
ርኵሶሙ። O

ወአማልክተ O
ስብኮ O
ኢትግበሩ O
ለክሙ O
ወግልፈዋተ O
እስመ O
ከንቱ O
ውእቱ O
ወኢምንተኒ O
መንፈስ O
አልቦሙ O
እስመ O
ግብረ O
እደው O
እሙንቱ O
ወኵሎሙ O
እለ O
ይትዌከሉ O
ቦሙ O
ወኢበምንትኒ O
ኵሎሙ O
ተወከሉ O
ኢታምልክዎሙ O
ወኢትስግዱ O
ሎሙ። O

አላ O
አምልኩ O
አምላከ O
ልዑለ O
ወስግዱ O
ሎቱ O
ወትረ O
ወተሰፈዉ O
ገጸ O
ዚአሁ O
በኵሉ O
ጊዜ O
ወግብሩ O
ጽድቀ O
ወርትዐ O
በቅድሜሁ O
ከመ O
ይፍተው O
ላዕሌክሙ O
ወየሀብክሙ O
ምሕረቶ O
ወያውርድ O
ለክሙ O
ዝናመ O
ነግህ O
ወሰርክ O
ወይባርክ O
ኵሎ O
ተግባረክሙ O
ኵሎ O
ዘተገበርክሙ O
በዲበ O
ምድር O
ወይባርክ O
እክለከ O
ወማየከ O
ወይባርክ O
ዘርአ O
ከርሥከ O
ወዘርአ O
ምድርከ O
ወመራዕየ O
አልህምቲከ O
ወመራዕየ O
አባግዒከ። O

ወትከውን O
ለበረከት O
በዲበ O
ምድር O
ወይፈትዉክሙ O
ኵሎሙ O
አሕዛበ O
ምድር O
ወይባርኩ O
ውሉድክሙ O
በስምየ O
ከመ O
ይኩኑ O
ቡሩካነ O
በከመ O
አነ። O

ወወሀቦ O
ለይስማዔል O
ወለውሉዱ O
ወለውሉደ O
ኬጡራ O
ሀብተ O
ወፈነዎሙ O
እምይስሐቅ B-PER
ወልዱ O
ወኵሎ O
ወሀቦ O
ለይስሐቅ B-PER
ወልዱ። O

ወሖረ O
ይስማዔል O
ወውሉዱ O
ወውሉደ O
ኬጡራ O
ወውሉዶሙ O
ኅቡረ O
ወኀደሩ O
እምፋርሞን O
እስከ O
ምብዋአ O
ባቢሎን O
ውስተ O
ኵሉ O
ምድር O
እንተ O
ገጸ O
ጽባሕ O
አንጻረ O
ገዳም። O

ወተደመሩ O
እሉ O
ምስለ O
እሉ O
ወተጸውዐ O
ስሞሙ O
ዐረብ O
ወእስማዔላዊያን። O

ወበሳድስ O
ዓመት O
ዘሳብዕ O
ሱባዔ O
ዘዝንቱ O
ኢዮቤልዉ O
ጸውዐ O
አብርሃም B-PER
ይስሐቅሃ B-PER
ወልዶ O
ወአዘዞ O
እንዘ O
ይብል O
አነ O
ረሳእኩ O
ወኢያአምር O
ዕለተ O
ሞትየ O
እስመ O
ጸገብኩ O
መዋዕልየ። O

ወናሁ O
አነ O
ወልደ O
ምእት O
ወሰብዓ O
ወኀምስቱ O
ዓመት O
ወበኵሉ O
መዋዕለ O
ሕይወትየ O
ሀሎኩ O
እንዘ O
እዜከሮ O
ለእግዚአብሔር O
ወእንዘ O
አኀሥሥ O
በኵሉ O
ልብየ O
ከመ O
እግበር O
ፈቃዳቲሁ O
ወከመ O
አርትዕ O
ሐዊረ O
በኵሉ O
ፍናዊሁ። O

ጣዖተ O
ጸልአት O
ነፍስየ O
ከመ O
እትዓቀብ O
ለገቢረ O
ፈቃዱ O
ለዘ O
ፈጠረኒ። O

እስመ O
አምላክ O
ሕያው O
ውእቱ O
ወቅዱስ O
ውእቱ O
ወምእመን O
ወጻድቅ O
ውእቱ O
እምኵሉ O
ወአልቦ O
በኀቤሁ O
ነሢአ O
ገጽ O
ወነሢአ O
ሕልያን O
እስመ O
አምላክ O
ጻድቅ O
ውስቱ O
ወገባሬ O
ኵነኔ O
ውእቱ O
እምኵሎሙ O
እለ O
ይትዐደዉ O
ትእዛዞ O
ወለእለ O
ይሜንኑ O
ኪዳኖ። O

ወአንተኒ O
ወልድየ O
ዕቀብ O
ትእዛዞ O
ወሥርዓቶ O
ወኵነኔሁ O
ወኢትሖር O
ድኅሬሆሙ O
ለርኩሳን O
ወድኅሬሆሙ O
ለግልፎ O
ወድኅሬሆሙ O
ለስብኮ። O

ወኢትብላዕ O
ምንተኒ O
ደመ O
ዘአርዌ O
ወእንስሳ O
ወዘኵሉ O
ዖፍ O
ዘይሰርር O
ውስተ O
ሰማይ። O

ወለእመ O
ኀረድከ O
ኅርድ O
ለጽንሐሐ O
ሰላም O
ዘይሰጠው O
ኅርድዎ O
ወደሞሙ O
ትክዕዉ O
ውስተ O
ምሥዋዕ O
ወኵሎ O
ስብሐ O
ጽንሐሕ O
ታዐርግ O
ውስተ O
ምሥዋዕ O
ምስለ O
ስንዳሌ O
ወመሥዋዕተ O
ልዉስ O
በቅብእ O
ምስለ O
ሞጻሕቱ O
ታዐርጎ O
ኵሎ O
ኅቡረ O
ዲበ O
ምሥዋዕ O
ጽንሐሐ O
መዓዛ O
ሠናይ O
ቅድመ O
እግዚአብሔር። O

በከመ O
ስብሐ O
መሥዋዕተ O
መድኃኒት O
ታነብር O
ዲበ O
እሳት O
ዘዲበ O
መሥዋዕት O
በከመ O
ስብሕ O
ዘዲበ O
ከርሥ O
ወኵሎ O
ስብሐ O
ዘዲበ O
ንዋየ O
ውስጥ O
ወክልኤ O
ኵልያተ O
ወኵሎ O
ስብሐ O
ዘዲቤሆሙ O
ወዘዲበ O
መናቅዕ O
ወከብድ O
ምስለ O
ኵልያት O
ጥብሉለ። O

ወታዐርግ O
ዘንተ O
ኵሎ O
ለመዓዛ O
ሠናይ O
ዘይሰጠው O
ቅድመ O
እግዚአብሔር O
ምስለ O
መሥዋዕቱ O
ወምስለ O
ሞጻሕቱ O
ከመዓዛ O
ሠናይ O
ኅብስተ O
ጽንሐሕ O
ለእግዚአብሔር። O

ወሥጋሁ O
ብላዕ O
በይእቲ O
ዕለት O
ወበሳኒታ O
ወኢይዕረብ O
ላዕሌሁ O
ፀሐይ O
ዘአመ O
ሳኒታ O
እስከ O
ሶበ O
ይትበላዕ O
ወኢይትርፍ O
ለዕለት O
ሣልስት O
እስመ O
ኢይሠጠዎ O
እስመ O
ኢኮነ O
ኅሩየ O
ወኢይትበሀል O
እንከ O
ወኵሎሙ O
እለ O
ይበልዕዎ O
ኀጢአተ O
ሎሙ O
ይነሥኡ O
እስመ O
ከመዝ O
ረከብኩ O
ጽሑፈ O
ውስተ O
መጽሐፈ O
አበዊየ O
ቀደምት O
ውስተ O
ነገረ O
ኤኖክ O
ወውስተ O
ነገረ O
ኖኅ። O

ውስተ O
ኵሉ O
ምሥዋዓቲከ O
ትደይ O
ፄወ O
ወኢይጸራዕ O
ኪዳነ O
ፄው O
ውስተ O
ኵሉ O
ምስዋዓቲከ O
ቅድመ O
እግዚአብሔር። O

ወተዐቀብ B-PER
በዕፀወ B-PER
መሥዋዕት O
ከመ O
ኢታብእ O
ዕፀወ O
ዲበ O
ምሥዋዕ O
ዘንተ O
ክመ O
ቄጳርሶን O
ወዴፍራን O
ወሶጋድ O
ወሰጠሮቢሎን O
ወጲጢን O
ወቄድሮን O
ወቡራቲ O
ወታናክ O
ወዕፀ O
ዘይት O
ምርስኔ O
ወድፍን O
ወቄዳር O
ዘስሙ O
አርባት O
ወቤስም። O

ወእምእሉ O
ዕፀው O
አንብር O
መትሕተ O
ጽንሐሕ O
ዲበ O
ምሥዋዕ O
ምኩረ O
ርእዮሙ O
ወኢታንብር O
ኵሎ O
ዕፀ O
ንቁዐ O
ወሬዋ O
ዕፀወ O
ጽኑዓነ O
ወጽኑዐ O
ዘአልቦ O
ምንተኒ O
ነውረ O
ፍጹመ O
ወሐደስተ O
ተክለ O
ወኢታንብር O
ዕፀ O
ብሉየ O
እስመ O
ወፅአ O
መዓዛሁ O
እስመ O
እንከ O
አልቦ O
መዓዛ O
ላዕሌሁ O
ከመ O
ቀዳማዊ። O

ዘእንበለ O
እሉ O
ዕፀው O
አልቦ O
ዘታነብር O
ባዕደ O
እስመ O
መዓዛሁ O
ፍሎጥ O
ወየዐርግ O
ጼና O
መዓዛሁ O
ወስተ O
ሰማይ። O

ዑቅ O
ዛትእዛዘ O
ወግበራ O
ወልድየ O
ከመ O
ታርትዕ O
በኵሉ O
ግብርከ። O

ወበኵሉ O
ጊዜ O
ኩን O
ንጹሐ O
በሥጋከ O
ወኅዕብ O
በማይ O
ዘእንበለ O
ትሖር O
ለአዕርጎ O
ውስተ O
ምሥዋዕ O
ወኅፅብ O
እዴከ O
ወእግረከ O
ዘእንበለ O
ትቅረብ O
ውስተ O
መሥዋዕት O
ሶበ O
ፈጸምከ O
አዕርጎ O
ግባእ O
ወተኀፀብ O
እደዊከ O
ወእገሪከ። O

ወኢያስተርኢ O
በዲቤክሙ O
ኵሉ O
ደም O
ወውስተ O
አልባሲክሙ O
ተዐቀብ O
ወልድየ O
በደም O
ተዐቀብ O
ጥቀ O
ድፍኖ O
ምድረ። O

ወኢትብልዑ O
እንከ O
ደመ O
እስመ O
ደም O
ነፍስ O
ይእቲ O
ወኢትብላዕ O
ምንተኒ O
ደመ። O

ወኢትንሣእ O
ሕልያነ O
ዲበ O
ኵሉ O
ደመ O
ሰብእ O
ከመ O
ኢይትከዐው O
በከ O
ዘእንበለ O
ኵነኔ O
እስመ O
ደም O
ውእቱ O
ዘይትከዐው O
ያኀጥኣ O
ለምድር O
ወደም O
ኢትክል O
ነጺሐ O
እምደመ O
ሰብእ O
ዘእንበለ O
በደመ O
ዘከዐዎ። O

ወኢትንሣእ O
ሕልያነ O
ወአምኃ O
በደመ O
ሰብእ O
ደመ O
በደም O
ወይሠጠው O
ቅድመ O
አምላክ O
ልዑል O
ወይከውን O
ዑቃቤሁ O
ለሠናይ O
ወከመ O
ትትዐቀብ O
እምኵሉ O
እኩይ O
ወከመ O
ያድኅንከ O
እምኵሉ O
ሞት። O

እሬኢ O
አነ O
ወልድየ O
ኵሎ O
ግብረ O
እጓለ O
እመሕያው O
ከመ O
ኃጢአት O
ወእከይ O
ወኵሉ O
ግብሮሙ O
ርኵስ O
ወምናኔ O
ወግማኔ O
ወአልቦ O
ጽድቀ O
ምስሌሆሙ። O

ተዐቀብ O
ኢትሖር O
ውስተ O
ፍኖቶሙ O
ወለከይደ O
አሰሮሙ O
ወኢትስሐት O
ስሕተተ O
ለሞት O
ቅድመ O
አምላክ O
ልዑል O
ወየኀብእ O
ገጾ O
እምኔከ O
ወያገብአከ O
ውስተ O
እደ O
አበሳከ O
ወይሤርወከ O
እምነ O
ምድር O
ወዘርአከኒ O
እምታሕተ O
ሰማይ O
ወይትሐጐል O
ስምከ O
ወዘርእከ O
እምኵሉ O
ምድር። O

ረገሐሥ B-PER
እምኵሉ B-PER
ምግባሪሆሙ O
ወእምኵሉ B-PER
ርኵሶሙ O
ወተዐቀብ O
ዑቃቤ O
ዘአምላክ O
ልዑል O
ወግበር O
ፈቃዳቲሁ O
ወታረትዕ O
በኵሉ። O

ወይባርከከ O
በኵሉ O
ምግባሪከ O
ወያነሥእ O
እምኔከ O
ተክለ O
ጽድቅ O
በኵሉ O
ምድር O
በኵሉ O
ትውልደ O
ምድር O
ወኢይትረመም O
ስምየ O
ወስምከ O
በመትሕተ O
ሰማይ O
በኵሉ O
መዋዕል። O

ሖር O
ወልድየ O
በሰላም O
ያጽንዕከ O
አምላክ O
ልዑል O
አምላኪየ O
ወአምላክከ O
ለገቢረ O
ፈቃዳቲሁ O
ወይባርክ O
ኵሎ O
ዘርእከ O
ተርፈ O
ዘርእከ O
ለትውልድ O
ዘለዓለም O
በኵሉ O
በረከተ O
ጽድቅ O
ከመ O
ትኩን O
በረከተ O
በኵሉ O
ምድር። O

ወወፅአ O
እምኀቤሁ O
እንዘ O
ይትፌሣሕ። O

ወኮነ O
በሱባዔ O
ቀዳሚ O
በዘ O
አርብዓ O
ወአርባዕ O
ኢዮቤልዉ O
በካልእ O
ዓመት O
በዘ O
ሞተ O
አብርሃም B-PER
መጽኡ O
ይስሐቅ B-PER
ወይስማዔል B-LOC
እምዐዘቅተ O
መሐላ O
ከመ O
ይግበሩ O
በዓለ O
ሱባዔያት O
ዛቲ O
በዓል O
ዘቀዳሚ O
ማእረር O
ኀበ O
አብርሃም B-PER
አቡሆሙ O
ወተፈሥሐ O
አብርሃም B-PER
እስመ O
ክልኤሆሙ O
ደቂቁ O
መጽኡ። O

እስመ O
ብዙኅ O
ጥሪቱ O
ለይስሐቅ B-PER
በቤርሳቤ O
ወየሐውር O
ይስሐቅ B-PER
ወይዋሒ O
ጥሪቶ O
ወይገብእ O
ኀበ O
አቡሁ። O

ወበዝ O
መዋዕል O
መጽአ O
ይስማዔል O
ይርአይ O
አባሁ O
ወመጽኡ O
ኵሎሙ O
ኅቡረ O
ወጠብሐ O
ይስሐቅ B-PER
መሥዋዕተ O
ለጽንሐሕ O
ወአዕረገ O
ዲበ O
ምሥዋዐ O
አቡሁ O
ዘገብረ O
በኬብሮን። B-LOC

ወሦዐ O
መድኃኒተ B-PER
ወገብረ O
ግዝአ O
ግሥሓ O
በቅድመ O
ይስማዔል O
እኁሁ O
ወገብረት O
ርብቃ O
ዳፍንተ O
ሐዳሰ O
እምስርናይ O
ሐዲስ O
ወወሀበቶ O
ለያዕቆብ B-PER
ወልዳ O
ከመ O
ያብእ O
ለአብርሃም B-PER
አቡሁ O
እምቀዳሚ O
ፍሬ O
ምድር O
ከመ O
ይብላዕ O
ወይባርክ O
ፈጣሬ O
ኵሉ O
እንበለ O
ይሙት። O

ወይስሐቅኒ B-PER
ውእቱ O
ፈነወ O
በእደ O
ያዕቆብ B-LOC
ዘይሤኒ O
መሥዋዕተ O
ዘመድኃኒት O
አብርሃም B-PER
ይብላዕ O
ወይስተይ። O

ወበልዐ O
ወሰትየ O
ወባረኮ O
ለአምላክ O
ልዑል O
ዘፈጠረ O
ሰማየ O
ወምድረ O
ዘገብረ O
ኵሎ O
ስብሐ O
ምድር O
ወወሀቦሙ O
ለውሉደ O
ሰብእ O
ይብልዑ O
ወይስተዩ O
ወይባርኩ O
ፈጣሪሆሙ። O

ወይእዜኒ O
እትጋነይ O
ለከ O
አምላኪየ O
እስመ O
አርአይከኒ O
ዛተ O
ዕለተ O
ናሁ O
አነ O
ወልደ O
ምእት O
ወሰብዓ O
ወኃምስ O
ክረምት O
ልሂቅ O
ወፍጹመ O
መዋዕል O
ወኵሎን O
መዋዕልየ O
ኮናኒ O
ሰላመ። O

ሰይፈ O
ጸላኢ O
ኢሞአኒ O
ወበኵሉ O
ዘወሀብከኒ O
ወለውሉድየ O
ኵሎ O
መዋዕለ O
ሕይወትየ O
እስከ O
ዛቲ O
ዕለት። O

ትኩን O
ሣልስከ O
ወሰላምከ O
ላዕለ O
ገብርከ O
ወላዕለ O
ዘርአ O
ውሉዱ O
ከመ O
ይኩንከ O
ሕዝበ O
ኅሩየ O
ወርስተ O
እምኵሉ O
አሕዛበ O
ምድር O
እምይእዜ O
ወእስከ O
ኵሉ O
መዋዕል O
ዘትውልደ O
ምድር O
ለኵሉ O
ዓለማት። O

ወጸውዖ O
ለያዕቆብ B-PER
ወይቤሎ O
ወልድየ O
ያዕቆብ B-PER
ይባርክ O
አምላከ O
ኵሉ O
ወያኀይልከ O
ለገቢረ O
ጽድቅ O
ወፈቃዱ O
በቅድመ O
ዚአሁ O
ወይኅረይ O
ብከ O
ወበዘርእከ O
ከመ O
ትኩንዎ O
ሕዝበ O
ለርስቱ O
በከመ O
ፈቃዱ O
በኵሉ O
መዋዕል O
ወአንተኒ O
ወልድየ O
ያዕቆብ B-PER
ቅረብ O
ወሰዐመኒ። O

ወቀርበ O
ወሰዐሞ O
ወይቤ O
ቡሩክ O
ወልድየ O
ያዕቆብ B-PER
ወኵሎሙ O
ውሉዱ O
ለእግዚአብሔር O
ልዑል O
ለኵሉ O
ዓለማት O
የሀብከ O
እግዚአብሔር O
ዘርአ O
ጽድቅ O
ወእምውሉድከ O
ይቀድስ O
በማእከለ O
ኵላ O
ምድር O
ይትቀነዩ O
ለከ O
አሕዛብ O
ወይስግዱ O
በቅድመ O
ዘርእከ O
ኵሎሙ O
አሕዛብ። O

ኩን O
ኀያለ O
በቅድመ O
ሰብእ O
ወእንዘ O
ትሜብል O
ውስተ O
ኵሉ O
ዘርአ O
ሴት O
አሜሃ O
ይጸድቃ O
ፍናዊከ O
ወፍናወ O
ውሉድከ O
ለከዊነ O
ሕዝብ O
ቅዱስ። O

የሀብከ O
አምላክ O
ልዑል O
ኵሎን O
በረከታተ O
እለ O
ባረከኒ O
ወእለ O
ባረኮ O
ለኖኅ O
ወአዳምሃ O
ያዕርፍ O
ዲበ O
ድማኀ O
ቅዳሴ O
ዘርእከ O
ለኵሉ O
ትውልደ O
ትውልድ O
ወእስከ O
ለዓለም። O

ወያንጽሕከ O
እምኵሉ O
ርስሐተ O
ርኵስ O
ከመ O
ታስተስሪ O
እምኵሉ O
አበሳ O
ዘበ O
ኢያእምሮ O
ጌጋይከ O
ወያኀይልከ O
ወይባርከ O
ወትረስ O
ኵላ O
ምድረ። O

ወየሐድስ O
ኪዳኖ O
መስሌከ O
ከመ O
ትኩኖ O
ሕዝበ O
ለርስቱ O
በኵሉ O
ዓለማት O
ወውእቱ O
ይኩንከ O
ለከ O
ወለዘርእከ O
አምላከ O
ዘበህልው O
ወዘበጽድቅ O
በኵሉ O
መዋዕለ O
ምድር። O

ወአንተኒ O
ወልድየ O
ያዕቆብ B-PER
ተዘከር O
ቃልየ O
ወዕቀብ O
ትእዛዛተ O
አብርሃም B-PER
አቡከ O
ተፈለጥ O
እምአሕዛብ O
ወኢትብላዕ O
ምስሌሆሙ O
ወኢትግበር O
በከመ O
ምግባሪሆሙ O
ወኢትኩኖሙ O
ቢጸ O
እስመ O
ግብሮሙ O
ርኵስ O
ወኵሉ O
ፍናዊሆሙ O
ግሙን O
ወምናኔ O
ወሰቆራር። O

ወለኵሎሙ O
እለ O
ያመልኩ O
ጣዖተ O
ወለጽሉኣን O
አልቦሙ O
ምንተኒ O
ተስፋ O
በምድረ O
ሕያዋን O
እስመ O
ውስተ O
ሲኦል O
ይወርዱ O
ወውስተ O
መካነ O
ደይን O
የሐውሩ O
ወአልቦሙ O
ምንተኒ O
ዝክረ O
በዲበ O
ምድር O
ከመ O
ተንሥኡ O
ውሉደ O
ሰዶም O
እምድር O
ከማሁ O
ይትንሥኡ O
ኵሎሙ O
እለ O
ያመልኩ O
ጣዖተ። O

ኢትፍራህ O
ወልድየ O
ያዕቆብ B-PER
ወኢትደንግፅ O
ወልደ O
አብርሃም B-PER
አምላክ O
ልዑል O
ይዕቀብከ O
እምነ O
ሙስና O
ወእምኵሉ O
ፍኖተ O
ስሕተት O
ውእቱ O
ይባልሕከ። O

ዘንተ O
ቤተ O
ሐነጽኩ O
ሊተ O
ከመ O
አንብር O
ስምየ O
ላዕሌሁ O
በዲበ O
ምድር O
ተውህበት O
ለከ O
ወለዘርእከ O
ለዓለም O
ወትሰመይ O
ቤተ O
አብርሃም B-PER
ተውህበት O
ለከ O
ወለዘርእከ O
ለዓለም O
እስመ O
አንተ O
ተሐንጽ O
ቤትየ O
ወታቀውም O
ስምየ O
ቅድመ O
አምላክ O
እስከ O
ለዓለም O
ዘርእከ O
ወስምከ O
ይቀውም O
ውስተ O
ኵሉ O
ትውልደ O
ምድር። O

ወአኅለቀ O
እንዘ O
ይኤዝዞ O
ወይባርኮ። O

ወሰከቡ O
ክልኤሆሙ O
ኅቡረ O
ውስተ O
ዐራት O
አሐቲ O
ወኖመ O
ያዕቆብ O
ውስተ O
ሕፅነ O
አብርሃም B-PER
አበ O
አቡሁ O
ወሰዐሞ O
ስብዐ O
ወተፈሥሐ O
ምሕረቱ O
ወልቡ O
ላዕሌሁ። O

ወባረኮ O
በኵሉ O
ልቡ O
ወይቤ O
አምላክ O
ልዑል O
አምላከ O
ኵሉ O
ወፈጣሬ O
ኵሉ O
ዘአውፅአኒ O
እምነ O
ኡር O
ዘከለዳዊያን O
ከመ O
የሀበኒ O
ዛተ O
ምድረ O
እረሳ O
ለዓለም O
ወከመ O
አቅም O
ዘርአ O
ቅዱሰ O
ከመ O
ይትባረክ O
ለዓለም። O

ወባረኮ O
ለያዕቆብ B-PER
ወልድየ O
ዘበኵሉ O
ልብየ O
ወዘበምሕረትየ O
በእለ O
እትፌሣሕ O
ቦቱ O
ወይኩን O
ሣህልከ O
ወምሕረትከ O
ነዋኀ O
ላዕሌሁ O
ወላዕለ O
ዘርኡ O
ኵሎ O
መዋዕለ። O

ወኢትኅድጎ O
ወኢትትሀየዮ O
እምይእዜ O
ወእስከ O
መዋዕል O
ዘለዓለም O
ወይኩና O
አዕይንቲከ O
ክሡታተ O
ላዕሌሁ O
ወላዕለ O
ዘርኡ O
ከመ O
ይዕቀብዎ O
ወከመ O
ትባርኮ O
ወከመ O
ትቀድሶ O
አንተ O
ለሕዝብ O
ዘለርስትከ። O

ወባርኮ O
በኵሉ O
በረከታቲከ O
እምይእዜ O
ወእስከ O
ኵሎን O
መዋዕል O
ዘለዓለም O
ወሐድስ O
ኪዳነከ O
ወሣህለከ O
ምስሌሁ O
ወምስለ O
ዘርኡ O
በኵሉ O
ፈቃድከ O
በኵሉ O
ትውልደ O
ምድር። O

ወአንበረ O
ክልኤሆን O
አጻብዐ O
ያዕቆብ B-ORG
ዲበ O
አዕይንቲሁ O
ወባረኮ O
ለአምላከ O
አማልክት O
ወከደነ O
ገጾ O
ወሰፍሐ O
እገሪሁ O
ወኖመ O
ንዋመ O
ዘለዓለም O
ወተጋብአ O
ኀበ O
አበዊሁ። O

ወበዝ O
ኵሉ O
ሀሎ O
ያዕቆብ B-PER
ይሰክብ O
ውስተ O
ሕፅኑ O
ወኢያእመረ O
ከመ O
ሞተ O
አብርሃም B-PER
አበ O
አቡሁ። O

ወነቅሀ O
ያዕቆብ B-PER
እምንዋሙ O
ወናሁ O
ቈረ O
አብርሃም B-PER
ከመ O
በረድ O
ወይቤ O
አባ O
አባ O
ወአልቦ O
ዘነበቦ O
ወአእመረ O
ከመ O
ሞተ። O

ወተንሥአ O
እምሕፅኑ O
ወሮጸ O
ወነገራ O
ለርብቃ O
እሙ O
ወሖረት O
ርብቃ O
ኀበ O
ይስሐቅ B-PER
ሌሊተ O
ወነገረቶ O
ወሖሩ O
ኅቡረ O
ወያዕቆብ B-PER
ምስሌሆሙ O
ወማኅቶት O
ውስተ O
እዴሁ O
ወሐዊሮሙ O
ረከብዎ O
ለአብርሃም B-PER
እንዘ O
ይሰክብ O
በድኖ። O

ወወድቀ O
ይስሐቅ B-ORG
ውስተ O
ገጸ O
አቡሁ O
ወበከየ O
ወሰዐሞ። O

ወቃል O
ተሰምዐ O
በቤተ O
አብርሃም B-PER
ወተንሥአ O
ይስማዔል O
ወልዱ O
ወሖረ O
ኀበ O
አብርሃም B-PER
አቡሁ O
ወበከየ O
ለአብርሃም B-PER
አቡሁ O
ውእቱ O
ወኵሉ O
ቤተ O
አብርሃም B-PER
ወበከዩ O
ብካየ O
ዐቢየ። O

ወቀበርዎ O
ውስተ O
በዐት O
ካዕበት O
ቅሩበ O
ሳራ O
ብእሲቱ O
ወውሉዱ O
ይስሐቅ B-LOC
ወይስማዔል B-LOC
ወበከይዎ O
አርብዓ O
መዋዕለ O
ኵሉ O
ሰብአ O
ቤቱ O
ወይስሐቅ B-LOC
ወይስማዔል B-LOC
ወኵሉ O
ውሉዶሙ O
ወውሉደ O
ኬጡራ O
በመካኖሙ O
ወተፈጸመ O
ላሐ O
ብካየ O
አብርሃም። B-PER

ሠለስተ O
ኢዮቤልዉ O
ሐይወ O
ወአርባዕተ O
ሱባዔ O
ዓመተ O
ምእተ O
ወሰብዓ O
ወኀምስተ O
ዓመተ O
ወፈጸመ O
መዋዕለ O
ሕይወቱ O
ልህቀ O
ወፍጹመ O
መዋዕል። O

እስመ O
መዋዕለ O
ቀደምት O
እማንቱ O
ለሕይወቶሙ O
ዐሠርቱ O
ወተስዐቱ O
ኢዮቤልውሳት O
ወእምድኅረ O
አይኅ O
አኀዙ O
ይንትጉ O
እምዐሠርቱ O
ወተስዐቱ O
ኢዮቤልውሳት O
ወለአኅጽጾ O
እምኢዮቤልውሳት O
ወለረሲእ O
ፍጡነ O
ወለተጸግቦ O
መዋዕሊሆሙ O
እምገጸ O
ሕማም O
ብዙኅ O
ወበእከየ O
ፍናዊሆሙ O
ዘእንበለ O
አብርሃም። B-PER

እስመ O
አብርሃምሰ B-PER
ፍጹም O
በኵሉ O
ምግባሪሁ O
ምስለ O
እግዚአብሔር O
ወእንዘ O
ያሠምር O
ዘበጽድቅ O
ኵሎ O
መዋዕለ O
ሕይወቱ O
ወናሁ O
ኢፈጸመ O
አርባዕተ O
ኢዮቤሉሳተ O
በሕይወቱ O
እስከ O
አመ O
ረስአ O
ቅድመ O
ገጸ O
እከይ O
ወጸግበ O
መዋዕላቲሁ። O

ወኵሉ O
ትውልድ O
ዘይትነሣእ O
እምይእዜ O
ወእስከ O
ዕለተ O
ደይን O
ዐባይ O
ይረስኡ O
ፍጡነ O
ዘእንበለ O
ይፈጽሙ O
ክልኤ O
ኢዮቤልዉ O
ወትከውን O
እንተ O
ተኀድጎሙ O
አእምሮቶሙ O
እምርስኦሙ O
ወተአትት O
ኵላ O
አእምሮቶሙ። O

ወበውእቱ O
መዋዕል O
እመ O
ሐይወ O
ብእሲ O
ኢዮቤልዉ O
ወመንፈቀ O
ዓመታት O
ይብሉ O
በእንቲአሁ O
አብዝኀ O
ሐይወ O
ወመብዝኅተ O
መዋዕሊሁ O
ሕማም O
ወስራሕ O
ወምንዳቤ O
ወአልቦ O
ሰላመ። O

እስመ O
መቅሠፍት O
ዲበ O
መቅሠፍት O
ወጽልዓን O
ዲበ O
ጽልዓን O
ወምንዳቤ O
ዲበ O
ምንዳቤ O
ወስምዓተ O
እኩይ O
ዲበ O
ስምዓተ O
እኩይ O
ወደዌ O
ዲበ O
ደዌ O
ወኵሉ O
ኵነኔ O
እኩይ O
ዘከማሁ O
ዝንቱ O
ምስለ O
ዝንቱ O
ደዌ O
ወገበጥባጥ O
ወአስሐትያ O
ወበረድ O
ወሐመዳ O
ወነበርጻው O
ወሰከሕካሕ O
ወሰዖዛዝ O
ወዐባር O
ወሞት O
ወመጥባሕት O
ወፂዋዌ O
ወኵሉ O
መቅሠፍት O
ወሕማም። O

ወኵሉ O
ዝንቱ O
ይመጽእ O
በትውልድ O
እኪት O
እንተ O
ታኤብስ O
ምድረ O
በርኵሰ O
ዝሙት O
ወበግማኔ O
ወበሰቆራር O
ግብሮሙ። O

አሜሃ O
ይብሉ O
ለቀደምት O
መዋዕሌሆሙ O
ብዙኅ O
እስከ O
ዐሠርቱ O
ምእት O
ዓመት O
ወሠናይ O
ወናሁ O
መዋዕለ O
ሕይወትነ O
እመ O
አብዝኀ O
ሰብእ O
ሐይወ O
ሰብዓ O
ዓመተ O
ወእመ O
ኀየለ O
ሰማንያ O
ዓመተ O
ወኵሉ O
እኩይ O
ወአልቦ O
ምንተኒ O
ሰላመ O
በመዋዕለ O
ትውልድ O
ይእቲ O
እኪት። O

ወበይእቲ O
ትውልድ O
ይከውኑ O
ደቂቅ O
እንዘ O
ይዛለፉ O
አበዊሆሙ O
ወአዕሩጊሆሙ O
በእንተ O
ኀጢአት O
ወበእንተ O
ዐመፃ O
ወበእንተ O
ንባበ O
አፉሆሙ O
ወበእንተ O
እከያት O
ዐበይት O
ዘእሙንቱ O
ይገብሩ O
ወበእንተ O
ኀዲጎቶሙ O
ሥርዓተ O
ዘተካየደ O
እግዚአብሔር O
ማእከሎሙ O
ወማእከሎ O
ከመ O
ይዕቀቡ O
ወይግበሩ O
ኵሎ O
ትእዛዞ O
ወሥርዓቶ O
ወኵሎ O
ሕጎ O
ወአልቦ O
ተግኅሦ O
ፀጋመ O
ወየማነ። O

እስመ O
ኵሎሙ O
አእከዩ O
ወኵሉ O
አፍ O
ይትናገር O
አበሳ O
ወኵሉ O
ግብሮሙ O
ርኩስ O
ወሰቆራር O
ወኵሉ O
ፍኖቶሙ O
ግማኔ O
ወርኵስ O
ወሙስና። O

ናሁ O
ምድር O
ትትሐጐል O
በእንተ O
ኵሉ O
ምግባሮሙ O
ወአልቦ O
ዘርአ O
ወይን O
ወአልቦ O
ቅብአ O
እስመ O
ኵሉ O
ካሕድ O
ምግባሪሆሙ O
ወኵሎሙ O
ይትሐጐሉ O
ኅቡረ O
አራዊት O
ወእንስሳ O
ወአዕዋፍ O
ወኵሉ O
ዓሣተ O
ባሕር O
እምቅድመ O
ውሉደ O
ሰብእ። O

ወይትባአሱ O
እሉ O
ምስለ O
እሉ O
ወራዙት B-PER
ምስለ O
ሊቃናት O
ወሊቃናት O
ምስለ O
ወራዙት B-PER
ነዳይ O
ምስለ O
ባዕል O
ትሑት O
ምስለ O
ዐቢይ O
ወምስኪን O
ምስለ O
መኰንን O
በእንተ O
ሕግ O
ወበእንተ O
ኪዳን O
እስመ O
ረስዑ O
ትእዛዘ O
ወኪዳነ O
ወበዓለ O
ወወርኀ O
ወሰንበተ O
ወኢዮቤሌው O
ወኵሎ O
ኵነኔ። O

ወይቀውሙ O
በአስይፍት O
ወበቀትል O
ከመ O
ይሚጥዎሙ O
ውስተ O
ፍኖት O
ወኢይትመየጡ O
እስከ O
ይትከዐው O
ደም O
ብዙኅ O
ዲበ O
ምድር O
እሉ O
በእሉ። O

ወእለ O
ድኅኑ O
በፍኖተ O
ጽድቅ O
ኢይትመየጡ O
እምነ O
እከዮሙ O
እስመ O
ኵሎሙ O
ለትእግልት O
ወውስተ O
ብዕል O
ይትነሥኡ O
ከመ O
ይንሣእ O
አሐዱ O
ኵሎ O
ዘቢጹ O
ወስመ O
ዐቢየ O
ይሰመዩ O
ወአኮ O
በህልው O
ወአኮ O
በጽድቅ O
ወቅድሳተ O
ቅዱስ O
ያረኵሱ O
በርኵሰ O
ሙስና O
ግማኔሆሙ። O

ወይከውን O
መቅሠፍት O
ዐቢይ O
ዲበ O
ግብረ O
ይእቲ O
ትውልድ O
እምኀበ O
እግዚአብሔር O
ወይሁቦሙ O
ለመጥባሕት O
ወለኵነኔ O
ወለፂዋዌ O
ወለሀይድ O
ወለብልዐት። O

ወያነቅህ O
ላዕሌሆሙ O
ኃጢኣኒሆሙ O
ለአሕዛብ O
እለ O
አልቦሙ O
ላዕሌሆሙ O
ምሕረተ O
ወሣህለ O
ወለገጸ O
መኑሂ O
ኢያደልው O
ኢለልሂቅ O
ወኢለወሬዛ O
ወኢለመኑሂ O
እስመ O
እኩያን O
ወኀያላን O
ከመ O
ይእከዩ O
እምኵሉ O
ውሉደ O
ሰብእ O
ወይገብሩ O
ውስተ O
እስራኤል B-LOC
ሀከከ O
ወዲበ O
ያዕቆብ B-PER
አበሳ O
ወይትከዐው O
ደም O
ብዙኅ O
ዲበ O
ምድር O
ወአልቦ O
ዘያስተጋብእ O
ወአልቦ O
ዘይቀብር። O

በውእቱ O
መዋዕል O
ይጸርኁ O
ወይጼውዑ O
ወይጼልዩ O
ከመ O
ይድኀኑ O
እምእደ O
ኃጥኣን O
አሕዛብ O
ወአልቦ O
ዘያድኅን። O

ወይጸዐዱ O
አርእስተ O
ደቂቅ O
በሲበት O
ወያስተርኢ O
ሕፃን O
ወልደ O
ሠለስቱ O
ሱባዔ O
ልሂቀ O
ከመ O
ዘምእት O
ዓመቱ O
ወይትሐጐል O
ቁመቶሙ O
በምንዳቤ O
ወበጻዕር። O

ወበውእቶን O
መዋዕል O
ይእኅዙ O
ደቂቅ O
ይትኀሠሡ O
ሕገገ O
ወለኃሢሠ O
ትእዛዝ O
ወለተመይጦ O
ውስተ O
ፍኖተ O
ጽድቅ። O

ወይእኅዛ O
መዋዕል O
ይብዝኃ O
ወይልሀቃ O
ወውሉደ O
ሰብእ O
ትውልድ O
እምትውልድ O
ወዕለት O
እመዋዕል O
እስከ O
ሶበ O
ይቀርብ O
መዋዕሊሆሙ O
ለዐሠርቱ O
ምእት O
ዓመት O
ወለብዙኅ O
ዓመታት O
እምነ O
ብዙኅ O
መዋዕል። O

ወአልቦ O
ልሂቀ O
ወአልቦ O
ዘይጸግብ O
መዋዕለ O
እስመ O
ኵሎሙ O
ሕፃናተ O
ወደቂቀ O
ይከውኑ። O

ወኵሎን O
መዋዕሊሆሙ O
በሰላም O
ወበፍሥሓ O
ይፌጽሙ O
ወይሐይዉ O
ወአልቦ O
መነሂ O
ሰይጣነ O
ወአልቦ O
መነሂ O
እኩየ O
ዘያማስን O
እስመ O
ኵሎን O
መዋዕሊሆሙ O
መዋዕለ O
በረከት O
ወፈውስ O
ይከውና። O

አሜሃ O
ይፌውስ O
እግዚአብሔር O
አግብርቲሁ O
ወይትነሥኡ O
ወይሬእዩ O
ሰላመ O
ዐቢየ O
ወይሰድድ O
ጸላእቶ O
ወይሬእዩ O
ጻድቃን O
ወያአኵቱ O
ወይትፌሥሑ O
እስከ O
ለዓለመ O
ዓለም O
በፍሥሓ O
ወይሬእዩ O
በፀሮሙ O
ኵሎ O
ኵነኔሆሙ O
ወኵሎ O
መርገሞሙ። O

ወያዐርፍ O
አዕፅምቲሆሙ O
ውስተ O
ምድር O
ወመንፈሶሙ O
ያበዝኅ O
ትፍሥሕተ O
ወያአምሩ O
ከመ O
ሀሎ O
እግዚአብሔር O
ገባሬ O
ኵነኔ O
ወይገብር O
ሣህለ O
ለአምኣት O
ወለአእላፍ O
ወለኵሎሙ O
እለ O
ያፈቅርዎ። O

ወአንተኒ O
ሙሴ O
ጸሐፍ O
ዘንተ O
ቃላተ O
እስመ O
ከመዝ O
ጽሑፍ O
ውእቱ O
ወየዐርጉ O
ውስተ O
ስምዐ O
ጽላተ O
ሰማይ O
ለትውልድ O
ዘለዓለም። O

ወኮነ O
እምድኅረ O
ሞተ O
አብርሃም B-PER
ባረኮ O
እግዚአብሔር O
ለይስሐቅ B-PER
ወልዱ O
ወተንሥአ O
እምኬብሮን B-LOC
ወሖረ O
ወኀደረ O
ኀበ O
ዐዘቅተ O
ራእይ O
በዓመት O
አሐዱ O
ዘሣልስ O
ሱባዔ O
ዘዝ O
ኢዩቤሌዉ O
ሰብዐተ O
ዓመተ። O

ወበዓመት O
ዘሱባዔ O
ራብዕ O
አኀዘ O
ዐባር O
ውስተ O
ምድር O
ዘእንበለ O
ቀዳማዊ O
ዐባር O
ዘኮነ O
በመዋዕለ O
አብርሃም። B-PER

ወአብሰለ O
ያዕቆብ B-PER
ተብሲለ O
ብርስን O
ወመጽአ O
ዔሳው O
እምሐቅል O
ርኁብ O
ወይቤሎ O
ለያዕቆብ B-PER
እኁሁ O
ሀበኒ O
እምዝ O
ተብሲል O
ዘስርናይ O
ወይቤሎ O
ያዕቆብ B-PER
አግብእ O
ሊተ O
ልህቃኒከ O
ዘቅድመ O
ልደት O
ወአነኒ O
እሁበከ O
ኅብስተ O
ወእምዝሂ O
ተብሲል። O

ወይቤ O
ዔሳው O
በልቡ O
አነ O
እመውት O
ለምንትዝ O
ቀዲመ O
ተወልዶ O
ወይቤሎ O
ለያዕቆብ B-PER
ወሀብኩከ። O

ወይቤሎ O
ያዕቆብ B-PER
መሐል O
ሊተ O
ዮም O
ወመሐላ O
ሎቱ። O

ወወሀቦ B-PER
ያዕቆብ B-PER
ለእኁሁ O
ዔሳው O
ኅብስተ O
ወተብሲለ O
ወበልዐ O
እስከ O
ይጸግብ O
ወመነነ O
ዔሳው O
ቀዲመ O
ተወልዶ O
በእንተዝ O
ተሰምየ O
ስሙ O
ዔሳው O
ወኤዶም O
በእንተ O
ተብሲለ O
ስርናይ O
ዘወሀቦ O
ያዕቆብ B-PER
ለቅድመ O
ልደቱ። O

ወልህቀ O
ያዕቆብ B-PER
ወዔሳውሰ O
ተትሕተ O
እምዕበዩ። O

ወኮነ O
ዐባር O
ዲበ O
ምድር O
ወመጽአ O
ይስሐቅ B-PER
ይረድ O
ግብጽ O
በካልእ O
ዓመት O
ዘዝ O
ሱባዔ O
ወሖረ O
ኀበ O
ንጉሠ O
ፍልስጥኤም O
ጌራሮሃ O
ኀበ O
አቤሜሌክ። O

ወአስተርአዮ O
እግዚአብሔር O
ወይቤሎ O
ኢትረድ O
ግብጽ O
ንበር O
ውስተ O
ምድር O
እንተ O
አነ O
እብለከ O
ወፍልስ O
ውስተ O
ይእቲ O
ምድር O
ወእሄሉ O
ምስሌከ O
ወእባርከከ። O

እስመ O
ለከ O
ወለዘርእከ O
እሁብ O
ዛተ O
ምድረ O
ኵላ O
ወአቀውም O
መሐላየ O
ዘመሐልኩ O
ለአብርሃም B-PER
አቡከ O
ወአበዝኅ O
ዘርአከ O
ከመ O
ከዋክብተ O
ሰማይ O
ወእሁብ O
ለዘርእከ O
ኵላ O
ዛተ O
ምድረ። O

ወይትባረኩ O
በዘርእከ O
ኵሎሙ O
አሕዛበ O
ምድር O
ህየንተ O
ሰምዐ O
አቡከ O
ቃለ O
ዚአየ O
ወዐቀበ O
ዑቃቤየ O
ወትእዛዛትየ O
ወሕገጊየ O
ወሥርዓትየ O
ወኪዳንየ O
ወይእዜኒ O
ስማዕ O
ቃልየ O
ወኅድር O
ውስተዛ O
ምድር። O

ወኀደረ B-LOC
ጌራሮሃ O
ሠለስተ O
ሱባዔ O
ዓመት። O

ወአዘዘ O
አቤሜሌክ O
በእንቲአሁ O
ወበእንተ O
ኵሉ O
ዘዚአሁ O
እንዘ O
ይብል O
ኵሉ O
ሰብእ O
ዘይለክፎ O
ወለኵሉ O
ዘዚአሁ O
ሞተ O
ይሙት። O

ወልህቀ O
ይስሐቅ B-ORG
በፍልስጥኤም B-ORG
ወኮነ O
ሎቱ O
ጥሪት O
ብዙኅ O
አልህምት O
ወአባግዕ O
ወአግማል O
ወአእዱግ O
ወጥሪት O
ብዙኅ። O

ወዘርኡ O
በምድረ O
ፍልስጥኤም B-ORG
ወአዕረገ O
ምእተ O
ሰዊተ O
ወዐብየ O
ይስሐቅ B-PER
ፈድፋደ O
ወቀንኡ O
ላዕሌሁ O
ፍልስጥኤም። B-ORG

ወኵሎ O
ዐዘቃተ O
ዘከረዩ O
ደቀ O
አብርሃም B-PER
በሕይወተ O
አብርሃም B-PER
ይፈንዎ O
ፍልስጥኤም B-ORG
እምድኅረ O
ሞተ O
አብርሃም B-PER
ወመልእዎ O
መሬተ። O

ወይቤሎ O
አቤሜሌክ O
ለይስሐቅ B-ORG
ሖር O
እምኀቤነ O
እስመ O
ዐበይከ O
ፈድፋደ O
እምኔነ O
ወሖረ O
ይስሐቅ B-ORG
በአሐዱ O
ዓመት O
ዘሱባዔ O
ሳብዕ O
እምህየ O
ወፈለሰ O
ውስተ O
ቈላተ O
ጌራሮን። O

ወተመዪጦሙ O
ከረዩ O
ዐዘቃተ O
ዘማያት O
ዘከረዩ O
ደቀ O
አብርሃም B-PER
አቡሁ O
ወደፈንዎ O
ፍልስጥኤም B-ORG
እምድኅረ O
ሞተ O
አብርሃም B-PER
አቡሁ O
ወጸውዖን O
አስማቲሆን O
ዘሰመዮን O
አብርሃም B-PER
አቡሁ። O

ወከረዩ O
ደቀ O
ይስሐቅ B-PER
ዐዘቃተ O
በፍራንጋ O
ወረከቡ O
ማየ O
ሕያወ O
ወተጋአዙ O
ኖሎተ O
ጌራሮን O
ምስለ O
ኖሎተ O
ይስሐቅ B-PER
እንዘ O
ይብሉ O
ዘዚአነ O
ዝማይ O
ወጸውዖ O
ይስሐቅ B-PER
ስሞ O
ለውእቱ O
ዐዘቅት O
ዕጹብ O
እስመ O
ተዐጸቡ O
ምስሌነ። O

ወከረዩ B-ORG
ዐዘቅተ B-ORG
ካልአ O
ወተበአሱ O
በእንቲአሁኒ O
ወጸውዐ O
ስሞ O
ጸባብ O
ወአንሥአ O
ወከረዩ B-ORG
ዐዘቅተ B-ORG
ካልአ O
ወኢተጋአዙ O
ወጸውዐ O
ስሞ O
ስፉሕ O
ወይቤ O
ይስሐቅ B-PER
ይእዜ O
አስፍሐ O
ለነ O
እግዚአብሔር O
ወልህቅነ O
ዲበ O
ምድር። O

ወዐርገ O
እምህየ O
ውስተ O
ዐዘቅተ O
መሐላ O
በቀዳሚ O
ዓመት O
ዘሱባዔ O
ቀዳሚ O
በራብዕ O
ወአርብዓ O
ኢዮቤለው። O

ወአስተርአዮ O
እግዚአብሔር O
በይእቲ O
ሌሊት O
በሠርቀ O
ቀዳሚ O
ወርኅ O
ወይቤሎ O
አነ O
ውእቱ O
አምላከ O
አብርሃም B-PER
አቡከ O
ኢትፍራህ O
እስመ O
አነ O
ምስሌከ O
ሀለውኩ O
ወእባርከከ O
ወአብዝኆ O
አበዝኅ O
ዘርአከ O
ከመ O
ኆፃ O
ምድር O
በእንተ O
አብርሃም B-PER
ቍልዔየ። O

ወሐነጸ O
ህየ O
ምሥዋዕ O
ዘቀዳሚ O
ዘሐነጸ O
አብርሃም B-PER
አቡሁ O
ወጸውዐ O
በስመ O
እግዚአብሔር O
ወሦዐ O
መሥዋዕተ O
ለአምላከ O
አብርሃም B-PER
አቡሁ። O

ወከረዩ O
ዐዘቅተ O
ወረከቡ O
ማየ O
ሕያወ። O

ወደቀ O
ይስሐቅኒ B-PER
ከረዩ O
ዐዘቅተ O
ካልአ O
ወኢረከቡ O
ማየ O
ወሖሩ O
ወነገርዎ O
ለይስሐቅ B-PER
ከመ O
ኢረከቡ O
ማየ O
ወይቤ O
ይስሐቅ B-PER
መሐልኩ O
በዛቲ O
ዕለት O
ለፍልስጥኤም B-ORG
ወኮነ O
ለነ O
ዝንቱ O
ነገር። O

ወጸውዐ O
ስሞ O
ለውእቱ O
መካን O
ዐዘቅተ O
መሐላ O
እስመ O
በህየ O
መሐለ O
ለአቤሜሌክ O
ወለአኮዘት O
ካልኡ O
ሎቱ O
ወለፊኮል O
ዐቃቢሁ። O

ወአእመረ O
ይስሐቅ B-PER
በይእቲ O
ዕለት O
ከመ O
በግፉዕ O
መሐለ O
ሎሙ O
ለገቢር O
ምስሌሆሙ O
ሰላመ። O

ወረገሞሙ O
ይስሐቅ B-PER
በይእቲ O
ዕለት O
ለፍልስጥኤም B-LOC
ወይቤ O
ርጉም O
ፍልስጥኤም B-LOC
ለዕለተ O
መዓት O
ወቍጥዓ O
እማእከለ O
ኵሉ O
አሕዛብ O
የሀቦ O
እግዚአብሔር O
ለዝንጓጔ O
ወለመርገም O
ወለመዓት O
ወቍጥዓ O
በእደ O
ኃጥኣን O
አሕዛብ O
ወውስተ O
እደ O
ኬጥኤም። O

ወዘአምሠጠ O
እምሰይፈ O
ፀር O
ወእምነ B-ORG
ኬጥኤም O
ይሠርዎሙ O
ሕዝብ O
ጻድቅ O
በኵነኔ O
እምታሕተ O
ሰማይ O
እስመ O
ፀረ O
ወጸላእተ O
ይከውኑ O
ለውሉድየ O
በመዋዕሊሆሙ O
በዲበ O
ምድር። O

ወአልቦ O
ተኀድጎ O
ሎሙ O
ተረፈ O
ወዘይድኅን O
አመ O
ዕለተ O
መዓተ O
ኵነኔ O
እስመ O
ለሐጕል O
ወለሥራዌ O
ወለሰስሎ O
እምድር O
ኵሉ O
ዘርአ O
ፍልስጥኤም B-LOC
ወአልቦ O
እንከ O
ለኵሉ O
ክፍቱር O
ምንተኒ O
ስመ O
ዘተረፈ O
ወዘርአ O
በላዕለ O
ምድር። O

እስመ O
እመኒ O
እስከ O
ሰማይ O
ዐርገ O
እምህየ O
ይወርድ O
ወእመኒ O
ጸንዐ O
ውስተ O
ምድር O
እምህየ O
ይትመላሕ O
ወእመኒ O
ተኀብአ O
ማእከለ O
አሕዛብ O
እምህየ O
ይሤሮ O
ወእመኒ O
ወረደ O
ውስተ O
ሲኦል O
በህየ O
ይበዝኅ O
ኵነኔሁ O
ወአልቦ O
ሎቱ O
በህየ O
ምንተኒ O
ሰላመ። O

ወበካልእ O
ዓመት O
ዘዝ O
ሱባዔ O
ዘበዝ O
ኢዮቤሌው O
ጸውዐት O
ርብቃ O
ያዕቆብሃ B-PER
ወልዳ O
ወተናገረቶ O
እንዘ O
ትብል O
ወልድየ O
ኢትንሣእ O
ለከ O
ብእሲተ O
እምነ O
አዋልደ O
ከናአን B-LOC
ከመ O
ዔሳው O
እኁከ O
ዘነሥአ O
ሎቱ O
ክልኤተ O
አንስቲያ O
እምዘርአ O
ከናአን B-LOC
ወአምረርዋ O
ለነፍስየ O
በኵሉ O
ምግባሮሙ O
ርኵስ O
እስመ O
ኵሉ O
ምግባሮሙ O
ዝሙት O
ወምርዓት O
ወአልቦ O
ምንተኒ O
ጽድቀ O
ምስሌሆሙ O
እስመ O
እኵይ O
ውእቱ። O

ወአነ O
ወልድየ O
አፈቅረከ O
ጥቀ O
ፈድፋደ O
ወልብየ O
ወምሕረትየ O
ይባርከከ O
በኵሉ O
ጊዜ O
ዕለት O
ወዑቃቤ O
ለያልይ። O

ወይእዜኒ O
ወልድየ O
ስማዕ O
ቃልየ O
ወግበር O
ፈቃዳ O
ለእምከ O
ወኢትንሣእ O
ለከ O
ብእሲተ B-PER
እምአዋልደ O
ዝምድር O
ዘእንበለ O
እምቤተ O
አቡየ O
ወዘእንበለ O
እምዘመደ O
አቡየ O
ትንሣእ O
ለከ O
ብእሲተ B-PER
እምነ O
ቤተ O
አቡየ O
ወይባርከከ O
አምላክ O
ልዑል O
ወይከውን O
ትውልድከ O
ትውልደ O
ጽድቅ O
ወዘርእከ O
ቅዱስ። O

ወእምዝ O
ተናገረ O
ያዕቆብ B-LOC
ምስለ O
ርብቃ O
እሙ O
ወይቤላ O
ናሁ O
አነ O
እሞ O
ወልደ O
ተስዐቱ O
ሱባዔ O
ዓመት O
ወምንተኒ O
አንስተ O
ኢየአምር O
ወኢገሰስኩ O
ወኢፈኀርኩ O
ወኢይኄሊሂ O
እንሣእ O
ብእሲተ O
እምኵሉ O
ዘርአ O
አዋልደ O
ከናአን B-PER
ሊተ። O

እስመ O
እዜከር O
አነ O
እሙ O
ነገረ O
አብርሃም B-PER
አቡነ O
ምንተ O
አዘዘኒ O
ከመ O
ኢይንሣእ O
ብእሲተ O
እምኵሉ O
ዘርአ O
ቤተ O
ከናአን B-ORG
እስመ O
እምዘርአ O
ቤተ O
አቡየ O
እነሥእ O
ሊተ O
ብእሲተ O
ወእምትዝምድየ። O

ሰማዕኩ O
እሙ O
ቀዲሙ O
ከመ O
ተወልዳ O
አዋልድ O
ለላባ O
እኁኪ O
ወላዕሌሆን O
አንበርኩ O
ልብየ O
ከመ O
እንሣእ O
እምኔሆን O
ብእሲተ። O

ወበእንተዝ O
አነ O
ተዐቀብኩ O
በመንፈስየ O
ከመ O
ኢየአብስ O
ወኢይማስን O
በኵሉ O
ፍናው O
ኵሎ O
መዋዕለ O
ሕይወትየ O
እስመ O
በእንተ O
ምርዓት O
ወዝሙት O
አብዝኀ O
አብ O
አብርሃም B-PER
አዝዞትየ። O

ምስለ O
ኵሉ O
ዘአዘዘኒ O
ዘንተ O
ዕሥራ O
ወክልኤተ O
ዓመተ O
እኁየ O
ይትጋአዘኒ O
ወያበዝኅ O
እንዘ O
ይትናገረኒ O
ወይብል O
ንሣእ O
እኁየ O
ብእሲተ O
አሐተ O
እኅቶን O
ለአንስቲያየ O
ክልኤቲ O
ወአነኒ O
ኢይፈቅድ O
እግበር O
ከመ O
ገብረ። O

እምሕል O
አነ O
እሙ O
ቅድሜኪ O
ኵሎ O
መዋዕለ O
ሕይወትየ O
ከመ O
ኢይንሣእ O
ሊተ O
ብእሲተ O
እምኵሉ O
ዘርአ O
አዋልደ O
ከናአን B-PER
ወኢየአኪ O
ገቢረ O
በከመ O
ገብረ O
እኁየ። O

ኢትፍርሂ O
እሙ O
ተአመኒ O
ከመ O
እገብር O
ፈቃደኪ O
ወበርቱዕ O
አሐውር O
ወኢያማስን O
ፍናውየ O
ለዓለም። O

ወእምዝ O
አንሥአት O
ገጻ O
ውስተ O
ሰማይ O
ወጸፍሐት O
አጸብዐ O
እደዊሃ O
ወከሠተት O
አፉሃ O
ወባረከቶ O
ለአምላክ O
ልዑል O
ዘፈጠረ O
ሰማየ O
ወምድረ O
ወወሀበት O
ሎቱ O
አኰቴተ O
ወስባሔ። O

ወትቤ O
ይትባረክ O
እግዚአብሔር O
አምላክ O
ወይትባረክ O
ስሙ O
ለዓለመ O
ዓለም O
ዘወሀበኒ O
ያዕቆብሃ B-PER
ወልደ O
ንጹሐ O
ወዘርአ O
ቅዱሰ O
እስመ O
ዚአከ O
ውእቱ O
ወለከ O
ይኩን O
ዘርኡ O
እስከ O
ኵሉ O
መዋዕል O
በኵሉ O
ትውልድ O
ዘለዓለም። O

ባርኮ O
እግዚኦ O
ወአንብር O
ውስተ O
አፉየ O
በረከተ O
ጽድቅ O
ከመ O
እባርኮ። O

ወውእቱ O
ጊዜ O
ወረደ O
መንፈሰ O
ጽድቅ O
ውስተ O
አፉሃ O
ወአንበረት O
ውስተ O
ርእሰ O
ያዕቆብ B-PER
ክልኤሆን O
እደዊሃ O
ወትቤ። O

ወሰምዐ O
ያዕቆብ B-LOC
ቃለ O
ርብቃ O
እሙ O
ወሖረ O
ወነሥአ O
ክልኤተ O
መሓስአ O
ጠሊ O
ሠናያነ O
ወስቡሓነ O
ወአምጽኦሙ O
ለእሙ O
ወገብረቶሙ O
እሙ O
ዘከመ O
ያፈቅር። O

ወነሥአት O
ርብቃ O
አልባሰ O
ወልዳ O
ዔሳው O
ዘይልህቅ O
ዘይትፈተው O
ዘሀሎ O
ኀቤሃ O
ውስተ O
ቤታ O
ወአልበሰቶ O
ለያዕቆብ B-PER
ወልዳ O
ዘይንእስ O
ወአምእስተ O
መሓስአ O
ጠሊ O
አንበረት O
ዲበ O
እደዊሁ O
ወውስተ O
ዕርቃነ O
ክሳዱ። O

ወወሀበቶ O
ተብሲለ O
ወኅብስተ O
ዘገብረት O
ውስተ O
እደ O
ያዕቆብ B-PER
ወልዳ። O

ወቦአ O
ኀበ O
አቡሁ O
ወይቤ O
አነ O
ወልድከ O
ገበርኩ O
በከመ O
ትቤለኒ O
ተንሥእ O
ወንበር O
ወብልዕ O
እምዘ O
አሥገርኩ O
አባ O
ከመ O
ትባርከኒ O
ነፍስከ። O

ወይቤሎ O
ይስሐቅ B-PER
ለወልዱ O
ምንተ O
ከመዝ O
ዘአፍጠንከ O
ረኪበ O
ወልድየ። O

ወይቤ O
ያዕቆብ B-PER
ዘአርከበኒ O
አምላክከ O
ቅድሜየ። O

ወይቤሎ O
ይስሐቅ B-PER
ቅረብ O
ወእግሥሥከ O
ወልድየ O
እመ O
አንተ O
ወልድየ O
ዔሳው O
ወእመ O
ኢኮነሁ። O

ወቀርበ O
ያዕቆብ B-PER
ኀበ O
ይስሐቅ B-PER
አቡሁ O
ወገሰሶ O
ወይቤ። O

ቃል O
ቃለ O
ያዕቆብ B-PER
ወእደው O
እደወ O
ዔሳው O
ወኢያእመሮ O
እስመ O
ሚጠት O
ውእቱ O
እምሰማይ O
ለአኅልፎ O
መንፈሱ O
ወኢያእመረ O
ይስሐቅ B-PER
እስመ O
እደዊሁ O
ከመ O
እደወ O
ዔሳው O
ጸጓር O
ከመ O
ይባርኮ። O

ወይቤ O
አንተሁ O
ወልድየ O
ዔሳው O
ወይቤ O
አነ O
ወልድከ O
ወይቤ O
አቅርብ O
ሊተ O
ወእብላዕ O
እምዘ O
አሥግርከ O
ወልድየ O
ከመ O
ትባርከ O
ነፍስየ። O

ወአቅረበ O
ሎቱ O
ወበልዐ O
ሎቱ O
ወይነ O
ወሰትየ። O

ወይቤሎ O
ይስሐቅ B-PER
አቡሁ O
ቅረብ O
ወሰዐመኒ O
ወልድየ O
ወቀርበ O
ወሰዐሞ። O

ወአጼነወ O
ጼና O
ወዐዛ O
አልባሲሁ O
ወባረኮ O
ወይቤ O
ናሁ O
ጼና O
ወልድየ O
ከመ O
ጼና O
ገዳም O
ዘባረኮ O
እግዚአብሔር። O

ወገብረ O
ውእቱሂ O
መብልዐ O
ወአብአ O
ለአቡሁ O
ወይቤሎ O
ለአቡሁ O
ይትነሣእ O
አቡየ O
ወይብላዕ O
እመሥገርትየ O
ወከመ O
ትባርከኒ O
ነፍስከ። O

ወይቤሎ O
ይስሐቅ B-PER
አቡሁ O
መኑ O
አንተ O
ወይቤሎ O
አነ O
በኵርከ O
ዔሳው O
ወልድከ O
ገበርኩ O
በከመ O
አዘዝከኒ። O

ወተደመ O
ይስሐቅ B-PER
ድማመ O
ዐቢየ O
ጥቀ O
ወይቤ O
መኑ O
ውእቱ O
ዝንቱ O
ዘነዐወ O
ወአሥገረ O
ሊተ O
ወአምጽአ O
ወበለዕኩ O
እምኵሉ O
እንበለ O
ትምጻእ O
ወባረክዎ O
ቡሩከ O
ይኩን O
ወኵሉ O
ዘርኡ O
እስከ O
ለዓለም። O

ወኮነ O
ሶበ O
ሰምዐ O
ዔሳው O
ነገረ O
አቡሁ O
ይስሐቅ B-PER
ጸርኀ O
በቃል O
ዐቢይ O
ወመራር O
ጥቀ O
ወይቤሎ O
ለአቡሁ O
ባርከኒ O
ኪያየኒ O
አባ። O

ወይቤሎ O
መጽአ O
እኁከ O
በሕብል O
ወነሥአ O
በረከታቲከ O
ወይቤ O
ይእዜ O
አእመርኩ O
በዘ O
ተሰምየ O
ስሙ O
ያዕቆብ B-PER
አዕቀጸኒ O
ናሁዝ O
ዳግሙ O
ቀዲሙ O
ልደትየኒ O
ነሥአ O
ወይእዜኒ O
ነሥአ O
በረከትየ። O
